[
    {
        "title": "Donald Trump presidente Usa, quale sar\u00e0 il rapporto con Giorgia Meloni? La previsione di Matteo Renzi",
        "author": "Mauro Di Gregorio",
        "published_date": "2024-11-07 09:44:00",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://notizie.virgilio.it/donald-trump-presidente-usa-quale-sara-il-rapporto-con-giorgia-meloni-la-previsione-di-matteo-renzi-1646293",
        "clean_url": "virgilio.it",
        "excerpt": "Secondo Matteo Renzi solo Giorgia Meloni in Europa sar\u00e0 in grado di creare un asse d'intesa con Donald Trump. L'analisi del leader di Italia Viva",
        "summary": "Secondo Matteo Renzi, la premier Giorgia Meloni sar\u00e0 il vero punto di riferimento europeo per la politica estera di Donald Trump. Il leader di Italia Viva non intravede lo stesso potenziale in Giuseppe Conte o Matteo Salvini, nonostante entrambi abbiano sviluppato un buon rapporto con 'The Donald' nel corso degli anni.\nGiorgia Meloni e Donald Trump\nMeloni e Musk\nGiorgia Meloni e Donald Trump\nPer Renzi, il punto centrale riguarda i contenuti: solo Giorgia Meloni sembrerebbe avere il pragmatismo necessario per costruire un'alleanza solida con Washington.",
        "rights": "virgilio.it",
        "rank": 4866,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Mauro Di Gregorio",
        "media": "https://wips.plug.it/cips/notizie.virgilio.it/cms/2024/11/donald-trump-giorgia-meloni-renzi.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@NotizieVirgilio",
        "_score": 8.183062,
        "_id": "8c6c77897279064e3a0f70e7f3ddeb10",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 1}"
    },
    {
        "title": "Orban accoglie Meloni al summit della Comunit\u00e0 politica europea",
        "author": "ANSA",
        "published_date": "2024-11-07 11:05:48",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.repubblica.it/dossier/politica/governo-meloni-video-interviste-dirette/2024/11/07/video/giorgia_meloni_orban_summit_comunita_politica_europea_budapest-423603186",
        "clean_url": "repubblica.it",
        "excerpt": "07/11/2024 00:41 https://www.repubblica.it/dossier/politica/governo-meloni-video-interviste-dirette/2024/11/07/video/giorgia_meloni_orban_summit_comunita_politica_europea_budapest-423603186/ <iframe\u2026",
        "summary": "La presidente del Consiglio Giorgia Meloni \u00e8 arrivata a Budapest per partecipare alla sessione plenaria del quinto vertice della Comunit\u00e0 Politica europea. Alla Puskas Arena, dove si svolge la riunione, Meloni \u00e8 stata accolta dal premier ungherese Viktor Orb\u00e1n.",
        "rights": "repubblica.it",
        "rank": 1008,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "ANSA",
        "media": "https://www.repstatic.it/content/nazionale/img/2024/11/07/120638440-49c59051-a715-4584-b931-11e6997761ce.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@repubblica",
        "_score": 8.013789,
        "_id": "718a9cc6a3b52bf395aa4e987336eadc",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 1}"
    },
    {
        "title": "++ Meloni, l'antisemitismo dilagante \u00e8 inaccettabile ++",
        "author": "Redazione ANSA",
        "published_date": "2024-11-08 16:39:00",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.ansa.it/europa/notizie/rubriche/altrenews/2024/11/08/-meloni-lantisemitismo-dilagante-e-inaccettabile-_fd1ac531-3b99-4122-afa0-8574ae9dd83e.html",
        "clean_url": "ansa.it",
        "excerpt": "\"L'antisemitismo dilagante \u00e8 inaccettabile e spaventoso ed \u00e8 nostro dovere garantire piena sicurezza ai cittadini di religione ebraica\". Lo ha dichiarato la presidente del Consiglio Giorgia Meloni, come si legge in una nota di palazzo Chigi. (ANSA)",
        "summary": "\"L'antisemitismo dilagante \u00e8 inaccettabile e spaventoso ed \u00e8 nostro dovere garantire piena sicurezza ai cittadini di religione ebraica\". Lo ha dichiarato la presidente del Consiglio Giorgia Meloni, come si legge in una nota di palazzo Chigi. A margine del Consiglio Europeo informale di Budapest - prosegue il comunicato - Meloni ha espresso al primo ministro olandese Dick Schoof profonda preoccupazione per l'aggressione subita dai tifosi israeliani ad Amsterdam.",
        "rights": "ansa.it",
        "rank": 1855,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Redazione ANSA,Agenzia ANSA",
        "media": "https://www.ansa.it",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@Agenzia_Ansa",
        "_score": 7.898539,
        "_id": "2d57ec062b9cab82a3189a6cc12c04c1",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 1}"
    },
    {
        "title": "Meloni a Budapest per il summit della Comunit\u00e0 politica europea",
        "author": "Redazione ANSA",
        "published_date": "2024-11-07 10:49:00",
        "published_date_precision": "timezone unknown",
        "link": "https://www.ansa.it/europa/notizie/rubriche/altrenews/2024/11/07/meloni-a-budapest-per-il-summit-della-comunita-politica-europea_f3ae58a8-dd5c-4f34-b2e2-c662b76c5134.html",
        "clean_url": "ansa.it",
        "excerpt": "La premier italiana atterrata in Ungheria (ANSA)",
        "summary": "La presidente del Consiglio Giorgia Meloni \u00e8 a Budapest: la premier \u00e8 stata accolta dall'ambasciatore italiano in Ungheria Manuel Jacoangeli. Meloni partecipa alla sessione plenaria del quinto vertice della Comunit\u00e0 Politica europea. Alla Puskas Arena, dove si svolge la riunione, Meloni \u00e8 stata accolta dal premier ungherese Viktor Orban.\nA Budapest anche il presidente ucraino Volodymyr Zelensky. E' stato accolto da Orban, con il quale si \u00e8 stretto la mano davanti alle telecamere. \"Parlo dopo la riunione\", ha spiegato ai cronisti il presidente ucraino.",
        "rights": "ansa.it",
        "rank": 1855,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Agenzia ANSA,Redazione ANSA",
        "media": "https://www.ansa.it/webimages/img_700/2024/11/5/7720836b1b7af866d8b4417f7f6dec22.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@Agenzia_Ansa",
        "_score": 7.881715,
        "_id": "59d08031d2d4a2fab2d42a5d9a7142d7",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 1}"
    },
    {
        "title": "Scontro Meloni-Schlein sui diritti del lavoro, la premier accusa la sinistra \"al caviale\": la reazione dem",
        "author": "Ubaldo Argenio",
        "published_date": "2024-11-09 15:35:00",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://notizie.virgilio.it/scontro-meloni-schlein-sui-diritti-del-lavoro-la-premier-accusa-la-sinistra-al-caviale-la-reazione-dem-1646724",
        "clean_url": "virgilio.it",
        "excerpt": "Dopo la lite tra Giorgia Meloni ed Elly Schlein sui diritti a lavoro, la premier ha accusato 'la sinistra al caviale', scatenando la reazione dem",
        "summary": "Dopo lo scambio di battute tra Giorgia Meloni ed Elly Schlein, con la lite nata dal whatsapp della premier che lamentava di essere al lavoro perch\u00e9 non ha 'particolari diritti sindacali ', \u00e8 arrivato l'attacco contro la 'sinistra al caviale' che ha scatenato la reazione dei leader dem.\n'Sto male, ma non avendo particolari diritti sindacali sono a Budapest per il Consiglio europeo a fare il mio lavoro'. \u00c8 questo il messaggio whatsapp, inviato dalla premier Giorgia Meloni a Marco Osnato, responsabile economico di FdI, nel corso della puntata di Un giorno da Pecora di venerd\u00ec 8 novembre.",
        "rights": "virgilio.it",
        "rank": 4866,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Ubaldo Argenio",
        "media": "https://wips.plug.it/cips/notizie.virgilio.it/cms/2024/11/meloni-schlein.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@NotizieVirgilio",
        "_score": 7.8758936,
        "_id": "5e5e441862b1918ce225062cffc2e181",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 1}"
    },
    {
        "title": "Budapest, Orban accoglie Meloni al summit della Comunit\u00e0 politica europea",
        "author": "ANSA",
        "published_date": "2024-11-07 11:38:21",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.lastampa.it/politica/2024/11/07/video/budapest_orban_accoglie_meloni_al_summit_della_comunita_politica_europea-14785456",
        "clean_url": "lastampa.it",
        "excerpt": "Zelensky a Budapest, stretta di mano con Orban\nLa presidente del Consiglio Giorgia Meloni \u00e8 arrivata a Budapest per partecipare alla sessione plenaria d\u2026",
        "summary": "Zelensky a Budapest, stretta di mano con Orban\nLa presidente del Consiglio Giorgia Meloni \u00e8 arrivata a Budapest per partecipare alla sessione plenaria del quinto vertice della Comunit\u00e0 Politica europea. Alla Puskas Arena, dove si svolge la riunione, Meloni \u00e8 stata accolta dal premier ungherese Viktor Orb\u00e1n.",
        "rights": "lastampa.it",
        "rank": 2398,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "ANSA",
        "media": "https://www.gedistatic.it/content/gnn/img/lastampa/2024/11/07/123819954-a2fb334f-8a2f-4fb1-a744-6dbbd4c59dd4.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@LaStampa",
        "_score": 7.8515105,
        "_id": "841e47cfe7d9f505feb8b792ce1d58db",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 1}"
    },
    {
        "title": "Meloni, la flessibilit\u00e0 \u00e8 la fabbrica dei debiti",
        "author": "VERONICA DE ROMANIS",
        "published_date": "2024-11-10 00:00:00",
        "published_date_precision": "date",
        "link": "https://www.lastampa.it/editoriali/lettere-e-idee/2024/11/10/news/meloni_flessibilita_debito-14793002",
        "clean_url": "lastampa.it",
        "excerpt": "Lo ha fatto Giorgia Meloni al Consiglio europeo informale che si \u00e8 tenuto a Budapest venerd\u00ec scorso. La premier ha chiesto \u00abflessibilit\u00e0\u00bb per le spese militari. Come \u00e8 noto, i Paesi europei dovranno aumentare l'ammontare di risorse destinate alla difesa fino a raggiungere almeno il 2% del Pil.",
        "summary": "Ci risiamo, si torna a parlare di \u00abflessibilit\u00e0\u00bb. Lo ha fatto Giorgia Meloni al Consiglio europeo informale che si \u00e8 tenuto a Budapest venerd\u00ec scorso. La premier ha chiesto \u00abflessibilit\u00e0\u00bb per le spese militari. Come \u00e8 noto, i Paesi europei dovranno aumentare l'ammontare di risorse destinate alla difesa fino a raggiungere almeno il 2% del Pil. Meloni ne \u00e8 consapevole: serve diventare \u00abautonomi nel\u2026",
        "rights": "lastampa.it",
        "rank": 2398,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "VERONICA DE ROMANIS",
        "media": "https://www.gedistatic.it/content/gnn/img/lastampa/2024/11/09/211411042-6759b7b0-82f8-472c-9d7a-83c4c5d108c3.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@LaStampa",
        "_score": 7.843443,
        "_id": "2986129a35f5de6c5dd14992fc4c7945",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 1}"
    },
    {
        "title": "Meloni, l'antisemitismo dilagante \u00e8 inaccettabile",
        "author": "Redazione ANSA",
        "published_date": "2024-11-08 16:43:00",
        "published_date_precision": "timezone unknown",
        "link": "https://www.ansa.it/sito/notizie/topnews/2024/11/08/meloni-lantisemitismo-dilagante-e-inaccettabile_9fbd0776-ae65-4bdb-80ae-22d26bdebc32.html",
        "clean_url": "ansa.it",
        "excerpt": "\"L'antisemitismo dilagante \u00e8 inaccettabile e spaventoso ed \u00e8 nostro dovere garantire piena sicurezza ai cittadini di religione ebraica\". Lo ha dichiarato la presidente del Consiglio Giorgia Meloni, come si legge in una nota di palazzo Chigi. (ANSA)",
        "summary": "\"L'antisemitismo dilagante \u00e8 inaccettabile e spaventoso ed \u00e8 nostro dovere garantire piena sicurezza ai cittadini di religione ebraica\". Lo ha dichiarato la presidente del Consiglio Giorgia Meloni, come si legge in una nota di palazzo Chigi. A margine del Consiglio Europeo informale di Budapest - prosegue il comunicato - Meloni ha espresso al primo ministro olandese Dick Schoof profonda preoccupazione per l'aggressione subita dai tifosi israeliani ad Amsterdam.",
        "rights": "ansa.it",
        "rank": 1855,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Redazione ANSA,Agenzia ANSA",
        "media": "https://www.ansa.it/webimages/img_700/2024/11/8/4a4c7e1d2f49ada83e4c47b425e1556d.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@Agenzia_Ansa",
        "_score": 7.837878,
        "_id": "2bafe5786d7b6df6401732d3d1ab5c44",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 1}"
    },
    {
        "title": "FdI: Bonifazi (Iv), 'imbarazzo per A. Meloni, sulla tachipirina persa ogni speranza'",
        "author": "",
        "published_date": "2024-11-09 16:43:00",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.ilmessaggero.it/ultimissime_adn/fdi_bonifazi_iv_imbarazzo_per_a._meloni_sulla_tachipirina_persa_ogni_speranza-20241109174330.html",
        "clean_url": "ilmessaggero.it",
        "excerpt": "Roma, 9 nov (Adnkronos) - \"Sulla Tachipirina di Arianna Meloni confesso di aver perso le speranze di un dibattito civile. Io non so se davvero Arianna Meloni crede a quello che dice. Ma in ogni\u2026",
        "summary": "Roma, 9 nov (Adnkronos) - \"Sulla Tachipirina di Arianna Meloni confesso di aver perso le speranze di un dibattito civile. Io non so se davvero Arianna Meloni crede a quello che dice. Ma in ogni caso provo imbarazzo per lei\". Lo scrive sui social Francesco Bonifazi, di Iv.",
        "rights": "ilmessaggero.it",
        "rank": 6241,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "",
        "media": "https://www.ilmessaggero.it/img/placeholders/MED.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@ilmessaggeroit",
        "_score": 7.7987986,
        "_id": "bf4022900aee8c40d16ecdaa7f0de273",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 1}"
    },
    {
        "title": "Governo: Renzi, 'Meloni tira a campare, in due anni nessuna riforma'",
        "author": "",
        "published_date": "2024-11-07 17:48:00",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.ilmessaggero.it/ultimissime_adn/governo_renzi_meloni_tira_a_campare_in_due_anni_nessuna_riforma-20241107184833.html",
        "clean_url": "ilmessaggero.it",
        "excerpt": "Roma, 7 nov. (Adnkronos) - \"Sono passati due anni da quando \u00e8 in carica il governo Meloni, siamo a met\u00e0 legislatura, quali sono le riforme? La Meloni tira a campare, \u00e8 brava a comunicare, ma non...",
        "summary": "Roma, 7 nov. (Adnkronos) - \"Sono passati due anni da quando \u00e8 in carica il governo Meloni, siamo a met\u00e0 legislatura, quali sono le riforme? La Meloni tira a campare, \u00e8 brava a comunicare, ma non c'\u00e8 una riforma. La giustizia? Per ora stanno solo aumentando i reati\". Cos\u00ec Matteo Renzi al Salone della Giustizia.",
        "rights": "ilmessaggero.it",
        "rank": 6241,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "",
        "media": "https://www.ilmessaggero.it/img/placeholders/MED.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@ilmessaggeroit",
        "_score": 7.790675,
        "_id": "32157e33c1c816d718d7d308aac2976f",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 1}"
    },
    {
        "title": "Arianna Meloni: \"Sinistra piena di amichettismo-familismo, ma ne parla solo dal 2022\"",
        "author": "Agenzia Vista",
        "published_date": "2024-11-09 14:22:17",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.ilgiornale.it/video/cronaca-locale/arianna-meloni-sinistra-piena-amichettismo-familismo-ne-2393582.html",
        "clean_url": "ilgiornale.it",
        "excerpt": "\"Questa grande comunit\u00e0 di uomini e donne che si \u00e8 radicata\" in Fratelli d'Italia \"siccome \u00e8 una storia troppo bella per essere raccontata, dalla sinistra viene chiamata 'amichettismo. E non sia mai\u2026",
        "summary": "Arianna Meloni: \"Sinistra piena di amichettismo-familismo, ma ne parla solo dal 2022\"\n\"Questa grande comunit\u00e0 di uomini e donne che si \u00e8 radicata\" in Fratelli d'Italia \"siccome \u00e8 una storia troppo bella per essere raccontata, dalla sinistra viene chiamata 'amichettismo. E non sia mai che in questa comunit\u00e0 ci sia un tuo parente che condivide gli stessi ideali e valori perch\u00e8 a quel punto diventa il 'familismo\". Cos\u00ec Arianna Meloni, capo della segreteria politica e responsabile del tesseramento di Fratelli d'Italia, intervenendo al Palazzo dei Congressi di Riccione all'evento 'Per merito, per amore, per libert\u00e0' organizzato dal partito di via della Scrofa.",
        "rights": "ilgiornale.it",
        "rank": 7495,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Agenzia Vista",
        "media": "https://img.ilgcdn.com/sites/default/files/styles/social/public/videos/thumbnails/1409811/mqdefault.jpg?_=1731163202",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@ilgiornale",
        "_score": 7.77117,
        "_id": "5dc79ee735efc0542c80c30f38bf5bae",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 1}"
    },
    {
        "title": "Meloni e il siparietto con Osnato che sa di provocazione: \"Sto male, lavoro perch\u00e9 non ho diritti sindacali\"",
        "author": "Matteo Runchi",
        "published_date": "2024-11-07 19:16:00",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://notizie.virgilio.it/meloni-e-il-siparietto-con-osnato-che-sa-di-provocazione-sto-male-lavoro-perche-non-ho-diritti-sindacali-1646403",
        "clean_url": "virgilio.it",
        "excerpt": "Meloni si lascia andare a una stoccata ai sindacati a pochi giorni dall'incontro con le sigle sulla manovra",
        "summary": "Stoccata ai sindacati. La presidente del Consiglio Giorgia Meloni ha commentato un suo malessere sottolineando di non avere 'nessun diritto sindacale' in un messaggio inviato al deputato di Fratelli d'Italia Marco Osnato.\nIl messaggio di Meloni\nDurante la trasmissione di Radio1 Un Giorno da Pecora del 7 novembre, condotta da Giorgio Lauro e Geppi Cucciari, \u00e8 diventata protagonista involontaria la presidente del Consiglio Giorgia Meloni.\nL'ospite di giornata in realt\u00e0 era il deputato di FdI Marco Osnato, presidente della commissione Bilancio, che ha per\u00f2 ricevuto un messaggio dalla premier durante il corso della trasmissione satirica.",
        "rights": "virgilio.it",
        "rank": 4866,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Matteo Runchi",
        "media": "https://wips.plug.it/cips/notizie.virgilio.it/cms/2024/11/meloni-sindacati.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@NotizieVirgilio",
        "_score": 7.746718,
        "_id": "ba5249e651f6814a4116d3f38b38c6fe",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 1}"
    },
    {
        "title": "Meloni, 'Musk valore aggiunto e possibile interlocutore'",
        "author": "Temi caldi",
        "published_date": "2024-11-08 10:30:00",
        "published_date_precision": "timezone unknown",
        "link": "https://www.ansa.it/sito/notizie/topnews/2024/11/08/meloni-musk-valore-aggiunto-e-possibile-interlocutore_7e78a513-b2b9-4287-ba2e-fcf0acbb4f6e.html",
        "clean_url": "ansa.it",
        "excerpt": "Elon Musk \"\u00e8 un valore aggiunto del nostro tempo e un possibile interlocutore\". Lo ha detto la premier Giorgia Meloni ai cronisti a Budapest. (ANSA). (ANSA)",
        "summary": "Elon Musk \"\u00e8 un valore aggiunto del nostro tempo e un possibile interlocutore\". Lo ha detto la premier Giorgia Meloni ai cronisti a Budapest.",
        "rights": "ansa.it",
        "rank": 1855,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Agenzia ANSA,Redazione ANSA,Temi caldi",
        "media": "https://www.ansa.it/webimages/img_700/2023/6/15/eb6162cfd225114c7bb0f0047e32fc65.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@Agenzia_Ansa",
        "_score": 7.7288384,
        "_id": "78ce4cdd54dc4883caaca8d7c15cc0f3",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 1}"
    },
    {
        "title": "Meloni, l'antisemitismo dilagante \u00e8 inaccettabile",
        "author": "Ansa",
        "published_date": "2024-11-08 16:43:00",
        "published_date_precision": "timezone unknown",
        "link": "https://notizie.tiscali.it/politica/articoli/meloni-antisemitismo-dilagante-a-inaccettabile",
        "clean_url": "tiscali.it",
        "excerpt": "(ANSA) - BRUXELLES, 08 NOV - 'L'antisemitismo dilagante \u00e8 inaccettabile e spaventoso ed \u00e8 nostro\ndovere garantire piena sicurezza ai cittadini di...",
        "summary": "(ANSA) - BRUXELLES, 08 NOV - \"L'antisemitismo dilagante \u00e8 inaccettabile e spaventoso ed \u00e8 nostro dovere garantire piena sicurezza ai cittadini di religione ebraica\". Lo ha dichiarato la presidente del Consiglio Giorgia Meloni, come si legge in una nota di palazzo Chigi. A margine del Consiglio Europeo informale di Budapest - prosegue il comunicato - Meloni ha espresso al primo ministro olandese Dick Schoof profonda preoccupazione per l'aggressione subita dai tifosi israeliani ad Amsterdam. (ANSA).",
        "rights": "tiscali.it",
        "rank": 5561,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Ansa",
        "media": "https://simg.tiscali.it/media/24/11/08/rs_151_4a4c7e1d2f49ada83e4c47b425e1556d.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@tiscalinotizie",
        "_score": 7.7217984,
        "_id": "3707a98f83f1ccefb6fea9bea3359f8d",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 1}"
    },
    {
        "title": "Sms di Meloni in diretta: 'Sto male, ma non ho diritti e lavoro'",
        "author": "Redazione ANSA",
        "published_date": "2024-11-07 15:54:00",
        "published_date_precision": "timezone unknown",
        "link": "https://www.ansa.it/sito/notizie/politica/2024/11/07/sms-di-meloni-in-diretta-sto-male-ma-non-ho-diritti-e-lavoro_6cc3d481-f493-4b9b-8757-b7a739aa70aa.html",
        "clean_url": "ansa.it",
        "excerpt": "La premier Giorgia Meloni \u00e8 stata indirettamente protagonista di un siparietto a 'Un giorno da pecora'. (ANSA)",
        "summary": "La premier Giorgia Meloni \u00e8 stata indirettamente protagonista di un siparietto a 'Un giorno da pecora'. Ospite della trasmissione di Rai Radio1, il deputato di FdI Marco Osnato, presidente della commissione Bilancio, ha assecondato i conduttori Geppi Cucciari e Giorgio Lauro inviando un messaggio alla presidente del Consiglio per chiederle come stesse dopo giorni alle prese con l'influenza.\n\"Sono stato costretto da quelli di 'Un giorno da pecora' a chiederti come stai\", il messaggio inviato e letto in diretta da Osnato, che pochi minuti dopo ha ricevuto e riferito la risposta di Meloni: \"Male in verit\u00e0, ma non avendo particolari diritti sindacali sono a Budapest per il Consiglio europeo a fare il mio lavoro\".",
        "rights": "ansa.it",
        "rank": 1855,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Agenzia ANSA,Redazione ANSA",
        "media": "https://www.ansa.it/webimages/img_700/2024/11/7/89b72d42a6e922c194c03a134ea0f949.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@Agenzia_Ansa",
        "_score": 7.7099786,
        "_id": "9fbf31d63b481200908dec09186e2908",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 1}"
    },
    {
        "title": "Scontri Amsterdam, Meloni: spaventoso dilagare antisemitismo",
        "author": "Askanews",
        "published_date": "2024-11-08 16:20:00",
        "published_date_precision": "timezone unknown",
        "link": "https://notizie.tiscali.it/politica/articoli/scontri-amsterdam-meloni-spaventoso-dilagare-antisemitismo",
        "clean_url": "tiscali.it",
        "excerpt": "Budapest, 8 nov. (askanews) - A margine del Consiglio Europeo informale di Budapest, la presidente\ndel Consiglio dei ministri, Giorgia Meloni, ha...",
        "summary": "Budapest, 8 nov. (askanews) - A margine del Consiglio Europeo informale di Budapest, la presidente del Consiglio dei ministri, Giorgia Meloni, ha espresso al primo ministro olandese Dick Schoof profonda preoccupazione per l'aggressione subita dai tifosi israeliani ad Amsterdam. Lo fa sapere Palazzo Chigi in una nota.\"L'antisemitismo dilagante \u00e8 inaccettabile e spaventoso ed \u00e8 nostro dovere garantire piena sicurezza ai cittadini di religione ebraica\", ha dichiarato Meloni.",
        "rights": "tiscali.it",
        "rank": 5561,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Askanews",
        "media": "https://simg.tiscali.it/media/24/11/08/rs_147_20241108_162014_2CA2BA7E.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@tiscalinotizie",
        "_score": 7.7068233,
        "_id": "e53f0339efdcc52dfd54d08d35ded442",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 1}"
    },
    {
        "title": "Meloni: \u00abSto male ma lavoro perch\u00e9 non ho particolari diritti sindacali\u00bb",
        "author": "",
        "published_date": "2024-11-07 15:42:18",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://roma.corriere.it/notizie/cronaca/24_novembre_07/meloni-budapest-influenza-c0dc5164-eb5b-4f73-82ea-b1da536adxlk.shtml",
        "clean_url": "corriere.it",
        "excerpt": "Il messaggio della premier letto durante la trasmissione Un giorno da pecora",
        "summary": "La premier Giorgia Meloni \u00e8 stata indirettamente protagonista di un siparietto a Un giorno da pecora.\nOspite della trasmissione di Rai Radio1, il deputato di FdI Marco Osnato, presidente della commissione Bilancio, ha assecondato i conduttori Geppi Cucciari e Giorgio Lauro inviando un messaggio alla presidente del Consiglio per chiederle come stesse dopo giorni alle prese con l'influenza. \u00abSono stato costretto da quelli di Un giorno da pecora a chiederti come stai\u00bb, il messaggio inviato e letto in diretta da Osnato, che pochi minuti dopo ha ricevuto e riferito la risposta di Meloni: \u00abMale in verit\u00e0, ma non avendo particolari diritti sindacali sono a Budapest per il Consiglio europeo a fare il mio lavoro\u00bb.",
        "rights": "corriere.it",
        "rank": 1259,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "",
        "media": "https://dimages2.corriereobjects.it/files/og_thumbnail/uploads/2024/11/07/672cdfb105659.jpeg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@corriere",
        "_score": 7.6914196,
        "_id": "aa3f2d45070313ff1325bc0f8b6f92b6",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 1}"
    },
    {
        "title": "Meloni, l'antisemitismo dilagante \u00e8 inaccettabile",
        "author": "",
        "published_date": "2024-11-08 15:46:14",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://nuovavenezia.gelocal.it/italia/2024/11/08/news/meloni_lantisemitismo_dilagante_e_inaccettabile-14789661",
        "clean_url": "gelocal.it",
        "excerpt": "A Budapest incontra Schoof all'indomani dei fatti di Amsterdam",
        "summary": "BRUXELLES, 08 NOV - \"L'antisemitismo dilagante \u00e8 inaccettabile e spaventoso ed \u00e8 nostro dovere garantire piena sicurezza ai cittadini di religione ebraica\". Lo ha dichiarato la presidente del Consiglio Giorgia Meloni, come si legge in una nota di palazzo Chigi. A margine del Consiglio Europeo informale di Budapest - prosegue il comunicato - Meloni ha espresso al primo ministro olandese Dick Schoof profonda preoccupazione per l'aggressione subita dai tifosi israeliani ad Amsterdam. (ANSA).",
        "rights": "gelocal.it",
        "rank": 7505,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "",
        "media": "https://www.gedistatic.it/content/gnn/img/messaggeroveneto/2024/11/08/164612529-297d341b-0cc6-4b45-8b50-98d2122630b0.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@nuova_venezia",
        "_score": 7.6904106,
        "_id": "6985e9167613c8d4915efdbc68bda20b",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 1}"
    },
    {
        "title": "Vittoria Trump, Meloni: \"Dibattito su competitivit\u00e0 e dazi aperto da mesi\"",
        "author": "Agenzia Vista",
        "published_date": "2024-11-08 10:02:12",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.ilgiornale.it/video/politica-internazionale/vittoria-trump-meloni-dibattito-su-competitivit-e-dazi-2393024.html",
        "clean_url": "ilgiornale.it",
        "excerpt": "\"Sembra che scopriamo oggi dibattiti che sono aperti da tempo, come il tema della competitivit\u00e0 e il tema dei dazi, questioni che si erano aperte mesi fa\". A dirlo \u00e8 stata la presidente del Consiglio,\u2026",
        "summary": "Vittoria Trump, Meloni: \"Dibattito su competitivit\u00e0 e dazi aperto da mesi\"\n\"Sembra che scopriamo oggi dibattiti che sono aperti da tempo, come il tema della competitivit\u00e0 e il tema dei dazi, questioni che si erano aperte mesi fa\". A dirlo \u00e8 stata la presidente del Consiglio, Giorgia Meloni, arrivando alla riunione informale dei Capi di Stato o di governo del Consiglio europeo, in corso a Budapest. Chigi (Alexander Jakhnagiev)",
        "rights": "ilgiornale.it",
        "rank": 7495,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Agenzia Vista",
        "media": "https://img.ilgcdn.com/sites/default/files/styles/social/public/videos/thumbnails/1409382/mqdefault.jpg?_=1731061802",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@ilgiornale",
        "_score": 7.6896124,
        "_id": "2b211d1582fe70780cd01e504766b394",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 1}"
    },
    {
        "title": "Francesco Guccini con Vasco Rossi contro Giorgia Meloni: \"Il Governo \u00e8 un regime, lei mi ricorda un fascista\"",
        "author": "Mirko Vitali",
        "published_date": "2024-11-07 08:59:00",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://notizie.virgilio.it/francesco-guccini-con-vasco-rossi-contro-giorgia-meloni-il-governo-e-un-regime-lei-mi-ricorda-un-fascista-1646286",
        "clean_url": "virgilio.it",
        "excerpt": "Francesco Guccini, al pari di Vasco Rossi, ha duramente criticato Giorgia Meloni parlando di governo \"fascista\" e di \"regime\"",
        "summary": "Dopo Vasco Rossi, anche Francesco Guccini, 84 anni, ha criticato apertamente la premier Giorgia Meloni, affermando che il governo attuale \u00e8 'un regime' e che la presidente del Consiglio gli ricorda un fascista che lui incontr\u00f2 anni fa.\nIntervistato da Il Fatto Quotidiano, Guccini, quando \u00e8 stato evidenziato che Vasco Rossi di recente ha sostenuto che in Italia c'\u00e8 in atto un ritorno di una forma di fascismo, ha dichiarato: 'Da lui non me lo aspettavo, l'ho visto una sola volta'.\nFu quando Vasco fece tappa a Bologna alla trattoria Da Vito.",
        "rights": "virgilio.it",
        "rank": 4866,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Mirko Vitali",
        "media": "https://wips.plug.it/cips/notizie.virgilio.it/cms/2024/11/giorgia-meloni-fascista-francesco-guccini-vasco-rossi.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@NotizieVirgilio",
        "_score": 7.6758237,
        "_id": "ad7aefc65b3a0e89ee8c0c858ae5df36",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 1}"
    },
    {
        "title": "Scontri Bologna, Meloni: \"Sinistra condanni gli episodi\"",
        "author": "Brand Connect",
        "published_date": "2024-11-10 11:03:09",
        "published_date_precision": "timezone unknown",
        "link": "https://stream24.ilsole24ore.com/video/italia/scontri-bologna-meloni-sinistra-condanni-episodi/AGoQQ72",
        "clean_url": "ilsole24ore.com",
        "excerpt": "Bologna, 10 nov. (LaPresse) - Alta tensione a Bologna per due manifestazioni contrapposte: da un lato CasaPound e Rete dei patrioti, dall'altro il...",
        "summary": "Bologna, 10 nov. (LaPresse) - Alta tensione a Bologna per due manifestazioni contrapposte: da un lato CasaPound e Rete dei patrioti, dall'altro il contro-corteo dei collettivi antifascisti. Si sono registrati alcuni scontri tra le forze dell'ordine e gli antagonisti, che cercavano di raggiungere il corteo dell'estrema destra. 'Ancora violenze e scontri generati dai collettivi, a Bologna, rivolti contro la Polizia di Stato. La mia totale solidariet\u00e0 va agli uomini e alle donne delle Forze dell'Ordine\" il commento social della premier Meloni.",
        "rights": "ilsole24ore.com",
        "rank": 2146,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Brand Connect",
        "media": "https://i2.res.24o.it/stream/assets/img/Lapresse/2024/11/10/large-LP_524898_128.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@sole24ore",
        "_score": 7.661136,
        "_id": "1bec64fb3ce56f6dfc5df15025bf00ea",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 1}"
    },
    {
        "title": "Meloni-Musk, l'asse che pu\u00f2 rimettere al centro dell'Europa il governo italiano",
        "author": "Giuseppe Alberto Falci",
        "published_date": "2024-11-09 08:47:37",
        "published_date_precision": "timezone unknown",
        "link": "https://notizie.tiscali.it/politica/articoli/meloni-musk-asse-italia-al-centro",
        "clean_url": "tiscali.it",
        "excerpt": "Fino a una settimana fa Giorgia Meloni non aveva preso in considerazione la vittoria di Trump. N\u00e9\ntantomeno si era certo esposta come il vicepremier...",
        "summary": "Fino a una settimana fa Giorgia Meloni non aveva preso in considerazione la vittoria di Trump. N\u00e9 tantomeno si era certo esposta come il vicepremier leghista che ha ostentato il sostegno al tycoon. Non lo ha voluto fare per i passi in avanti compiuti in questi anni in Europa e per la lealt\u00e0 nei confronti del presidente uscente Joe Biden con cui ha coltivato un rapporto leale.\nA distanza di sette giorni lo scenario \u00e8 per\u00f2 mutato radicalmente. Sussurrano a Palazzo Chigi: \u00abSembra passata un'eternit\u00e0\u00bb.",
        "rights": "tiscali.it",
        "rank": 5561,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Giuseppe Alberto Falci",
        "media": "https://notizie.tiscali.it/export/sites/notizie/.galleries/23/meloni-musk-ansa.jpg_613881476.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@tiscalinotizie",
        "_score": 7.6524024,
        "_id": "a408de89f83373fb724cb857dcc4bc4f",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 1}"
    },
    {
        "title": "Sms di Meloni in diretta, 'sto male ma non ho diritti e lavoro'",
        "author": "Temi caldi",
        "published_date": "2024-11-07 15:54:00",
        "published_date_precision": "timezone unknown",
        "link": "https://www.ansa.it/sito/notizie/topnews/2024/11/07/sms-di-meloni-in-diretta-sto-male-ma-non-ho-diritti-e-lavoro_a8e5fa06-6143-4707-9283-bf6f107f68c0.html",
        "clean_url": "ansa.it",
        "excerpt": "La premier Giorgia Meloni \u00e8 stata indirettamente protagonista di un siparietto a 'Un giorno da pecora'. (ANSA)",
        "summary": "La premier Giorgia Meloni \u00e8 stata indirettamente protagonista di un siparietto a 'Un giorno da pecora'. Ospite della trasmissione di Rai Radio1, il deputato di FdI Marco Osnato, presidente della commissione Bilancio, ha assecondato i conduttori Geppi Cucciari e Giorgio Lauro inviando un messaggio alla presidente del Consiglio per chiederle come stesse dopo giorni alle prese con l'influenza. \"Sono stato costretto da quelli di 'Un giorno da pecora' a chiederti come stai\", il messaggio inviato e letto in diretta da Osnato, che pochi minuti dopo ha ricevuto e riferito la risposta di Meloni: \"Male in verit\u00e0, ma non avendo particolari diritti sindacali sono a Budapest per il Consiglio europeo a fare il mio lavoro\".",
        "rights": "ansa.it",
        "rank": 1855,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Agenzia ANSA,Temi caldi,Redazione ANSA",
        "media": "https://www.ansa.it/webimages/img_700/2024/11/7/89b72d42a6e922c194c03a134ea0f949.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@Agenzia_Ansa",
        "_score": 7.6366005,
        "_id": "3352c32662882953f1b3183e1256d6e2",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 1}"
    },
    {
        "title": "Meloni senza diritti sindacali? Landini replica accusandola di bullismo, l'attacco alla premier",
        "author": "Simone Gervasio",
        "published_date": "2024-11-08 21:50:00",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://notizie.virgilio.it/meloni-senza-diritti-sindacali-landini-replica-accusandola-di-bullismo-l-attacco-alla-premier-1646646",
        "clean_url": "virgilio.it",
        "excerpt": "Giorgia Meloni attaccata per la sua battuta sui diritti sindacali. Per Maurizio Landini, la premier fa bullismo verso i lavoratori. E risponde anche Schlein",
        "summary": "Monta la polemica dopo la battuta di Giorgia Meloni sui diritti sindacali che lei non avrebbe. Piccata la risposta del segretario della Cgil, Maurizio Landini, che ha accusato la premier di bullismo.\nDiritti sindacali: \u00e8 scontro Landini-Meloni\nIl tema dei diritti sul lavoro \u00e8 al centro del dibattito politico delle ultime ore, a maggior ragione nel giorno dello sciopero nazionale dei trasporti.\nMaurizio Landini ha colto quest'occasione per tornare su una frase pronunciata in precedenza dalla premier Giorgia Meloni e l'ha accusata di bullismo.",
        "rights": "virgilio.it",
        "rank": 4866,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Simone Gervasio",
        "media": "https://wips.plug.it/cips/notizie.virgilio.it/cms/2024/11/meloni-diritti-sindacali-landini-bullismo.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@NotizieVirgilio",
        "_score": 7.632859,
        "_id": "6fb24ee23c0e9be57885d337da5b0074",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 1}"
    },
    {
        "title": "Usa, telefonata Meloni-Trump: \"Lavorare a stretto contatto sui dossier internazionali\"",
        "author": "Il Sole 24 ORE",
        "published_date": "2024-11-07 12:24:48",
        "published_date_precision": "timezone unknown",
        "link": "https://stream24.ilsole24ore.com/video/italia/usa-telefonata-meloni-trump-lavorare-stretto-contatto-dossier-internazionali/AG8Tejy",
        "clean_url": "ilsole24ore.com",
        "excerpt": "(LaPresse) Giorgia Meloni ha telefonato a Donald Trump dopo la straripante vittoria alle elezioni americane che ha riportato il tycoon alla Casa...",
        "summary": "(LaPresse) Giorgia Meloni ha telefonato a Donald Trump dopo la straripante vittoria alle elezioni americane che ha riportato il tycoon alla Casa Bianca. La premier si \u00e8 congratulata con il candidato repubblicano, confermando la solida alleanza, il partenariato strategico e la profonda e storica amicizia che da sempre legano Roma e Washington. Nel corso del colloquio telefonico, Meloni e Trump hanno espresso la volont\u00e0 di lavorare in stretto coordinamento su tutti i principali dossier internazionali, a partire dalla guerra in Ucraina e dalla crisi in Medio Oriente, con l'obiettivo comune di promuovere stabilit\u00e0 e sicurezza, anche nel quadro dei rapporti con l`Unione europea.",
        "rights": "ilsole24ore.com",
        "rank": 2146,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Il Sole 24 ORE",
        "media": "https://i2.res.24o.it/stream/assets/img/Lapresse/2024/11/07/large-LP_524501_128.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@sole24ore",
        "_score": 7.6309185,
        "_id": "976d29a6df95a60785b6fae704b2847c",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 1}"
    },
    {
        "title": "Il Presidente Meloni al Vertice della Comunit\u00e0 Politica Europea",
        "author": "",
        "published_date": "2024-11-07 09:48:06",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.governo.it/it/articolo/il-presidente-meloni-al-vertice-della-comunit-politica-europea/26985",
        "clean_url": "governo.it",
        "excerpt": "il Presidente del Consiglio, Giorgia Meloni, partecipa a Budapest al Vertice della Comunit\u00e0 Politica Europea (CPE).",
        "summary": "il Presidente del Consiglio, Giorgia Meloni, partecipa a Budapest al Vertice della Comunit\u00e0 Politica Europea (CPE).",
        "rights": "governo.it",
        "rank": 4408,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "",
        "media": "https://www.governo.it/sites/governo.it/files/field/image/_DSC8896-Migliorato-NR_1%281%29.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@palazzo_chigi",
        "_score": 7.6283593,
        "_id": "ce51403f6db96ee0bfbb318f79615db7",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 1}"
    },
    {
        "title": "Meloni: \"Difendo i diritti sindacali meglio della sinistra al caviale\"",
        "author": "Brand Connect",
        "published_date": "2024-11-08 13:22:57",
        "published_date_precision": "timezone unknown",
        "link": "https://stream24.ilsole24ore.com/video/mondo/meloni-difendo-diritti-sindacali-meglio-sinistra-caviale/AGyF5V0",
        "clean_url": "ilsole24ore.com",
        "excerpt": "(Agenzia Vista) \"Non svilisco i diritti sindacali, li difendo meglio della sinistra al caviale\". Cos\u00ec la presidente del Consiglio Giorgia Meloni nel...",
        "summary": "(Agenzia Vista) \"Non svilisco i diritti sindacali, li difendo meglio della sinistra al caviale\". Cos\u00ec la presidente del Consiglio Giorgia Meloni nel corso di un punto stampa.ChigiFonte: Agenzia Vista / Alexander Jakhnagiev",
        "rights": "ilsole24ore.com",
        "rank": 2146,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Brand Connect",
        "media": "https://i2.res.24o.it/stream/assets/img/Vista/2024/11/08/large-837030.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@sole24ore",
        "_score": 7.6210074,
        "_id": "adffca86c5ebd78380ffa1c99191f83d",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 1}"
    },
    {
        "title": "Guccini: 'Quello di Meloni \u00e8 regime. Lei mi stima? Delle mie canzoni non ha capito nulla'",
        "author": "Andrea Parrella",
        "published_date": "2024-11-07 10:12:07",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.fanpage.it/cultura/guccini-quello-di-meloni-e-regime-lei-mi-stima-delle-mie-canzoni-non-ha-capito-nulla",
        "clean_url": "fanpage.it",
        "excerpt": "Francesco Guccini parla in un'intervista al Fatto Quotidiano del governo in carica: \"Sono illiberali e non accettano critiche\"",
        "summary": "video suggerito\n11:12\nFrancesco Guccini parla in un'intervista al Fatto Quotidiano del governo in carica: 'Sono illiberali e non accettano critiche'. Su Meloni: 'Una volta mi telefon\u00f2 per invitarmi ad Atreju: figuriamoci se ci vado'.\nL'opinione di Francesco Guccini conta sempre e quando parla il cantautore di Pavana, oggi 84enne, la cosa non passa mai inosservata. Nell'ultima intervista rilasciata a Il Fatto Quotidiano, Guccini si \u00e8 raccontato in occasione dell'uscita del suo ultimo libro, chiamato evidentemente esprimersi sulla contemporaneit\u00e0, i fatti legati alla politica, di casa nostra e americana, poche ore dopo le parole di Vasco Rossi sul ritorno del fascismo.",
        "rights": "fanpage.it",
        "rank": 9714,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Andrea Parrella,Adriano Biondi",
        "media": "https://staticfanpage.akamaized.net/wp-content/uploads/2024/11/guccini-meloni.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@AndreaParre87",
        "_score": 7.6158104,
        "_id": "fa82a22d603cb182a6df01b55cf159bb",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 1}"
    },
    {
        "title": "Meloni agli imprenditori: 'L'Italia \u00e8 forte, l'importante \u00e8 fare squadra'",
        "author": "Agenzia ANSA",
        "published_date": "2024-11-07 17:41:00",
        "published_date_precision": "timezone unknown",
        "link": "https://www.ansa.it/sito/notizie/politica/2024/11/07/meloni-agli-imprenditori-litalia-e-forte-limportante-e-fare-squadra_0dbe974d-1caa-4611-b75d-23784e4a5a7c.html",
        "clean_url": "ansa.it",
        "excerpt": "Il messaggio della premier agli industriali di Brescia e Bergamo. 'Non ci divideremo sul bene della Nazione' (ANSA)",
        "summary": "\"Ci confronteremo e non sempre la penseremo allo stesso modo, ma so che su un punto non ci divideremo, fare quel che \u00e8 meglio per l'Italia, consapevoli che pu\u00f2 raggiungere nuovi primati, dimostrare al mondo quanto vale, tracciare la rotta, \u00e8 un obiettivo alla nostra portata e possiamo raggiungerlo solo se ci crediamo tutti insieme e remiamo tutti nella stessa direzione come una squadra\".\nLo afferma la premier Giorgia Meloni in un messaggio rivolto all'assemblea congiunta di Confindustria Brescia e Bergamo.",
        "rights": "ansa.it",
        "rank": 1855,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Agenzia ANSA,Redazione ANSA",
        "media": "https://www.ansa.it/webimages/img_700/2024/11/7/9cf5620642267e220e671bce2724c3b0.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@Agenzia_Ansa",
        "_score": 7.6137786,
        "_id": "72b9985d37b615208f8f9a7310bada79",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 1}"
    },
    {
        "title": "Meloni, 'Trump? Europa prenda le misure di se stessa'",
        "author": "Redazione ANSA",
        "published_date": "2024-11-08 14:36:00",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.ansa.it/nuova_europa/it/notizie/rubriche/politica/2024/11/08/meloni-trump-europa-prenda-le-misure-di-se-stessa_8e4233be-4802-462a-99d2-4d121678a30d.html",
        "clean_url": "ansa.it",
        "excerpt": "\"A me pare che l'Europa debba trovare una quadra e prendere le misure di se stessa. Sembra che scopriamo dei dibattiti oggi, penso al tema della competitivit\u00e0, dei dazi. (ANSA)",
        "summary": "\"A me pare che l'Europa debba trovare una quadra e prendere le misure di se stessa. Sembra che scopriamo dei dibattiti oggi, penso al tema della competitivit\u00e0, dei dazi. Per\u00f2 ricordo che il dibattito sulla competitivit\u00e0 europea \u00e8 un dibattito che \u00e8 iniziato mesi fa all'indomani dell'Inflation Reduction Act. Se volessimo dirlo con una battuta che ricorda appunto i presidenti americani, non chiederti cosa gli Stati Uniti possano fare per te, chiediti cosa l'Europa debba fare per se stessa, che \u00e8 il dibattito di questa mattina\".",
        "rights": "ansa.it",
        "rank": 1855,
        "topic": "politics",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Redazione ANSA,Agenzia ANSA",
        "media": "https://www.ansa.it/webimages/img_700/2024/11/8/f11b51df738a49f0b22334ec58b08f8b.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@Agenzia_Ansa",
        "_score": 7.5895433,
        "_id": "a2411d6bd8da5e9919bdce2f1252c15c",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 1}"
    },
    {
        "title": "Giorgia Meloni va al lavoro con la febbre e si \u2018lamenta': 'Non ho diritti sindacali'",
        "author": "Luca Pons",
        "published_date": "2024-11-07 16:53:33",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.fanpage.it/politica/giorgia-meloni-va-al-lavoro-con-la-febbre-e-si-lamenta-non-ho-diritti-sindacali",
        "clean_url": "fanpage.it",
        "excerpt": "In un sms inviato al deputato di FdI Marco Osnato e letto in diretta radio, con tono probabilmente scherzoso, la presidente del Consiglio Meloni ha detto",
        "summary": "video suggerito\n17:53\nIn un sms inviato al deputato di FdI Marco Osnato e letto in diretta radio, con tono probabilmente scherzoso, la presidente del Consiglio Meloni ha detto di essere ancora influenzata: 'Ma non avendo particolari diritti sindacali', ha aggiunto, 'sono a fare il mio lavoro'. La premier si trova a Budapest per il Consiglio europeo.\nLa presidente del Consiglio Giorgia Meloni \u00e8 stata al centro di uno scambio di battute in cui si \u00e8 'lamentata', con tono probabilmente scherzoso, delle sue condizioni di salute e di essere stata comunque obbligata ad andare al lavoro, \"non avendo particolari diritti sindacali\".",
        "rights": "fanpage.it",
        "rank": 9714,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Adriano Biondi,Luca Pons",
        "media": "https://staticfanpage.akamaized.net/wp-content/uploads/2024/11/meloni-1.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@fanpage",
        "_score": 7.5876937,
        "_id": "cb1470440b17bfbbf7469e18788e1126",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 1}"
    },
    {
        "title": "\"Non ho diritti sindacali\", caviale, olio di ricino: \u00e8 scontro tra la premier Meloni e la segretaria del Pd Schlein",
        "author": "Tiscali News",
        "published_date": "2024-11-08 12:27:48",
        "published_date_precision": "timezone unknown",
        "link": "https://notizie.tiscali.it/politica/articoli/scontro_diritti_sindacali_caviale_olio_ricino_meloni_schlein",
        "clean_url": "tiscali.it",
        "excerpt": "'La smetta di fare la vittima' e 'delegittimare' i sindacati. Elly Schlein critica Giorgia Meloni ,\ndopo un siparietto radiofonico in cui la premier...",
        "summary": "\"La smetta di fare la vittima\" e \"delegittimare\" i sindacati. Elly Schlein critica Giorgia Meloni, dopo un siparietto radiofonico in cui la premier \u00e8 stata indirettamente protagonista, complice Marco Osnato. Ospite di 'Un giorno da pecora', il deputato di FdI e presidente della commissione Finanze ha assecondato i conduttori Geppi Cucciari e Giorgio Lauro inviando un messaggio alla presidente del Consiglio per chiederle come stesse dopo giorni alle prese con l'influenza. \" Sono stato costretto da quelli di 'Un giorno da pecora' a chiederti come stai\", il messaggio inviato e letto in diretta da Osnato.",
        "rights": "tiscali.it",
        "rank": 5561,
        "topic": "politics",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Tiscali News",
        "media": "https://notizie.tiscali.it/export/sites/notizie/.galleries/23/schlein_meloni.jpg_613881476.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@tiscalinotizie",
        "_score": 7.5694156,
        "_id": "036b816a280d3acaf467b5df5ba96938",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 1}"
    },
    {
        "title": "Ucraina, Meloni: \"Finch\u00e9 ci sar\u00e0 una guerra l'Italia sar\u00e0 a fianco di Kiev\"",
        "author": "Enrico Laurelli",
        "published_date": "2024-11-08 18:47:00",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.tgcom24.mediaset.it/2024/video/ucraina-meloni-finche-ci-sara-guerra-l-italia-al-fianco-kiev_90066181-02k.shtml",
        "clean_url": "mediaset.it",
        "excerpt": "Le parole del presidente del Consiglio Giorgia Meloni a margine del summit informale del Consiglio europeo a Budapest",
        "summary": "\"Finch\u00e9 ci sar\u00e0 una guerra l'Italia sar\u00e0 a fianco dell'Ucraina\". Lo ha detto la presidente del Consiglio Giorgia Meloni a margine del summit informale del Consiglio europeo a Budapest.",
        "rights": "mediaset.it",
        "rank": 4874,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Enrico Laurelli",
        "media": "https://img-api.cloud.mediaset.net/api/images/kn/v1/image_main/1200/675/90066180?r=9",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": null,
        "_score": 7.5684967,
        "_id": "d29fc4a3f1816840aa56bc10f2d6a711",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 1}"
    },
    {
        "title": "Usa, Meloni sente Trump: \"Congratulazioni per la vittoria\"",
        "author": "Redazione Adnkronos",
        "published_date": "2024-11-07 11:56:48",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.adnkronos.com/multimedia/news-to-go/usa-meloni-sente-trump-congratulazioni-per-la-vittoria_1T5KSgpdkFcbGrfnwnFYVw",
        "clean_url": "adnkronos.com",
        "excerpt": "La premier Giorgia Meloni ha avuto un primo colloquio telefonico con il presidente eletto degli Stati Uniti, Donald Trump, per ''congratularsi della vittoria elettorale''. E' quanto si legge in una nota di palazzo Chigi.",
        "summary": "La premier Giorgia Meloni ha avuto un primo colloquio telefonico con il presidente eletto degli Stati Uniti, Donald Trump, per ''congratularsi della vittoria elettorale''. E' quanto si legge in una nota di palazzo Chigi.",
        "rights": "adnkronos.com",
        "rank": 7197,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Redazione Adnkronos",
        "media": "https://www.adnkronos.com/resources/0293-1c46f140eeab-010752b140f4-1000/07112024_videonews_ed1100_1.jpeg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@Adnkronos",
        "_score": 7.565901,
        "_id": "6aec11b08bb777876f108a3dd23c90fe",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 1}"
    },
    {
        "title": "Meloni: \"Non svilisco diritti sindacali, li difendo meglio della sinistra\"",
        "author": "Brand Connect",
        "published_date": "2024-11-08 11:33:35",
        "published_date_precision": "timezone unknown",
        "link": "https://stream24.ilsole24ore.com/video/mondo/meloni-non-svilisco-diritti-sindacali-li-difendo-meglio-sinistra/AG4ZOM0",
        "clean_url": "ilsole24ore.com",
        "excerpt": "(Agenzia Vista) \"Non svilisco i diritti sindacali, li difendo meglio della sinistra al caviale\". Cos\u00ec la presidente del Consiglio Giorgia Meloni nel...",
        "summary": "(Agenzia Vista) \"Non svilisco i diritti sindacali, li difendo meglio della sinistra al caviale\". Cos\u00ec la presidente del Consiglio Giorgia Meloni nel corso di un punto stampa.ChigiFonte: Agenzia Vista / Alexander Jakhnagiev",
        "rights": "ilsole24ore.com",
        "rank": 2146,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Brand Connect",
        "media": "https://i2.res.24o.it/stream/assets/img/Vista/2024/11/08/large-836982.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@sole24ore",
        "_score": 7.5628176,
        "_id": "690163fe466efd1c233edf1b823fd5d9",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 1}"
    },
    {
        "title": "Trump ritorna e Salvini scalpita: prove di forza nella maggioranza non solo sull'Ucraina",
        "author": "Barbara Fiammeri",
        "published_date": "2024-11-07 07:58:04",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.ilsole24ore.com/art/trump-ritorna-e-salvini-scalpita-prove-forza-maggioranza-non-solo-sull-ucraina-AGdSRRy",
        "clean_url": "ilsole24ore.com",
        "excerpt": "Lui che del presidente eletto si \u00e8 sempre dichiarato pubblicamente sostenitore intravede nella vittoria del candidato repubblicano l'uscita dal suo personale Purgatorio. Due anni e mezzo passati a doversi difendere dai sorpassi di Forza Italia mentre Giorgia Meloni continuava a mietere successi",
        "summary": "Lui che del presidente eletto si \u00e8 sempre dichiarato pubblicamente sostenitore intravede nella vittoria del candidato repubblicano l'uscita dal suo personale Purgatorio. Due anni e mezzo passati a doversi difendere dai sorpassi di Forza Italia mentre Giorgia Meloni continuava a mietere successi\ndi\nAscolta la versione audio dell'articolo\n2' di lettura\nDice Matteo Salvini: \u00abCon Donald alla Casa Bianca non ci sar\u00e0 bisogno di altre armi a Kiev\u00bb. Il vicepremier e leader della Lega non ha perso tempo per battere cassa.",
        "rights": "ilsole24ore.com",
        "rank": 2146,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Barbara Fiammeri",
        "media": "https://i2.res.24o.it/images2010/S24/Documenti/2024/11/08/Immagini/Ritagli/LP_22839815-U04741150056MFF-1440x752@IlSole24Ore-Web.jpg?r=1170x507",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@sole24ore",
        "_score": 7.5607758,
        "_id": "282459b2090115d977377e01db6baf54",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 1}"
    },
    {
        "title": "Meloni, il siparietto con un sms in radio: 'Sto male, ma ho pochi diritti e lavoro'",
        "author": "Sky TG24",
        "published_date": "2024-11-07 18:56:22",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://tg24.sky.it/politica/2024/11/07/meloni-sto-male-ma-lavoro-messaggio",
        "clean_url": "sky.it",
        "excerpt": "Leggi su Sky TG24 l'articolo Meloni, siparietto con un sms in radio: 'Sto male, ma non ho particolari diritti e lavoro'",
        "summary": "La premier Giorgia Meloni \u00e8 stata indirettamente protagonista di un siparietto ironico nel corso della trasmissione di Radio1 \"Un giorno da pecora\". L'ospite del programma, il deputato di Fratelli d'Italia Marco Osnato, presidente della commissione Bilancio, ha assecondato i conduttori Geppi Cucciari e Giorgio Lauro inviando un messaggio alla presidente del Consiglio per chiederle come stesse, dopo giorni alle prese con l'influenza. \"Sono stato costretto da quelli di 'Un giorno da pecora' a chiederti come stai\", il messaggio inviato e letto in diretta da Osnato, che pochi minuti dopo ha ricevuto e riferito la risposta di Meloni: \"Male in verit\u00e0, ma non avendo particolari diritti sindacali sono a Budapest per il Consiglio europeo a fare il mio lavoro\".",
        "rights": "sky.it",
        "rank": 5032,
        "topic": "politics",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Sky TG24",
        "media": "https://static.sky.it/editorialimages/48a6dcf0a8ea3282eb59a4452655332012f95699/skytg24/it/politica/2024/11/07/meloni-sto-male-ma-lavoro-messaggio/Meloni.jpeg?im=Resize,width=565",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@Sky TG24",
        "_score": 7.560491,
        "_id": "353b48692e4eb30524ef018a6fdb6da7",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 1}"
    },
    {
        "title": "Meloni sente Musk, 'la sua visione \u00e8 una risorsa per Usa e Italia'",
        "author": "Redazione ANSA",
        "published_date": "2024-11-07 08:55:00",
        "published_date_precision": "timezone unknown",
        "link": "https://www.ansa.it/sito/notizie/politica/2024/11/07/meloni-sente-musk-la-sua-visione-e-una-risorsa-per-usa-e-italia_301fe982-6e18-41af-bd6b-dac95f0bbc8d.html",
        "clean_url": "ansa.it",
        "excerpt": "'Spirito di collaborazione per affrontare le sfide future' (ANSA)",
        "summary": "\"Nelle scorse ore ho sentito l'amico Elon Musk. Sono convinta che il suo impegno e la sua visione potranno rappresentare un'importante risorsa per gli Stati Uniti e per l'Italia, in uno spirito di collaborazione volto ad affrontare le sfide future\". Lo scrive sui social la premier Giorgia Meloni.",
        "rights": "ansa.it",
        "rank": 1855,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Redazione ANSA,Agenzia ANSA",
        "media": "https://www.ansa.it/webimages/img_700/2024/9/24/4519fb741b77923369074bc694b0811e.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@Agenzia_Ansa",
        "_score": 7.5602155,
        "_id": "6d6cd9b3b1c81b8198c9d61c97d67f3c",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 1}"
    },
    {
        "title": "Francesca Pascale: 'Trump lontano anni luce da Berlusconi, un illiberale che Meloni difende a prescindere'",
        "author": "Andrea Parrella",
        "published_date": "2024-11-08 21:11:11",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.fanpage.it/politica/francesca-pascale-trump-lontano-anni-luce-da-berlusconi-un-illiberale-che-meloni-difende-a-prescindere",
        "clean_url": "fanpage.it",
        "excerpt": "Ospite di Otto e Mezzo, Francesca Pascale critica il neo presidente americano e prendere le distanze dai paragoni con Berlusconi",
        "summary": "video suggerito\n22:11\nOspite di Otto e Mezzo, Francesca Pascale critica il neo presidente americano e prendere le distanze dai paragoni con Berlusconi. Poi attacca Meloni per l'appoggio a Trump: 'Da patriota qual \u00e8 invece di difendere la propria nazione, sale sul carro dei vincitori.\nLa vittoria di Donald Trump alle elezioni americane divide l'opinione pubblica e la politica anche in Europa. Il tycoon americano, eletto per la seconda volta dopo il primo trionfo nel 2016, \u00e8 stato pi\u00f9 volte paragone, come profilo e personalit\u00e0, a Silvio Berlusconi.",
        "rights": "fanpage.it",
        "rank": 9714,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Adriano Biondi,Daniele Angrisani,Andrea Parrella",
        "media": "https://staticfanpage.akamaized.net/wp-content/uploads/2024/11/pascale-berlusconi-trump.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@fanpage",
        "_score": 7.552762,
        "_id": "68fdb13d368300649a6dd3d169522145",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 1}"
    },
    {
        "title": "Sms di Meloni in diretta, 'sto male ma non ho diritti e lavoro'",
        "author": "Ansa",
        "published_date": "2024-11-07 15:54:00",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://notizie.tiscali.it/politica/articoli/sms-meloni-in-diretta-sto-male-ma-non-ho-diritti-lavoro",
        "clean_url": "tiscali.it",
        "excerpt": "(ANSA) - ROMA, 07 NOV - La premier Giorgia Meloni \u00e8 stata indirettamente protagonista di un\nsiparietto a 'Un giorno da pecora'. Ospite della...",
        "summary": "(ANSA) - ROMA, 07 NOV - La premier Giorgia Meloni \u00e8 stata indirettamente protagonista di un siparietto a 'Un giorno da pecora'. Ospite della trasmissione di Rai Radio1, il deputato di FdI Marco Osnato, presidente della commissione Bilancio, ha assecondato i conduttori Geppi Cucciari e Giorgio Lauro inviando un messaggio alla presidente del Consiglio per chiederle come stesse dopo giorni alle prese con l'influenza. \"Sono stato costretto da quelli di 'Un giorno da pecora' a chiederti come stai\", il messaggio inviato e letto in diretta da Osnato, che pochi minuti dopo ha ricevuto e riferito la risposta di Meloni: \"Male in verit\u00e0, ma non avendo particolari diritti sindacali sono a Budapest per il Consiglio europeo a fare il mio lavoro\".",
        "rights": "tiscali.it",
        "rank": 5561,
        "topic": "politics",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Ansa",
        "media": "https://simg.tiscali.it/media/24/11/07/rs_151_89b72d42a6e922c194c03a134ea0f949.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@tiscalinotizie",
        "_score": 7.55149,
        "_id": "b818d5713879fffc547356044a628a1f",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 1}"
    },
    {
        "title": "Schlein, Meloni e lo scontro sulla sinistra al caviale. La leader Pd: mai mangiato, loro purgano i lavoratori con l'olio di ricino",
        "author": "Niccol\u00f2 Carratelli",
        "published_date": "2024-11-08 11:10:44",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.lastampa.it/politica/2024/11/08/news/schlein_meloni_e_lo_scontro_sulla_sinistra_al_caviale_la_leader_pd_mai_mangiato_loro_purgano_i_lavoratori_con_l_olio_di_-14788879",
        "clean_url": "lastampa.it",
        "excerpt": "\u00abGiorgia si occupi del salario minimo e di chi non arriva a fine mese\u00bb",
        "summary": "ROMA. \u00abIo di caviale non ne ho mai mangiato, ma nemmeno posso sopportare che i lavoratori vengano purgati con olio di ricino; quindi continueremo a stare al loro fianco. Meloni si occupi, invece, del salario minimo che ha negato a 3 milioni e mezzo di lavoratori e lavoratrici che non ce la fanno pi\u00f9 e non arrivano a fine mese anche se lavorano\u00bb. Cos\u00ec Elly Schlein che, sulla Stampa, interviene nella polemica scatenata dalle parole di Giorgia Meloni.\nLa premier, da Budapest, era tornata sull'Sms sui diritti sindacali: \u00abMi dispiace che anche su questo si riesca a fare una polemica su una cosa completamente inutile, non so cosa si intenda per svilire i diritti sindacali che questo governo difende molto meglio della sinistra al caviale\u00bb aveva spiegato ai giornalisti.",
        "rights": "lastampa.it",
        "rank": 2398,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Niccol\u00f2 Carratelli",
        "media": "https://www.gedistatic.it/content/gnn/img/lastampa/2024/11/08/121412526-936617e0-84f1-43b6-b831-23e2c30230eb.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@LaStampa",
        "_score": 7.5491805,
        "_id": "88e1f695eccf9ffb28273d7d0dabf487",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 1}"
    },
    {
        "title": "Meloni, 'Musk valore aggiunto e possibile interlocutore'",
        "author": "Ansa",
        "published_date": "2024-11-08 10:30:00",
        "published_date_precision": "timezone unknown",
        "link": "https://notizie.tiscali.it/esteri/articoli/meloni-musk-valore-aggiunto-possibile-interlocutore",
        "clean_url": "tiscali.it",
        "excerpt": "(ANSA) - BUDAPEST, 08 NOV - Elon Musk '\u00e8 un valore aggiunto del nostro tempo e un possibile\ninterlocutore'. Lo ha detto la premier Giorgia Meloni ai...",
        "summary": "(ANSA) - BUDAPEST, 08 NOV - Elon Musk \"\u00e8 un valore aggiunto del nostro tempo e un possibile interlocutore\". Lo ha detto la premier Giorgia Meloni ai cronisti a Budapest. (ANSA).",
        "rights": "tiscali.it",
        "rank": 5561,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Ansa",
        "media": "https://simg.tiscali.it/media/24/11/08/rs_152_84087b54167f07da7173b4ec60628bea.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@tiscalinotizie",
        "_score": 7.5453043,
        "_id": "20f071d1ea3b05df68fad443c1258d98",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 1}"
    },
    {
        "title": "Manifesti con il volto di Meloni e Bernini coperto da una mano rossa. Forza Italia: 'Intimidazione'. FdI: 'Vili'",
        "author": "",
        "published_date": "2024-11-10 23:09:39",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://bologna.repubblica.it/cronaca/2024/11/11/news/bologna_manifesti_volto_meloni_bernini_coperto_mano_rossa_forza_italia_intimidazione-423609761",
        "clean_url": "repubblica.it",
        "excerpt": "I poster attaccati ai muri a Bologna sono del collettivo Cambiare Rotta e annunciano lo sciopero studentesco venerd\u00ec 15 intitolato 'No Meloni Day'.\u2026",
        "summary": "I poster attaccati ai muri a Bologna sono del collettivo Cambiare Rotta e annunciano lo sciopero studentesco venerd\u00ec 15 intitolato 'No Meloni Day'. Il ministro Valditara: 'E' un ulteriore passo verso forme di lotta politica che usano la violenza come metodo'",
        "rights": "repubblica.it",
        "rank": 1008,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "",
        "media": "https://www.repstatic.it/content/localirep/img/rep-bologna/2024/11/11/000930541-9159acdd-0a2e-4cc6-92e6-9c25663437c2.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@repubblica",
        "_score": 7.522822,
        "_id": "c683cbe65d0ff6b8f6b5047f6c394ea7",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 1}"
    },
    {
        "title": "Arianna Meloni: \"Sinistra piena di amichettismo-familismo, ma ne parla solo dal 2022\"",
        "author": "Il Sole 24 ORE",
        "published_date": "2024-11-09 15:43:07",
        "published_date_precision": "timezone unknown",
        "link": "https://stream24.ilsole24ore.com/video/italia/arianna-meloni-sinistra-piena-amichettismo-familismo-ma-ne-parla-solo-2022/AGEJIB2",
        "clean_url": "ilsole24ore.com",
        "excerpt": "(Agenzia Vista) \"Questa grande comunit\u00e0 di uomini e donne che si \u00e8 radicata\" in Fratelli d'Italia \"siccome \u00e8 una storia troppo bella per essere...",
        "summary": "(Agenzia Vista) \"Questa grande comunit\u00e0 di uomini e donne che si \u00e8 radicata\" in Fratelli d'Italia \"siccome \u00e8 una storia troppo bella per essere raccontata, dalla sinistra viene chiamata 'amichettismo. E non sia mai che in questa comunit\u00e0 ci sia un tuo parente che condivide gli stessi ideali e valori perch\u00e8 a quel punto diventa il 'familismo\". Cos\u00ec Arianna Meloni, capo della segreteria politica e responsabile del tesseramento di Fratelli d'Italia, intervenendo al Palazzo dei Congressi di Riccione all'evento 'Per merito, per amore, per libert\u00e0' organizzato dal partito di via della Scrofa.",
        "rights": "ilsole24ore.com",
        "rank": 2146,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Il Sole 24 ORE",
        "media": "https://i2.res.24o.it/stream/assets/img/Vista/2024/11/09/large-837290.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@sole24ore",
        "_score": 7.512722,
        "_id": "688c485d7144dabbc3f5988bcffc47fb",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 1}"
    },
    {
        "title": "Arianna Meloni: \"Le donne lavorano anche con 38 di febbre\"",
        "author": "arianna meloni",
        "published_date": "2024-11-09 15:37:41",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.tgcom24.mediaset.it/politica/arianna-meloni-donne-lavorano-38-febbre-_90098001-202402k.shtml",
        "clean_url": "mediaset.it",
        "excerpt": "Arianna Meloni: \"Le donne lavorano anche con 38 di febbre\" | \"Mia sorella mi dice: \"Combatto e vado avanti\".",
        "summary": "\"Noi donne abbiamo dei superpoteri, reggiamo la tensione pi\u00f9 di ogni altro uomo e con una grande tenuta fisica: quando abbiamo 38 di febbre noi con la tachipirina andiamo al lavoro, qualcun altro con 37 sta gi\u00e0 a casa. Sappiamo fare mille cose nello stesso momento e ricordiamo mille cose nello stesso momento. Ho detto a mia sorella: 'Ma come fai? Io ho l'ansia solo a guardarti'. Lei ha risposto: 'Anch'io, ma la combatto e vado avanti'\". Lo ha detto, durante il suo intervento all'iniziativa \"Per merito, per amore, per libert\u00e0\" organizzata da Fratelli d'Italia a Riccione, Arianna Meloni, capo della segreteria politica di Fratelli d'Italia e sorella del premier.",
        "rights": "mediaset.it",
        "rank": 4874,
        "topic": "politics",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "arianna meloni",
        "media": "https://img-api.cloud.mediaset.net/api/images/kn/v1/image_main/1200/675/90098374?r=18",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": null,
        "_score": 7.504809,
        "_id": "e1e196fb67b849fc8ee14d20745e47b3",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 1}"
    },
    {
        "title": "Meloni arriva a Budapest per summit della Comunit\u00e0 politica europea presieduto da Orban",
        "author": "Il Sole 24 ORE",
        "published_date": "2024-11-07 12:53:25",
        "published_date_precision": "timezone unknown",
        "link": "https://stream24.ilsole24ore.com/video/mondo/meloni-arriva-budapest-summit-comunita-politica-europea-presieduto-orban/AGPZwly",
        "clean_url": "ilsole24ore.com",
        "excerpt": "(Agenzia Vista) Il Presidente del Consiglio Giorgia Meloni \u00e8 arrivata poco fa allo stadio Puskas di Budapest, dove partecipa al summit della Comunit\u00e0...",
        "summary": "(Agenzia Vista) Il Presidente del Consiglio Giorgia Meloni \u00e8 arrivata poco fa allo stadio Puskas di Budapest, dove partecipa al summit della Comunit\u00e0 Politica Europea, che sar\u00e0 seguito questa sera da una cena dei 27 capi di Stato e di governo dell'Ue, nella sede del Parlamento, dedicata ai risultati delle elezioni Usa e alla situazione in Georgia. Domani il Consiglio Europeo informale, di nuovo allo stadio Puskas, si concentrer\u00e0 sul futuro della competitivit\u00e0 dell'Ue, con Mario Draghi, ex presidente della Bce, Christine Lagarde, attuale presidente della banca centrale, e Paschal Donohoe, presidente dell'Eurogruppo.",
        "rights": "ilsole24ore.com",
        "rank": 2146,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Il Sole 24 ORE",
        "media": "https://i2.res.24o.it/stream/assets/img/Vista/2024/11/07/large-836700.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@sole24ore",
        "_score": 7.4969115,
        "_id": "d836ce3f736a7958c16ddb6e39144e03",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 1}"
    },
    {
        "title": "Tajani, giusto l'incontro tra Pinelli e Meloni",
        "author": "Redazione ANSA",
        "published_date": "2024-11-07 12:40:00",
        "published_date_precision": "timezone unknown",
        "link": "https://www.ansa.it/sito/notizie/topnews/2024/11/07/tajani-giusto-lincontro-tra-pinelli-e-meloni_cf6261bd-4e84-47fd-860e-4d07f37e456e.html",
        "clean_url": "ansa.it",
        "excerpt": "Credo che l'incontro tra il vicepresidente del Csm, Fabio Pinelli e la premier Giorgia Meloni a palazzo Chigi \"sia giusto, perch\u00e8 non parlare con il vicepresidente del Csm?\". (ANSA)",
        "summary": "Credo che l'incontro tra il vicepresidente del Csm, Fabio Pinelli e la premier Giorgia Meloni a palazzo Chigi \"sia giusto, perch\u00e8 non parlare con il vicepresidente del Csm?\". Lo ha detto il vicepremier Antonio Tajani ai giornalisti che a Pechino gli chiedevano se quel colloquio fosse \"irrituale\". \"Non capisco perch\u00e8 una parte della magistratura veda ovunque complotti del governo. La magistratura deve tenere conto del potere esecutivo e legislativo e del fatto che le regole le fa il legislatore\", ha aggiunto.",
        "rights": "ansa.it",
        "rank": 1855,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Agenzia ANSA,Redazione ANSA",
        "media": "https://www.ansa.it/webimages/img_700/2024/11/5/b4de57e871e17203cd6c2999db72fc94.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@Agenzia_Ansa",
        "_score": 7.4895067,
        "_id": "dc8c694f098fa40e7c1bca15c5d269f3",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 1}"
    },
    {
        "title": "Meloni: \u00abFinch\u00e9 c'\u00e8 la guerra l'Italia \u00e8 con l'Ucraina\u00bb",
        "author": "",
        "published_date": "2024-11-08 09:50:28",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.ilmessaggero.it/politica/meloni_budapest_oggi-8465811.html",
        "clean_url": "ilmessaggero.it",
        "excerpt": "\u00abMi dispiace che anche su questo si riesca a fare una polemica su una cosa completamente inutile, non so cosa si intenda per svilire i diritti sindacali che questo governo difende molto meglio...",
        "summary": "Apericena - Newsletter\nIl punto del direttore, ogni luned\u00ec\nIscriviti e ricevi le notizie via email\n\u00abMi dispiace che anche su questo si riesca a fare una polemica su una cosa completamente inutile, non so cosa si intenda per svilire i diritti sindacali che questo governo difende molto meglio della sinistra al caviale\u00bb. Lo dice Giorgia Meloni replicando alle parole di Elly Schlein sul messaggio inviato ieri da Budapest dalla premier a un deputato di Fdi dicendo che, nonostante l'influenza, avesse preso parte al vertice informale dei 27.",
        "rights": "ilmessaggero.it",
        "rank": 6241,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "",
        "media": "https://statics.cedscdn.it/photos/MED_HIGH/58/11/8465811_08105021_onecms_1f47asuqtk38pcm11ds.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@ilmessaggeroit",
        "_score": 7.4644275,
        "_id": "44fac1c2b51f28799ee5fa6514f20f9a",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 1}"
    },
    {
        "title": "Giuseppe Conte paragona Giorgia Meloni al mago Casanova di Striscia la Notizia: l'accusa alla premier",
        "author": "Stefano D'Alessio",
        "published_date": "2024-11-13 10:41:00",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://notizie.virgilio.it/giuseppe-conte-paragona-giorgia-meloni-al-mago-casanova-di-striscia-la-notizia-l-accusa-alla-premier-1647256",
        "clean_url": "virgilio.it",
        "excerpt": "Nuovo attacco di Giuseppe Conte a Giorgia Meloni: il leader del Movimento 5 Stelle ha paragonato la presidente del Consiglio al Mago Casanova di Striscia la Notizia.",
        "summary": "Si mantiene alta la tensione tra Giuseppe Conte e Giorgia Meloni: il leader del Movimento 5 Stelle ha paragonato la presidente del Consiglio al mago Casanova di Striscia la Notizia.\nLa frase di Conte su Meloni come il Mago Casanova di Striscia\nNel corso di una conferenza sulla Manovra del Governo, il leader del Movimento 5 Stelle Giuseppe Conte ha detto: 'Meloni sembra ormai pi\u00f9 il mago Casanova di Striscia la Notizia. Faceva le magie, ma il trucco si scopriva subito '.\nSecondo Giuseppe Conte, Meloni 'inventa complotti, poi si alza il sipario e la trovi a prendere baci in testa mentre investe sulle armi, ad accordarsi sulle banche che invece a parole dice di voler tassare per gli extra profitti mostruosi.",
        "rights": "virgilio.it",
        "rank": 4866,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Stefano D'Alessio",
        "media": "https://wips.plug.it/cips/notizie.virgilio.it/cms/2024/11/conte-mago-casanova-meloni.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@NotizieVirgilio",
        "_score": 7.4476967,
        "_id": "8233d39df1a39651d852b048538cf2cf",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 1}"
    },
    {
        "title": "Vittoria Trump, Meloni: \"Dibattito su competitivit\u00e0 e dazi aperto da mesi\"",
        "author": "Brand Connect",
        "published_date": "2024-11-08 11:33:42",
        "published_date_precision": "timezone unknown",
        "link": "https://stream24.ilsole24ore.com/video/mondo/vittoria-trump-meloni-dibattito-competitivita-e-dazi-aperto-mesi/AGGgPM0",
        "clean_url": "ilsole24ore.com",
        "excerpt": "(Agenzia Vista) \"Sembra che scopriamo oggi dibattiti che sono aperti da tempo, come il tema della competitivit\u00e0 e il tema dei dazi, questioni che si...",
        "summary": "(Agenzia Vista) \"Sembra che scopriamo oggi dibattiti che sono aperti da tempo, come il tema della competitivit\u00e0 e il tema dei dazi, questioni che si erano aperte mesi fa\". A dirlo \u00e8 stata la presidente del Consiglio, Giorgia Meloni, arrivando alla riunione informale dei Capi di Stato o di governo del Consiglio europeo, in corso a Budapest.ChigiFonte: Agenzia Vista / Alexander Jakhnagiev",
        "rights": "ilsole24ore.com",
        "rank": 2146,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Brand Connect",
        "media": "https://i2.res.24o.it/stream/assets/img/Vista/2024/11/08/large-836976.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@sole24ore",
        "_score": 7.446754,
        "_id": "a94941235366ae05e0421818e590d34d",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 1}"
    },
    {
        "title": "Meloni, sappiamo cosa fare, ora servono le risorse",
        "author": "Temi caldi",
        "published_date": "2024-11-08 10:25:00",
        "published_date_precision": "timezone unknown",
        "link": "https://www.ansa.it/sito/notizie/mondo/europa/2024/11/08/meloni-sappiamo-cosa-fare-ora-servono-le-risorse_12b0f104-5efb-4222-8edf-e0f9c99f0d8c.html",
        "clean_url": "ansa.it",
        "excerpt": "\"Noi sappiamo cosa dobbiamo fare, ora il punto \u00e8 se vogliamo dare agli stati membri le risorse necessarie, questo \u00e8 il vero dibattito e non so se questa mattina arriver\u00e0 a soluzioni concrete, ma \u00e8 l'elemento centrale\". (ANSA)",
        "summary": "\"Noi sappiamo cosa dobbiamo fare, ora il punto \u00e8 se vogliamo dare agli stati membri le risorse necessarie, questo \u00e8 il vero dibattito e non so se questa mattina arriver\u00e0 a soluzioni concrete, ma \u00e8 l'elemento centrale\". Lo ha detto la presidente del Consiglio Giorgia Meloni arrivando al Consiglio Europeo informale di Budapest.",
        "rights": "ansa.it",
        "rank": 1855,
        "topic": "world",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Agenzia ANSA,Temi caldi,Redazione ANSA",
        "media": "https://www.ansa.it/webimages/img_700/2024/11/7/683308590c57ddd8016c7d8078e43674.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@Agenzia_Ansa",
        "_score": 7.4448442,
        "_id": "24557d4e7dc68728f4731ec93a1bbef1",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 1}"
    },
    {
        "title": "E' lite sui diritti sindacali. Meloni a Schlein: \u00abDifendiamo i lavoratori meglio della sinistra al caviale\u00bb. La replica: \u00abNon mangio caviale ma non sopporto olio di ricino\u00bb",
        "author": "Redazione Roma",
        "published_date": "2024-11-08 11:55:38",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.ilsole24ore.com/art/e-lite-diritti-sindacali-meloni-schlein-difendiamo-lavoratori-meglio-sinistra-caviale-replica-non-mangio-caviale-ma-non-sopporto-olio-ricino-AGiatJ0",
        "clean_url": "ilsole24ore.com",
        "excerpt": "La polemica esplode alla vigilia dell'incontro tra la premier e i sindacati il prossimo luned\u00ec 11 novembre. Cgil e Uil hanno indetto uno sciopero generale contro la manovra per il 29 novembre. Landini: \u00abDa Meloni atto di bullismo\u00bb",
        "summary": "La polemica esplode alla vigilia dell'incontro tra la premier e i sindacati il prossimo luned\u00ec 11 novembre. Cgil e Uil hanno indetto uno sciopero generale contro la manovra per il 29 novembre. Landini: \u00abDa Meloni atto di bullismo\u00bb\ndi\nAscolta la versione audio dell'articolo\n2' di lettura\n'Mi dispiace che anche su questo si riesca a fare una polemica su una cosa completamente inutile, non so cosa si intenda per svilire i diritti sindacali che questo governo difende molto meglio della sinistra al caviale'.",
        "rights": "ilsole24ore.com",
        "rank": 2146,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Redazione Roma",
        "media": "https://i2.res.24o.it/images2010/S24/Documenti/2024/11/09/Immagini/Ritagli/combo2-kb5E-U56588263284MGf-1440x752@IlSole24Ore-Web.jpg?r=1170x507",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@sole24ore",
        "_score": 7.4434175,
        "_id": "3162cfa282c955436d490a88e8642fc4",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 1}"
    },
    {
        "title": "'No Meloni Day', manifesti insanguinati a Bologna. Il 15/11 sciopero studenti",
        "author": "Sky TG24",
        "published_date": "2024-11-10 19:44:54",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://tg24.sky.it/cronaca/2024/11/10/no-meloni-day-sciopero-studenti-manifesti-bologna",
        "clean_url": "sky.it",
        "excerpt": "Leggi su Sky TG24 l'articolo 'No Meloni Day', polemica per manifesti insanguinati a Bologna. Il 15/11 sciopero studenti",
        "summary": "In vista della dimostrazione nazionale di venerd\u00ec prossimo, nella zona universitaria della citt\u00e0 sono comparse delle locandine con i volti della presidente del Consiglio e della ministra dell'Universit\u00e0 e Ricerca, Anna Maria Bernini, coperti da una mano insanguinata. Valditara: \"Un ulteriore passo verso forme di lotta politica che usano l'insulto, la minaccia, la violenza come metodo\"\nSi avvicina lo sciopero nazionale degli studenti, in programma venerd\u00ec 15 novembre e ribattezzato \"No Meloni Day\".",
        "rights": "sky.it",
        "rank": 5032,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Sky TG24",
        "media": "https://static.sky.it/editorialimages/1cc506c8f74ebaef49fc2b3f640757303f823e7b/skytg24/it/cronaca/2024/11/10/no-meloni-day-sciopero-studenti-manifesti-bologna/manifesto_no_meloni_day_screen.jpg?im=Resize,width=565",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@Sky TG24",
        "_score": 7.442572,
        "_id": "9cc1b12fc744eba4d5b17272bd9a2372",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 1}"
    },
    {
        "title": "Migranti: Renzi, 'magistratura esonda? No, \u00e8 propaganda Meloni che \u00e8 insopportabile'",
        "author": "",
        "published_date": "2024-11-07 17:43:00",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.ilmessaggero.it/ultimissime_adn/migranti_renzi_magistratura_esonda_no_e_propaganda_meloni_che_e_insopportabile-20241107184316.html",
        "clean_url": "ilmessaggero.it",
        "excerpt": "Roma, 7 nov. (Adnkronos) - \"La vicenda del centro migranti in Albania la vorrei affrontare dal punto di vista dei numeri e dell'assoluta inutilit\u00e0 tecnica. E' una vergogna che non si basa su\u2026",
        "summary": "Gioved\u00ec 7 Novembre 2024, 18:43\nRoma, 7 nov. (Adnkronos) - \"La vicenda del centro migranti in Albania la vorrei affrontare dal punto di vista dei numeri e dell'assoluta inutilit\u00e0 tecnica. E' una vergogna che non si basa su ragioni giudiziarie ma di buonsenso. Stiamo mandano avanti e indietro navi dall'Albania una volta per 16 migranti, una volta per 8 e teniamo l\u00ec 400 poliziotti\". Cos\u00ec Matteo Renzi al Salone della Giustizia.\n\"Vorrei dire, amici della destra, gente che votate per Meloni o Salvini: quei 400 poliziotti li volete nel resort in Albania o in stazione a Milano o a Torpiognattara? Non \u00e8 la magistratura che esonda, c'\u00e8 semplicemente un contrasto di leggi e quella europea \u00e8 molto chiara.",
        "rights": "ilmessaggero.it",
        "rank": 6241,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "",
        "media": "https://www.ilmessaggero.it/img/placeholders/MED.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@ilmessaggeroit",
        "_score": 7.439031,
        "_id": "5523e25f31d200f1a32f630c3fc7b2df",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 1}"
    },
    {
        "title": "Meloni replica a Schlein: \"Difendiamo i lavoratori meglio della sinistra al caviale\"",
        "author": "Ansa",
        "published_date": "2024-11-08 11:47:44",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.repubblica.it/politica/2024/11/08/video/meloni_replica_a_schlein_difendiamo_i_lavoratori_meglio_della_sinistra_al_caviale-423605450",
        "clean_url": "repubblica.it",
        "excerpt": "08/11/2024 00:53 https://www.repubblica.it/politica/2024/11/08/video/meloni_replica_a_schlein_difendiamo_i_lavoratori_meglio_della_sinistra_al_caviale-423605450/ <iframe\u2026",
        "summary": "\"Mi dispiace che si riesca a fare una polemica su una cosa completamente inutile. Non so cosa si intenda per 'svilire i diritti sindacali' che questo governo difende molto meglio della sinistra al caviale\". Cos\u00ec la premier Giorgia Meloni replicando alle parole di Elly Schlein sul messaggio inviato ieri da Budapest dalla premier a un deputato di FdI.",
        "rights": "repubblica.it",
        "rank": 1008,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Ansa",
        "media": "https://www.repstatic.it/content/nazionale/img/2024/11/08/124743212-4220bef0-29f5-4daa-a38b-1b28e5162cd6.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@repubblica",
        "_score": 7.4331694,
        "_id": "0c5d511c419cab634d729bb25af04cd7",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 1}"
    },
    {
        "title": "Solo 25 euro al giorno per lavorare nel centro dei migranti in Albania: \"Giorgia Meloni vieni a vedere come si vive qui\"",
        "author": "Flavia Amabile",
        "published_date": "2024-11-07 12:03:59",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.lastampa.it/politica/2024/11/07/video/solo_25_euro_al_giorno_per_lavorare_nel_centro_dei_migranti_in_albania_giorgia_meloni_vieni_a_vedere_come_si_vive_qui-14785542",
        "clean_url": "lastampa.it",
        "excerpt": "Alexsander Milici \u00e8 uno dei circa 300 abitanti di Gjader. Dopo molti anni di lavoro all'estero \u00e8 rientrato nel suo paese di origine ed espr\u2026",
        "summary": "Alexsander Milici \u00e8 uno dei circa 300 abitanti di Gjader. Dopo molti anni di lavoro all'estero \u00e8 rientrato nel suo paese di origine ed esprime la delusione di chi sperava che il centro realizzato dal governo Meloni potesse portare un po' di benessere.",
        "rights": "lastampa.it",
        "rank": 2398,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Flavia Amabile",
        "media": "https://www.gedistatic.it/content/gnn/img/lastampa/2024/11/07/130357869-2162816d-deaa-4c85-99d3-37538ffcb08c.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@LaStampa",
        "_score": 7.4236703,
        "_id": "09a28193844a868df68729cddb88becf",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 1}"
    },
    {
        "title": "Meloni: 'Trump? Europa prenda le misure di se stessa. Musk valore aggiunto e possibile interlocutore'",
        "author": "Agenzia ANSA",
        "published_date": "2024-11-08 10:53:00",
        "published_date_precision": "timezone unknown",
        "link": "https://www.ansa.it/sito/notizie/mondo/2024/11/08/meloni-trump-europa-prenda-le-misure-di-se-stessa.-musk-valore-aggiunto-e-possibile_a175e344-4d4f-4167-b71e-30fa6df2c000.html",
        "clean_url": "ansa.it",
        "excerpt": "'Sappiamo cosa fare, ora servono le risorse. Non so se questa mattina arriver\u00e0 a soluzioni concrete, ma \u00e8 l'elemento centrale. Difendiamo i lavoratori meglio della sinistra al caviale' (ANSA)",
        "summary": "\"Noi sappiamo cosa dobbiamo fare, ora il punto \u00e8 se vogliamo dare agli stati membri le risorse necessarie, questo \u00e8 il vero dibattito e non so se questa mattina arriver\u00e0 a soluzioni concrete, ma \u00e8 l'elemento centrale\". Lo ha detto la presidente del Consiglio Giorgia Meloni arrivando al Consiglio Europeo informale di Budapest.\nParlando delle elezioni Usa, \"a me pare che l'Europa debba trovare una quadra e prendere le misure di se stessa. Sembra che scopriamo dei dibattiti oggi, penso al tema della competitivit\u00e0, dei dazi.",
        "rights": "ansa.it",
        "rank": 1855,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Redazione ANSA,Agenzia ANSA",
        "media": "https://www.ansa.it/webimages/img_700/2024/11/8/c2bdb7580d00a5096e41d09c55a04ff8.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@Agenzia_Ansa",
        "_score": 7.4211426,
        "_id": "b1996d1a89e7df9fb3f9c9e8a2a0a284",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 1}"
    },
    {
        "title": "Meloni sente Trump: \"Confermata la solida alleanza\"",
        "author": "Donata Rivolta",
        "published_date": "2024-11-07 12:57:00",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.tgcom24.mediaset.it/2024/video/meloni-sente-trump-confermata-la-solida-alleanza-_89983296-02k.shtml",
        "clean_url": "mediaset.it",
        "excerpt": "Una telefonata con il tycoon per congratularsi della sua vittoria",
        "summary": "Una telefonata con Donald Trump, ieri sera, per congratularsi della sua vittoria: lo ha annunciato Giorgia Meloni via social. \"La conversazione -scrive il premier - ha costituito l'occasione per confermare la solida alleanza, il partenariato strategico e la profonda e storica amicizia che da sempre legano Roma e Washington\".",
        "rights": "mediaset.it",
        "rank": 4874,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Donata Rivolta",
        "media": "https://img-api.cloud.mediaset.net/api/images/kn/v1/image_main/1200/675/89983295?r=8",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": null,
        "_score": 7.4208255,
        "_id": "8b711bf7ff3a5ae065a13bcd19f06681",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 1}"
    },
    {
        "title": "Giorgia Meloni chiama Musk: 'La sua visione \u00e8 importante per gli Usa e per l'Italia'",
        "author": "Redazione Di Rainews",
        "published_date": "2024-11-07 07:29:00",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.rainews.it/articoli/2024/11/giorgia-meloni-chiama-musk-la-sua-visione-e-importante-per-gli-usa-e-per-litalia-c49f8631-92d6-4237-bd55-884ad5d75e5d.html",
        "clean_url": "rainews.it",
        "excerpt": "Il patron di Tesla, SpaceX e X ha avuto un ruolo fondamentale nella campagna elettorale di Donald Trump",
        "summary": "'Nelle scorse ore ho sentito l'amico Elon Musk. Sono convinta che il suo impegno e la sua visione potranno rappresentare un'importante risorsa per gli Stati Uniti e per l'Italia, in uno spirito di collaborazione volto ad affrontare le sfide future'. Lo scrive sui social la premier Giorgia Meloni.",
        "rights": "rainews.it",
        "rank": 5228,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Redazione Di Rainews",
        "media": "https://www.rainews.it/cropgd/1200x630/dl/img/2024/9/26/1727365786939_rainewscbcaabfb.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@RaiNews",
        "_score": 7.414693,
        "_id": "d5dd23319bbd6300ed9e20e80caf1410",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 1}"
    },
    {
        "title": "Arianna Meloni: \"Governo? Fa grandi cose e non regala mancette\"",
        "author": "Redazione Adnkronos",
        "published_date": "2024-11-09 10:59:53",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.adnkronos.com/politica/arianna-meloni-governo-fa-grandi-cose-e-non-regala-mancette_5usSKxwNmLgWltoS6XOTMB",
        "clean_url": "adnkronos.com",
        "excerpt": "La sorella della premier all'evento FdI di Riccione",
        "summary": "Il governo Meloni \"sta facendo grandi cose, \u00e8 coeso, unito, non sbarella, non inventa, non improvvisa. Non regala soldi e mancette elettorali per guadagnarsi qualche poltrona. Ma va avanti dritto secondo quello che ha raccontato agli elettori''. A dirlo \u00e8 Arianna Meloni, sorella della premier Giorgia, capo della segreteria politica e responsabile del tesseramento di Fratelli d'Italia, parlando a Riccione per l'iniziativa 'Per merito, per amore, per libert\u00e0 - Oltre il soffitto di cristallo, sfida alle stelle'.",
        "rights": "adnkronos.com",
        "rank": 7197,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Adnkronos,Redazione Adnkronos,webinfo@adnkronos.com",
        "media": "https://www.adnkronos.com/resources/0290-1b9c625c9767-bb76d137be3e-1000/meloni_arianna_fg.jpeg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@Adnkronos",
        "_score": 7.411612,
        "_id": "1a03f47fee9f90cd78b566fad1e521b0",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 1}"
    },
    {
        "title": "Lavoro: Fratoianni, 'sinistra al caviale? Da Meloni zero argomenti'",
        "author": "",
        "published_date": "2024-11-08 11:46:00",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.ilmessaggero.it/ultimissime_adn/lavoro_fratoianni_sinistra_al_caviale_da_meloni_zero_argomenti-20241108124635.html",
        "clean_url": "ilmessaggero.it",
        "excerpt": "Roma, 8 nov. (Adnkronos) - \"Per Meloni sinistra al caviale? Solite chiacchiere quando non si hanno argomenti, e molto coraggio da chi dice no al salario minimo e precarizza il lavoro. Comunque io...",
        "summary": "Roma, 8 nov. (Adnkronos) - \"Per Meloni sinistra al caviale? Solite chiacchiere quando non si hanno argomenti, e molto coraggio da chi dice no al salario minimo e precarizza il lavoro. Comunque io preferisco i prodotti degli agricoltori. Glieli consiglio\". Cos\u00ec Nicola Fratoianni sui social.",
        "rights": "ilmessaggero.it",
        "rank": 6241,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "",
        "media": "https://www.ilmessaggero.it/img/placeholders/MED.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@ilmessaggeroit",
        "_score": 7.400948,
        "_id": "3d2ef171e7e9faccc7bbf8286240ea3c",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 1}"
    },
    {
        "title": "Manovra, Conte: \"Governo Meloni \u00e8 un super malus per questo Paese\"",
        "author": "Agenzia Vista",
        "published_date": "2024-11-13 09:49:10",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.ilgiornale.it/video/interni/manovra-conte-governo-meloni-super-malus-questo-paese-2395375.html",
        "clean_url": "ilgiornale.it",
        "excerpt": "\"Fallimento europeo di ritardi dilettanteschi sul PNRR. Per questo il Governo Meloni \u00e8 un super malus per questo Paese. \u00c8 un disco rotto, peraltro, quello del superbonus della presidente Meloni ed \u00e8\u2026",
        "summary": "Manovra, Conte: \"Governo Meloni \u00e8 un super malus per questo Paese\"\n\"Fallimento europeo di ritardi dilettanteschi sul PNRR. Per questo il Governo Meloni \u00e8 un super malus per questo Paese. \u00c8 un disco rotto, peraltro, quello del superbonus della presidente Meloni ed \u00e8 una misura che, come sappiamo, ha creato posti di lavoro e la crescita di cui lei si \u00e8 vantata.\" Lo ha detto il Presidente del Movimento 5 Stelle, Giuseppe Conte, in corso della conferenza stampa sulla Manovra. (Alexander Jakhnagiev)",
        "rights": "ilgiornale.it",
        "rank": 7495,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Agenzia Vista",
        "media": "https://img.ilgcdn.com/sites/default/files/styles/social/public/videos/thumbnails/1411175/mqdefault.jpg?_=1731492003",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@ilgiornale",
        "_score": 7.388535,
        "_id": "b24d5fb60d3efb5e1285c93372ee22a0",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 1}"
    },
    {
        "title": "Governo: Meloni salta esposizione 'due ruote' a Milano",
        "author": "",
        "published_date": "2024-11-08 15:24:00",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.ilmessaggero.it/ultimissime_adn/governo_meloni_salta_esposizione_due_ruote_a_milano-20241108162432.html",
        "clean_url": "ilmessaggero.it",
        "excerpt": "Roma, 8 nov. (Adnkronos) - La presidente del Consiglio Giorgia Meloni \"a causa degli impegni istituzionali legati al Consiglio europeo di Budapest e dei tempi particolarmente ristretti, non potr\u00e0...",
        "summary": "Roma, 8 nov. (Adnkronos) - La presidente del Consiglio Giorgia Meloni \"a causa degli impegni istituzionali legati al Consiglio europeo di Budapest e dei tempi particolarmente ristretti, non potr\u00e0 essere presente oggi pomeriggio all'Eicma di Milano\". Ne d\u00e0 notizia Palazzo Chigi.",
        "rights": "ilmessaggero.it",
        "rank": 6241,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "",
        "media": "https://www.ilmessaggero.it/img/placeholders/MED.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@ilmessaggeroit",
        "_score": 7.3868246,
        "_id": "f7ca0be08645a5c56ace45e1af556859",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 1}"
    },
    {
        "title": "La telefonata tra Meloni e Trump: \u00abInsieme per stabilit\u00e0 e sicurezza\u00bb. Poi sente l'\u00abamico\u00bb Elon Musk",
        "author": "",
        "published_date": "2024-11-07 06:45:23",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://roma.corriere.it/notizie/politica/24_novembre_07/telefonata-meloni-trump-ec36c90d-61d0-4ea1-a55c-1beb7cbdfxlk.shtml",
        "clean_url": "corriere.it",
        "excerpt": "A Palazzo Chigi immaginano la presidente del Consigliocome \u00abponte\u00bb tra la Casa Bianca e Bruxelles",
        "summary": "Alle dieci della sera, la presidente del Consiglio Giorgia Meloni ha avuto un primo colloquio telefonico con il Presidente eletto degli Stati Uniti d'America, Donald Trump, per congratularsi della vittoria. Durante la giornata Giorgia Meloni non ha alzato fragorosamente i calici, ha scelto il registro istituzionale e affidato a X, il social di Elon Musk, \u00able pi\u00f9 sincere congratulazioni\u00bb al leader dei repubblicani.\nPoi ha sentito proprio l'\u00abamico\u00bb Elon, \u00abNelle scorse ore ho sentito l'amico Elon Musk.",
        "rights": "corriere.it",
        "rank": 1259,
        "topic": "politics",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "",
        "media": "https://dimages2.corriereobjects.it/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/11/07/672c168e074e4.r_d.443-437-0.jpeg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@corriere",
        "_score": 7.3776727,
        "_id": "0fa9be1bb8a9646b665b2bf3d1418a66",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 1}"
    },
    {
        "title": "Tajani, giusto l'incontro tra Pinelli e Meloni",
        "author": "Ansa",
        "published_date": "2024-11-07 12:40:00",
        "published_date_precision": "timezone unknown",
        "link": "https://notizie.tiscali.it/politica/articoli/tajani-giusto-incontro-pinelli-meloni-00001",
        "clean_url": "tiscali.it",
        "excerpt": "(ANSA) - ROMA, 07 NOV - Credo che l'incontro tra il vicepresidente del Csm, Fabio Pinelli e la\npremier Giorgia Meloni a palazzo Chigi 'sia giusto...",
        "summary": "(ANSA) - ROMA, 07 NOV - Credo che l'incontro tra il vicepresidente del Csm, Fabio Pinelli e la premier Giorgia Meloni a palazzo Chigi \"sia giusto, perch\u00e8 non parlare con il vicepresidente del Csm?\". Lo ha detto il vicepremier Antonio Tajani ai giornalisti che a Pechino gli chiedevano se quel colloquio fosse \"irrituale\". \"Non capisco perch\u00e8 una parte della magistratura veda ovunque complotti del governo.\nLa magistratura deve tenere conto del potere esecutivo e legislativo e del fatto che le regole le fa il legislatore\", ha aggiunto.",
        "rights": "tiscali.it",
        "rank": 5561,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Ansa",
        "media": "https://simg.tiscali.it/media/24/11/07/rs_155_92540c397f86c1c0fb9967edd3b4f735.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@tiscalinotizie",
        "_score": 7.364521,
        "_id": "0b002c7587e872a56471344c569e4052",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 1}"
    },
    {
        "title": "Renzi, sar\u00f2 a Bibbiano perch\u00e9 non dimentico cosa fece Meloni",
        "author": "Redazione ANSA",
        "published_date": "2024-11-13 11:50:00",
        "published_date_precision": "timezone unknown",
        "link": "https://www.ansa.it/emiliaromagna/notizie/2024/11/13/renzi-saro-a-bibbiano-perche-non-dimentico-cosa-fece-meloni_45bd23af-1d85-4b54-8ef8-95027e62fa60.html",
        "clean_url": "ansa.it",
        "excerpt": "\"Andremo a Bibbiano perch\u00e9 noi non dimentichiamo cosa ci ha fatto Giorgia Meloni. Ha massacrato la vita della comunit\u00e0 del Partito democratico dell'Emilia-Romagna e dell'Italia. (ANSA)",
        "summary": "BOLOGNA, 13 NOV - \"Andremo a Bibbiano perch\u00e9 noi non dimentichiamo cosa ci ha fatto Giorgia Meloni. Ha massacrato la vita della comunit\u00e0 del Partito democratico dell'Emilia-Romagna e dell'Italia. Io allora ero ancora parte del Pd e noi difendemmo il sindaco Carletti e tutta quella comunit\u00e0 di persone. C'\u00e8 un cartello della Meloni con su scritto 'Siamo stati i primi ad arrivare, saremo gli ultimi ad andarcene'. Noi oggi ci andiamo, vogliamo essere i penultimi. Perch\u00e9 l'ultima dev'essere Meloni con un cartello di cinque lettere: la parola 'Scusa\".",
        "rights": "ansa.it",
        "rank": 1855,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Agenzia ANSA,Redazione ANSA",
        "media": "https://www.ansa.it/webimages/img_700/2024/10/21/e1fba23cf255d92022697308e526e204.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@Agenzia_Ansa",
        "_score": 7.3586493,
        "_id": "95f2c7eee1fee52b4dfcdad1b33433f4",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 1}"
    },
    {
        "title": "Padellaro e la provocazione a Bruno Vespa su Meloni: \"Perch\u00e9 viene solo da te e non fa conferenze?\"",
        "author": "Matteo Runchi",
        "published_date": "2024-11-07 20:37:00",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://notizie.virgilio.it/padellaro-e-la-provocazione-a-bruno-vespa-su-meloni-perche-viene-solo-da-te-e-non-fa-conferenze-1646413",
        "clean_url": "virgilio.it",
        "excerpt": "Lo scontro in diretta tra Padellaro e Vespa: perch\u00e9 Giorgia Meloni non fa pi\u00f9 conferenze stampa con i giornalisti?",
        "summary": "Scontro in Tv. Antonio Padellaro ha attaccato Bruno Vespa e la presidente del Consiglio Giorgia Meloni, chiedendo perch\u00e9 la premier non si sottoponga pi\u00f9 alle conferenze stampa dei giornalisti.\nLa domanda di Padellaro a Vespa\nDurante la puntata del 6 novembre del programma televisivo di La7 Di Marted\u00ec, Giovanni Floris ha ospitato un botta e risposta tra i giornalisti Antonio Padellaro e Bruno Vespa, in cui il primo ha fatto una domanda molto precisa sulla presidente del Consiglio.\n'C'\u00e8 una domanda che ti vorrei fare rispetto al rapporto che Meloni ha coi giornalisti: ma perch\u00e9, quando deve parlare, va o da Vespa o da Porro e non fa una bella conferenza stampa?' ha chiesto Padellaro.",
        "rights": "virgilio.it",
        "rank": 4866,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Matteo Runchi",
        "media": "https://wips.plug.it/cips/notizie.virgilio.it/cms/2024/11/vespa-padellaro-meloni.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@NotizieVirgilio",
        "_score": 7.357495,
        "_id": "63d881066e2c77dea68247529787317e",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 1}"
    },
    {
        "title": "Moldova: Meloni, 'forte sostegno Italia a percorso adesione Ue'",
        "author": "",
        "published_date": "2024-11-07 15:58:00",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.ilmessaggero.it/ultimissime_adn/moldova_meloni_forte_sostegno_italia_a_percorso_adesione_ue-20241107165840.html",
        "clean_url": "ilmessaggero.it",
        "excerpt": "Budapest, 7 nov. (Adnkronos) - La presidente del Consiglio, Giorgia Meloni, ha partecipato insieme ai leader di Francia, Germania, Polonia, Regno Unito, Romania e ai presidenti del Consiglio\u2026",
        "summary": "Budapest, 7 nov. (Adnkronos) - La presidente del Consiglio, Giorgia Meloni, ha partecipato insieme ai leader di Francia, Germania, Polonia, Regno Unito, Romania e ai presidenti del Consiglio Europeo e della Commissione Europea ad una riunione con la Presidente della Repubblica di Moldova che si \u00e8 tenuta a margine del Vertice della Comunit\u00e0 Politica Europea a Budapest. Congratulandosi con la Presidente Maia Sandu per la rielezione al secondo mandato, informa una nota di Palazzo Chigi, Meloni ha ribadito \"il forte sostegno dell'Italia alla Moldova, al suo percorso di adesione europea e al cammino di democrazia, libert\u00e0 e stato di diritto che il popolo moldavo ha intrapreso nonostante i tentativi di interferenza\".",
        "rights": "ilmessaggero.it",
        "rank": 6241,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "",
        "media": "https://www.ilmessaggero.it/img/placeholders/MED.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@ilmessaggeroit",
        "_score": 7.353095,
        "_id": "5d24505d690e75c3659a387b9ff65a14",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 1}"
    },
    {
        "title": "Meloni,difendiamo lavoratori meglio di sinistra al caviale",
        "author": "Temi caldi",
        "published_date": "2024-11-08 10:36:00",
        "published_date_precision": "timezone unknown",
        "link": "https://www.ansa.it/sito/notizie/topnews/2024/11/08/melonidifendiamo-lavoratori-meglio-di-sinistra-al-caviale_0a1fed77-f2f6-46df-8044-7b0e3f45bae8.html",
        "clean_url": "ansa.it",
        "excerpt": "\"Mi dispiace che anche su questo si riesca a fare una polemica su una cosa completamente inutile, non so cosa si intenda per svilire i diritti sindacali che questo governo difende molto meglio della sinistra al caviale\". (ANSA)",
        "summary": "\"Mi dispiace che anche su questo si riesca a fare una polemica su una cosa completamente inutile, non so cosa si intenda per svilire i diritti sindacali che questo governo difende molto meglio della sinistra al caviale\".\nLo dice Giorgia Meloni replicando alle parole di Elly Schlein sul messaggio inviato ieri da Budapest dalla premier a un deputato di Fdi dicendo che, nonostante l'influenza, avesse preso parte al vertice informale dei 27.",
        "rights": "ansa.it",
        "rank": 1855,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Agenzia ANSA,Temi caldi,Redazione ANSA",
        "media": "https://www.ansa.it/webimages/img_700/2024/11/7/744ad8098a87b2595454f3306efb98a0.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@Agenzia_Ansa",
        "_score": 7.35281,
        "_id": "b90abd4dae6b8f3ed21e891331fe618e",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 1}"
    },
    {
        "title": "Meloni a Osnato: \"Sto male, ma lavoro. Non ho diritti sindacali particolari\"",
        "author": "Di Flavia Amabile",
        "published_date": "2024-11-07 15:15:34",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.lastampa.it/politica/2024/11/07/video/salute_meloni_osnato_sto_male_ma_lavoro-14786169",
        "clean_url": "lastampa.it",
        "excerpt": "Durante il programma Un giorno da pecora, i conduttori Giorgio Lauro e Geppi Cucciari hanno chiesto aggiornamenti sulla salute di Giorgia Meloni, che ha dovuto\u2026",
        "summary": "Durante il programma Un giorno da pecora, i conduttori Giorgio Lauro e Geppi Cucciari hanno chiesto aggiornamenti sulla salute di Giorgia Meloni, che ha dovuto rinviare l'incontro con i sindacati per via di un'influenza. In diretta, il deputato Marco Osnato ha inviato un messaggio alla premier, che ha risposto dicendo di non sentirsi bene ma di essere comunque a Budapest per il Consiglio europeo, dove sta svolgendo il suo lavoro.\n00:18",
        "rights": "lastampa.it",
        "rank": 2398,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Di Flavia Amabile",
        "media": "https://www.gedistatic.it/content/gnn/img/lastampa/2024/11/07/161532679-5c0daed1-16d0-4292-bdb6-c567327a74b5.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@LaStampa",
        "_score": 7.350264,
        "_id": "6a2dd9cea129776d1f45afde5444cbe0",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 1}"
    },
    {
        "title": "Landini: 'Meloni sui diritti sindacali? Un atto di bullismo'",
        "author": "Redazione ANSA",
        "published_date": "2024-11-08 10:53:00",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.ansa.it/sito/notizie/economia/2024/11/08/landini-meloni-sui-diritti-sindacali-un-atto-di-bullismo_db6e33ce-2982-46ef-a292-e00c5f1df105.html",
        "clean_url": "ansa.it",
        "excerpt": "\"Penso che \u00e8 un atto di bullismo e per chi \u00e8 presidente del Consiglio a volte, prima di dire le cose, \u00e8 meglio pensarci perch\u00e9 messa in questi termini \u00e8 un attacco a chi quei diritti l\u00ec ogni giorno li vede messi in discussione\". (ANSA)",
        "summary": "\"Penso che \u00e8 un atto di bullismo e per chi \u00e8 presidente del Consiglio a volte, prima di dire le cose, \u00e8 meglio pensarci perch\u00e9 messa in questi termini \u00e8 un attacco a chi quei diritti l\u00ec ogni giorno li vede messi in discussione\". Lo afferma il segretario della Cgil, Maurizio Landini, commentando le dichiarazioni della premier Giorgia Meloni sul fatto di lavorare pur stando male perch\u00e9 senza diritti sindacali.\nLandini ha parlato a Roma al suo arrivo alla manifestazione del trasporto pubblico locale a Porta Pia.",
        "rights": "ansa.it",
        "rank": 1855,
        "topic": "economics",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Agenzia ANSA,Redazione ANSA",
        "media": "https://www.ansa.it/webimages/img_700/2024/11/8/5bcf99b0a9795871b523274ebee38ae6.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@Agenzia_Ansa",
        "_score": 7.3480372,
        "_id": "725697fbac61e0758aa07465e5a3d52a",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 1}"
    },
    {
        "title": "Meloni, sappiamo cosa fare, ora servono le risorse",
        "author": "Ansa",
        "published_date": "2024-11-08 10:25:00",
        "published_date_precision": "timezone unknown",
        "link": "https://notizie.tiscali.it/esteri/articoli/meloni-sappiamo-cosa-fare-ora-servono-risorse-00001",
        "clean_url": "tiscali.it",
        "excerpt": "(ANSA) - BRUXELLES, 08 NOV - 'Noi sappiamo cosa dobbiamo fare, ora il punto \u00e8 se vogliamo dare agli\nstati membri le risorse necessarie, questo \u00e8 il...",
        "summary": "(ANSA) - BRUXELLES, 08 NOV - \"Noi sappiamo cosa dobbiamo fare, ora il punto \u00e8 se vogliamo dare agli stati membri le risorse necessarie, questo \u00e8 il vero dibattito e non so se questa mattina arriver\u00e0 a soluzioni concrete, ma \u00e8 l'elemento centrale\". Lo ha detto la presidente del Consiglio Giorgia Meloni arrivando al Consiglio Europeo informale di Budapest. (ANSA).",
        "rights": "tiscali.it",
        "rank": 5561,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Ansa",
        "media": "https://simg.tiscali.it/media/24/11/08/rs_152_683308590c57ddd8016c7d8078e43674.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@tiscalinotizie",
        "_score": 7.3479176,
        "_id": "12da29c09c54e9dc5bfcca1622d039f7",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 1}"
    },
    {
        "title": ">ANSA-FOCUS/Assist di Orban a Meloni, 'sui giudici ribelliamoci'",
        "author": "Redazione ANSA",
        "published_date": "2024-11-07 21:17:00",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.ansa.it/europa/notizie/rubriche/altrenews/2024/11/07/ansa-focusassist-di-orban-a-meloni-sui-giudici-ribelliamoci_e9b33c54-c857-4ff5-970a-0a9e1f9c9422.html",
        "clean_url": "ansa.it",
        "excerpt": "\"L'Ungheria \u00e8 come l'Italia. Siamo in una trappola giudiziaria. Per fermare i migranti bisogna ribellarsi ai giudici\". Eccolo, nelle pieghe di un vertice tutto dominato dall'ombra di Donald Trump, l'assist di Viktor Orban a Giorgia Meloni. (ANSA)",
        "summary": "(dell'inviato Michele Esposito) \"L'Ungheria \u00e8 come l'Italia.\nSiamo in una trappola giudiziaria. Per fermare i migranti bisogna ribellarsi ai giudici\". Eccolo, nelle pieghe di un vertice tutto dominato dall'ombra di Donald Trump, l'assist di Viktor Orban a Giorgia Meloni. Il leader ungherese lo ha messo sul piatto quasi a sorpresa, in conferenza stampa, con a fianco quell'Edi Rama co-protagonista del tanto contestato modello Albania sui rimpatri. Giocava in casa, Orban. Non poteva non cogliere al volo l'occasione di proporre \"l'immigrazione clandestina\" come uno dei principali problemi dell'Europa.",
        "rights": "ansa.it",
        "rank": 1855,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Agenzia ANSA,Redazione ANSA",
        "media": "https://www.ansa.it",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@Agenzia_Ansa",
        "_score": 7.340317,
        "_id": "698b9517d656bb7b341409e65a613c9b",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 1}"
    },
    {
        "title": "Meloni sprona Bruxelles: \u00abDifesa e competitivit\u00e0, ora servono le risorse\u00bb",
        "author": "",
        "published_date": "2024-11-08 23:20:56",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.ilmessaggero.it/politica/meloni_sprona_bruxelles_difesa_competitivita_servono_le_risorse-8466533.html",
        "clean_url": "ilmessaggero.it",
        "excerpt": "Una ventata di concretezza. La chiede, a Budapest, Mario Draghi. E la invoca, nelle riunioni coi partner dell'Ue, Giorgia Meloni. Che prima di varcare l'ingresso del nuovissimo stadio...",
        "summary": "Sabato 9 Novembre 2024, 00:20\n- Ultimo aggiornamento: 00:28\nUna ventata di concretezza. La chiede, a Budapest, Mario Draghi. E la invoca, nelle riunioni coi partner dell'Ue, Giorgia Meloni. Che prima di varcare l'ingresso del nuovissimo stadio della nazionale ungherese, teatro del consiglio europeo informale a casa di Viktor Orban, consegna ai cronisti una citazione di John Fitzgerald Kennedy: \u00abBasta chiedersi cosa gli Stati Uniti possano fare per noi, chiediamoci cosa l'Europa possa fare per se stessa\u00bb.",
        "rights": "ilmessaggero.it",
        "rank": 6241,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "",
        "media": "https://statics.cedscdn.it/photos/MED_HIGH/65/33/8466533_OBJ55727487_111712.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@ilmessaggeroit",
        "_score": 7.3390617,
        "_id": "03ecd8e2a175f1dc98e9d44b56617e4d",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 1}"
    },
    {
        "title": "Meloni: \"Come sto? Male, ma non avendo tutele sindacali lavoro\"",
        "author": "",
        "published_date": "2024-11-07 16:07:26",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.tgcom24.mediaset.it/politica/giorgia-meloni-sto-male-ma-lavoro-non-ho-tutele-sindacali_90000841-202402k.shtml",
        "clean_url": "mediaset.it",
        "excerpt": "Il premier ha risposto cos\u00ec a un messaggio di Marco Osnato che le chiedeva delle sue condizioni di salute dopo l'influenza dei giorni scorsi,",
        "summary": "\"Sto male ma non avendo particolari diritti sindacali sono a Budapest per il Consiglio europeo a fare il mio lavoro\". Ha risposto cos\u00ec Giorgia Meloni a un messaggio di Marco Osnato che le chiedeva delle sue condizioni di salute dopo l'influenza che l'aveva colpita nei giorni scorsi. Il deputato di Fratelli d'Italia, in diretta durante la trasmissione radiofonica \"Un giorno da pecora\", aveva scritto al premier: \"Sono stato costretto dai conduttori a chiederti come stai\".",
        "rights": "mediaset.it",
        "rank": 4874,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "",
        "media": "https://img-api.cloud.mediaset.net/api/images/kn/v1/image_main/1200/675/90001049?r=7",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": null,
        "_score": 7.338578,
        "_id": "68923749c06a5920c633771165aa3660",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 1}"
    },
    {
        "title": "'Non ho diritti sindacali' scherza la premier. E Schlein la attacca",
        "author": "Agenzia ANSA",
        "published_date": "2024-11-07 20:50:00",
        "published_date_precision": "timezone unknown",
        "link": "https://www.ansa.it/sito/notizie/politica/2024/11/07/non-ho-diritti-sindacali-scherza-la-premier.-e-schlein-la-attacca_0d9e6c0c-a860-4c20-9679-55503c855c12.html",
        "clean_url": "ansa.it",
        "excerpt": "Sms in diretta, sto male ma lavoro. La dem, basta fare la vittima (ANSA)",
        "summary": "\"La smetta di fare la vittima\" e \"delegittimare\" i sindacati. Elly Schlein critica Giorgia Meloni, dopo un siparietto radiofonico in cui la premier \u00e8 stata indirettamente protagonista, complice Marco Osnato.\nOspite di 'Un giorno da pecora', il deputato di FdI e presidente della commissione Finanze ha assecondato i conduttori Geppi Cucciari e Giorgio Lauro inviando un messaggio alla presidente del Consiglio per chiederle come stesse dopo giorni alle prese con l'influenza. \"Sono stato costretto da quelli di 'Un giorno da pecora' a chiederti come stai\", il messaggio inviato e letto in diretta da Osnato.",
        "rights": "ansa.it",
        "rank": 1855,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Redazione ANSA,Agenzia ANSA",
        "media": "https://www.ansa.it/webimages/img_700/2024/11/7/15760115cf8104053812306a6f85ee99.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@Agenzia_Ansa",
        "_score": 7.338188,
        "_id": "8f1b401fa25633d700ef7d582f7be948",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 1}"
    },
    {
        "title": "Meloni e l'influenza, come sta? \u00abMale, ma non avendo diritti sindacali sono a Budapest a lavorare\u00bb. Il siparietto in radio",
        "author": "",
        "published_date": "2024-11-07 15:32:21",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.ilmessaggero.it:443/politica/meloni_come_sta_influenza_sms_osnato_diretta_diritti_lavoro-8464048.html",
        "clean_url": "ilmessaggero.it",
        "excerpt": "Giorgia Meloni \u00e8 alle prese da alcuni giorni con uno stato influenzale che l'ha costretta a rimandare l'incontro con i sindacati sulla Manovra previsto due giorni fa a Palazzo...",
        "summary": "Gioved\u00ec 7 Novembre 2024, 16:32\nUltimo agg. 17:11\nApericena - Newsletter\nIl punto del direttore, ogni luned\u00ec\nIscriviti e ricevi le notizie via email\nGiorgia Meloni \u00e8 alle prese da alcuni giorni con uno stato influenzale che l'ha costretta a rimandare l'incontro con i sindacati sulla Manovra previsto due giorni fa a Palazzo Chigi. Nuovi aggiornamenti sul suo stato di salute giungono da \"Un giorno da pecora\", trasmissione di Rai Radio1: il deputato di FdI Marco Osnato, presidente della commissione Bilancio, ha assecondato i conduttori Geppi Cucciari e Giorgio Lauro inviando un messaggio alla presidente del Consiglio per chiederle come stesse dopo giorni alle prese con l'influenza.",
        "rights": "ilmessaggero.it",
        "rank": 6241,
        "topic": "politics",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "",
        "media": "https://statics.cedscdn.it/photos/MED_HIGH/40/48/8464048_07162508_meloni_come_sta.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@ilmessaggeroit",
        "_score": 7.3263626,
        "_id": "25776a882156fab13017e4a9a4585aac",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 1}"
    },
    {
        "title": "Landini, 'Meloni sui diritti sindacali? Atto di bullismo'",
        "author": "Redazione ANSA",
        "published_date": "2024-11-08 11:00:00",
        "published_date_precision": "timezone unknown",
        "link": "https://www.ansa.it/sito/notizie/topnews/2024/11/08/landini-meloni-sui-diritti-sindacali-atto-di-bullismo_57f7e985-7a27-45de-9fa5-82f2a3f0edda.html",
        "clean_url": "ansa.it",
        "excerpt": "\"Penso che sia un atto di bullismo e per chi \u00e8 presidente del Consiglio a volte, prima di dire le cose, \u00e8 meglio pensarci perch\u00e9 messa in questi termini \u00e8 un attacco a chi quei diritti l\u00ec ogni giorno li vede messi in discussione\". (ANSA)",
        "summary": "\"Penso che sia un atto di bullismo e per chi \u00e8 presidente del Consiglio a volte, prima di dire le cose, \u00e8 meglio pensarci perch\u00e9 messa in questi termini \u00e8 un attacco a chi quei diritti l\u00ec ogni giorno li vede messi in discussione\". Lo afferma il segretario generale della Cgil, Maurizio Landini, commentando le dichiarazioni della premier Giorgia Meloni sul fatto di lavorare pur stando male perch\u00e9 senza diritti sindacali, al suo arrivo alla manifestazione del Trasporto pubblico locale a Porta Pia.",
        "rights": "ansa.it",
        "rank": 1855,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Agenzia ANSA,Redazione ANSA",
        "media": "https://www.ansa.it/webimages/img_700/2024/11/8/5bcf99b0a9795871b523274ebee38ae6.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@Agenzia_Ansa",
        "_score": 7.311348,
        "_id": "509451031a515e3bbc8b22947a5881eb",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 1}"
    },
    {
        "title": "Meloni e l'influenza, come sta? L'sms in diretta: \u00abMale, ma non avendo diritti sindacali sono a Budapest a lavorare\u00bb",
        "author": "",
        "published_date": "2024-11-07 15:32:21",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.ilmessaggero.it/politica/meloni_come_sta_influenza_sms_osnato_diretta_diritti_lavoro-8464048.html",
        "clean_url": "ilmessaggero.it",
        "excerpt": "Giorgia Meloni \u00e8 alle prese da alcuni giorni con uno stato influenzale che l'ha costretta a rimandare l'incontro con i sindacati sulla Manovra previsto due giorni fa a Palazzo...",
        "summary": "Apericena - Newsletter\nIl punto del direttore, ogni luned\u00ec\nIscriviti e ricevi le notizie via email\nGiorgia Meloni \u00e8 alle prese da alcuni giorni con uno stato influenzale che l'ha costretta a rimandare l'incontro con i sindacati sulla Manovra previsto due giorni fa a Palazzo Chigi. Nuovi aggiornamenti sul suo stato di salute giungono da \"Un giorno da pecora\", trasmissione di Rai Radio1: il deputato di FdI Marco Osnato, presidente della commissione Bilancio, ha assecondato i conduttori Geppi Cucciari e Giorgio Lauro inviando un messaggio alla presidente del Consiglio per chiederle come stesse dopo giorni alle prese con l'influenza.",
        "rights": "ilmessaggero.it",
        "rank": 6241,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "",
        "media": "https://statics.cedscdn.it/photos/MED_HIGH/40/48/8464048_07162508_meloni_come_sta.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@ilmessaggeroit",
        "_score": 7.310836,
        "_id": "53f18d0b96ffeacb7d47d31448a4a53a",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 1}"
    },
    {
        "title": "Meloni: 'Sappiamo cosa fare, ora servono le risorse. Musk valore aggiunto e possibile interlocutore'",
        "author": "Redazione ANSA",
        "published_date": "2024-11-08 10:29:00",
        "published_date_precision": "timezone unknown",
        "link": "https://www.ansa.it/sito/notizie/mondo/2024/11/08/meloni-sappiamo-cosa-fare-ora-servono-le-risorse.-musk-valore-aggiunto_a175e344-4d4f-4167-b71e-30fa6df2c000.html",
        "clean_url": "ansa.it",
        "excerpt": "'Non so se questa mattina arriver\u00e0 a soluzioni concrete, ma \u00e8 l'elemento centrale' (ANSA)",
        "summary": "\"Noi sappiamo cosa dobbiamo fare, ora il punto \u00e8 se vogliamo dare agli stati membri le risorse necessarie, questo \u00e8 il vero dibattito e non so se questa mattina arriver\u00e0 a soluzioni concrete, ma \u00e8 l'elemento centrale\". Lo ha detto la presidente del Consiglio Giorgia Meloni arrivando al Consiglio Europeo informale di Budapest.\nElon Musk \"\u00e8 un valore aggiunto del nostro tempo e un possibile interlocutore\", ha detto la premier.",
        "rights": "ansa.it",
        "rank": 1855,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Redazione ANSA,Agenzia ANSA",
        "media": "https://www.ansa.it/webimages/img_700/2024/11/7/683308590c57ddd8016c7d8078e43674.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@Agenzia_Ansa",
        "_score": 7.299206,
        "_id": "6d8dc7af5c09882b8639c962e2bda6be",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 1}"
    },
    {
        "title": "Mo: Meloni, 'antisemitismo dilagante inaccettabile e spaventoso'",
        "author": "",
        "published_date": "2024-11-08 15:22:00",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.ilmessaggero.it/ultimissime_adn/mo_meloni_antisemitismo_dilagante_inaccettabile_e_spaventoso-20241108162215.html",
        "clean_url": "ilmessaggero.it",
        "excerpt": "Roma, 8 nov. (Adnkronos) - A margine del Consiglio Europeo informale di Budapest, la presidente del Consiglio dei ministri, Giorgia Meloni, ha espresso al primo ministro olandese Dick Schoof\u2026",
        "summary": "Roma, 8 nov. (Adnkronos) - A margine del Consiglio Europeo informale di Budapest, la presidente del Consiglio dei ministri, Giorgia Meloni, ha espresso al primo ministro olandese Dick Schoof profonda preoccupazione per l'aggressione subita dai tifosi israeliani ad Amsterdam.\"L'antisemitismo dilagante \u00e8 inaccettabile e spaventoso ed \u00e8 nostro dovere garantire piena sicurezza ai cittadini di religione ebraica\", ha dichiarato la premier.",
        "rights": "ilmessaggero.it",
        "rank": 6241,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "",
        "media": "https://www.ilmessaggero.it/img/placeholders/MED.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@ilmessaggeroit",
        "_score": 7.294184,
        "_id": "23ea647fbc81cd1a3e3d4c26479da1e9",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 1}"
    },
    {
        "title": "Meloni avverte i \u00abcari colleghi\u00bb: non bisogna avere paura di Trump",
        "author": "",
        "published_date": "2024-11-07 20:54:48",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://roma.corriere.it/notizie/politica/24_novembre_07/meloni-avverte-i-cari-colleghi-non-bisogna-avere-paura-di-trump-f597f4e3-65c2-4f59-83ee-a2efc4893xlk.shtml",
        "clean_url": "corriere.it",
        "excerpt": "La premier: sto male ma lavoro, non ho diritti sindacali. La polemica con Schlein",
        "summary": "\u00abCari colleghi europei, non bisogna avere paura di Trump. Sarebbe un errore imperdonabile. Non dobbiamo alzare barriere preventive, semmai dobbiamo tutti dialogare e costruire relazioni funzionali con la nuova amministrazione di Washington. Io non credo che il problema sia Trump, e non lo sono alcune delle cose che ha annunciato, il vero nodo \u00e8 la nostra risposta alle sfide che abbiamo di fronte, cerchiamo di concentrarci sul nostro futuro\u00bb.\nGiorgia Meloni ieri sera, nei saloni del Parlamento ungherese, per l'inizio del Consiglio europeo della presidenza di Budapest, ha fatto questo discorso.",
        "rights": "corriere.it",
        "rank": 1259,
        "topic": "politics",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "",
        "media": "https://dimages2.corriereobjects.it/files/og_thumbnail/uploads/2024/11/07/672d27cdafe57.jpeg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@corriere",
        "_score": 7.287566,
        "_id": "959c956e61c34e7e54b735ecb08173d6",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 1}"
    },
    {
        "title": "Meloni: 'Difendiamo i lavoratori meglio della sinistra al caviale'. Ribatte Schlein:'Non mangio caviale '",
        "author": "Agenzia ANSA",
        "published_date": "2024-11-08 10:36:00",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.ansa.it/sito/notizie/politica/2024/11/08/meloni-difendiamo-i-lavoratori-meglio-della-sinistra-al-caviale.-ribatte-schleinnon-mangio_f1c556c7-cd3e-464f-b07f-62ac23b54ea9.html",
        "clean_url": "ansa.it",
        "excerpt": "\"Mi dispiace che anche su questo si riesca a fare una polemica su una cosa completamente inutile, non so cosa si intenda per svilire i diritti sindacali che questo governo difende molto meglio della sinistra al caviale\". (ANSA)",
        "summary": "\"Mi dispiace che anche su questo si riesca a fare una polemica su una cosa completamente inutile, non so cosa si intenda per svilire i diritti sindacali che questo governo difende molto meglio della sinistra al caviale\".\nLo dice Giorgia Meloni replicando alle parole di Elly Schlein sul messaggio inviato ieri da Budapest dalla premier a un deputato di Fdi dicendo che, nonostante l'influenza, avesse preso parte al vertice informale dei 27.\n\"Una battuta banale e sempliciotta di fronte al dramma del lavoro precario e sottopagato, di migliaia di famiglie che non sanno come arrivare a fine mese e che certo non troveranno mai un reale sostegno da parte di questa destra che precarizza e impoverisce il lavoro.",
        "rights": "ansa.it",
        "rank": 1855,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Agenzia ANSA,Redazione ANSA",
        "media": "https://www.ansa.it/webimages/img_700/2024/11/7/744ad8098a87b2595454f3306efb98a0.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@Agenzia_Ansa",
        "_score": 7.280575,
        "_id": "793499d42d022c95ca7eff24a8306816",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 1}"
    },
    {
        "title": "Assist di Orban a Meloni: \"Sui giudici ribelliamoci\"",
        "author": "Michele Esposito",
        "published_date": "2024-11-08 09:44:00",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.ansa.it/europa/notizie/rubriche/altrenews/2024/11/08/assist-di-orban-a-meloni-sui-giudici-ribelliamoci_7a78fa08-8f4d-4ccd-bfcc-1647915c8fa5.html",
        "clean_url": "ansa.it",
        "excerpt": "\"Per fermare i migranti\". Pronta l'offensiva securitaria (ANSA)",
        "summary": "BUDAPEST - \"L'Ungheria \u00e8 come l'Italia. Siamo in una trappola giudiziaria. Per fermare i migranti bisogna ribellarsi ai giudici\". Eccolo, nelle pieghe di un vertice tutto dominato dall'ombra di Donald Trump, l'assist di Viktor Orban a Giorgia Meloni. Il leader ungherese lo ha messo sul piatto quasi a sorpresa, in conferenza stampa, con a fianco quell' Edi Rama co-protagonista del tanto contestato modello Albania sui rimpatri. Giocava in casa, Orban. Non poteva non cogliere al volo l'occasione di proporre \"l'immigrazione clandestina\" come uno dei principali problemi dell'Europa.",
        "rights": "ansa.it",
        "rank": 1855,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Agenzia ANSA,Michele Esposito",
        "media": "https://www.ansa.it/webimages/img_700/2024/11/7/6ff9cd239287097b18c96e47e7517eef.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@Agenzia_Ansa",
        "_score": 7.280443,
        "_id": "895f0d7882c4cd3a8cf8441d271cef50",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 1}"
    },
    {
        "title": "Diritti sindacali, Meloni a Schlein: \"Difendiamo i lavoratori meglio della sinistra al caviale\"",
        "author": "",
        "published_date": "2024-11-08 11:59:55",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.lastampa.it/politica/2024/11/08/video/diritti_sindacali_meloni_a_schlein_difendiamo_i_lavoratori_meglio_della_sinistra_al_caviale-14789057",
        "clean_url": "lastampa.it",
        "excerpt": "\"Elly Schlein dice che io svilisco i diritti sindacali. Mi dispiace che anche su questo si riesca a fare una polemica su una cosa completamente inutile. N\u2026",
        "summary": "\"Elly Schlein dice che io svilisco i diritti sindacali. Mi dispiace che anche su questo si riesca a fare una polemica su una cosa completamente inutile. Non so cosa si intenda per svilire i diritti sindacali che questo governo difende molto meglio della sinistra al caviale, ma so che sono abituata a fare il mio lavoro anche quando non sono al massimo della forma\". Cos\u00ec Giorgia Meloni replicando alle parole di Elly Schlein sul messaggio inviato ieri da Budapest dalla premier a un deputato di FdI, dicendo che, nonostante l'influenza, avesse preso parte al vertice informale dei 27.",
        "rights": "lastampa.it",
        "rank": 2398,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "",
        "media": "https://www.gedistatic.it/content/gnn/img/lastampa/2024/11/08/125954216-be29322d-ebfd-4c89-8645-3a11b5890ede.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@LaStampa",
        "_score": 7.276551,
        "_id": "907cca6c087b8b566c282953ed9b8c8b",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 1}"
    },
    {
        "title": "Manovra: Boccia, 'da Meloni ancora propaganda, su sanit\u00e0 confronto in Parlamento'",
        "author": "",
        "published_date": "2024-11-11 12:13:00",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.ilmessaggero.it/ultimissime_adn/manovra_boccia_da_meloni_ancora_propaganda_su_sanita_confronto_in_parlamento-20241111131358.html",
        "clean_url": "ilmessaggero.it",
        "excerpt": "Roma, 11 nov. (Adnkronos) - 'Anche oggi Giorgia Meloni usa un importante incontro con le parti sociali sulla manovra di bilancio per fare propaganda e individuare ipotetici nemici e colpevoli. Per...",
        "summary": "Roma, 11 nov. (Adnkronos) - 'Anche oggi Giorgia Meloni usa un importante incontro con le parti sociali sulla manovra di bilancio per fare propaganda e individuare ipotetici nemici e colpevoli. Per Giorgia Meloni e il suo governo \u00e8 sempre colpa di altri. Questa destra \u00e8 al governo da due anni\". Cos\u00ec il presidente dei senatori del Pd Francesco Boccia.\n\"Nelle prime due manovre ha completamente sbagliato i conti e in questa non trova di meglio che aumentare di tre euro le pensioni minime e puntare su un condono fiscale per provare a recuperare risorse per tagliare l'Irpef.",
        "rights": "ilmessaggero.it",
        "rank": 6241,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "",
        "media": "https://www.ilmessaggero.it/img/placeholders/MED.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@ilmessaggeroit",
        "_score": 7.2758737,
        "_id": "cefdaf785cb51f757dffcf38de783979",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 1}"
    },
    {
        "title": "Musk punta su Meloni: 'Nella Ue ci rappresenti tu'",
        "author": "",
        "published_date": "2024-11-08 00:00:00",
        "published_date_precision": "date",
        "link": "https://www.lastampa.it/speciale/esteri/elezioni-usa-2024/2024/11/08/news/musk_meloni_elezioni_usa-14787541",
        "clean_url": "lastampa.it",
        "excerpt": "Una telefonata tra la premier e il magnate lancia il nuovo corso con gli Usa. Poi il suggerimento ai partner europei: \u00abNon abbiate paura di Trump\u00bb",
        "summary": "BUDAPEST. Quando Giorgia Meloni arriva nello stadio di Budapest l'operazione per ricollocare l'Italia dopo la vittoria di Donald Trump \u00e8 gi\u00e0 ampiamente in atto. La premier non si \u00e8 schierata apertamente con il nuovo presidente durante la campagna elettorale e ha chiarissimi i rischi della transizione dei poteri. Ma con i suoi collaboratori, arrivando al vertice della Comunit\u00e0 politica europea ospitato dall'eurotrumpiano Viktor Orban, crede che l'equilibrio mostrato in questi mesi abbia pagato, come dimostra la telefonata con Trump di mercoled\u00ec sera.",
        "rights": "lastampa.it",
        "rank": 2398,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "",
        "media": "https://www.gedistatic.it/content/gnn/img/lastampa/2024/11/07/222115111-fe6f1467-a6d7-4041-8059-4adfa24f3dfb.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@LaStampa",
        "_score": 7.272377,
        "_id": "89795b23d94ff169655b5239ebe854b4",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 1}"
    },
    {
        "title": "Caviale e champagne, da Meloni e Schlein slogan da quattro soldi che non interessano a nessuno",
        "author": "Niccol\u00f2 Carratelli",
        "published_date": "2024-11-09 00:00:00",
        "published_date_precision": "date",
        "link": "https://www.lastampa.it/editoriali/lettere-e-idee/2024/11/09/news/caviale_e_champagne_da_meloni_e_schlein_slogan_da_quattro_soldi_che_non_interessano_a_nessuno-14790645",
        "clean_url": "lastampa.it",
        "excerpt": "A nessuno interessa la battuta di Meloni, a nessuno interessa del caviale di Elly Schlein, perch\u00e9 nessuno mangia caviale n\u00e9 beve olio di ricino",
        "summary": "Giorgia Meloni ha l'influenza. Giorgia Meloni dice che sta male, ma che non avendo 'particolari diritti sindacali' lavora ugualmente. La sinistra: dramma, attentato, fascismo, delegittimazione dei sindacati, attacco alla Costituzione, invasione delle cavallette, la luna nera. Giorgia Meloni: sinistra al caviale. Luana Zanella di AVS: preferisco il pat\u00e9 di olive. Elly Schlein: mai mangiato il caviale, ma meglio dell'olio di ricino.\nTutto qui? Tutto qui. Sta andando tutto male, tutto male e sempre peggio: guerre, malattie, TikTok, nuovo ordine mondiale, pogrom, il Fentanyl, gli influencer della salute mentale, tutto male e sempre peggio, ma noi no, noi pensiamo all'olio di ricino e al caviale.",
        "rights": "lastampa.it",
        "rank": 2398,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Niccol\u00f2 Carratelli",
        "media": "https://www.gedistatic.it/content/gnn/img/lastampa/2024/11/08/221813791-7ea035d1-0917-4434-87d6-100040ab8a63.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@LaStampa",
        "_score": 7.2709823,
        "_id": "866c6b474b7be1a1811f4ebb950a4067",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 1}"
    },
    {
        "title": "Lavoro: Schlein, 'mai mangiato caviale ma non posso sopportare olio di ricino'",
        "author": "",
        "published_date": "2024-11-08 11:18:00",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.ilmessaggero.it/ultimissime_adn/lavoro_schlein_mai_mangiato_caviale_ma_non_posso_sopportare_olio_di_ricino-20241108121819.html",
        "clean_url": "ilmessaggero.it",
        "excerpt": "Roma, 8 nov (Adnkronos) - \"Io di caviale non ne ho mai mangiato, ma nemmeno posso sopportare che i lavoratori vengano purgati con olio di ricino; quindi continueremo a stare al loro fianco. Meloni\u2026",
        "summary": "Roma, 8 nov (Adnkronos) - \"Io di caviale non ne ho mai mangiato, ma nemmeno posso sopportare che i lavoratori vengano purgati con olio di ricino; quindi continueremo a stare al loro fianco. Meloni si occupi, invece, del salario minimo che ha negato a 3 milioni e mezzo di lavoratori e lavoratrici che non ce la fanno pi\u00f9 e non arrivano a fine mese anche se lavorano\". Lo dice la segretaria del Pd Elly Schlein, dopo le parole di questa mattina della premier Giorgia Meloni.",
        "rights": "ilmessaggero.it",
        "rank": 6241,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "",
        "media": "https://www.ilmessaggero.it/img/placeholders/MED.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@ilmessaggeroit",
        "_score": 7.2692266,
        "_id": "9779111793bd561ea77848ce480489e6",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 1}"
    },
    {
        "title": "Meloni: 'Flessibilit\u00e0 per la Difesa'. I falchi fanno muro: no a nuovo debito",
        "author": "",
        "published_date": "2024-11-09 00:00:00",
        "published_date_precision": "date",
        "link": "https://www.lastampa.it/esteri/2024/11/09/news/meloni_armi_debito-14790634",
        "clean_url": "lastampa.it",
        "excerpt": "Al Consiglio europeo l'incontro con Orban, che esulta per la vittoria dei repubblicani. La premier: \u00abS\u00ec all'aumento degli investimenti militari, ma soltanto co\u2026",
        "summary": "BUDAPEST. La via non \u00e8 agevole: aumentare la spesa militare tenendo conto dei vincoli di bilancio e anche di quelli politici. In una cosa l'imprevedibile Donald Trump \u00e8 prevedibile: chiedere ai partner europei di contribuire al budget della Nato in maniera pi\u00f9 sostanziale. L'obiettivo \u00e8 il solito, il 2% del Pil, lontano per l'Italia, quasi irraggiungibile secondo Giorgia Meloni con le attuali regole europee. Bisognerebbe quindi cambiarle, ma le resistenze tra i 27 sono molte. Il Consiglio europeo informale di Budapest che ha avuto un'anteprima gioved\u00ec sera nella cena di gala nel palazzo del Parlamento sul Danubio \u00e8 stata la prima occasione per i leader dell'Ue per affrontare le conseguenze del ritorno di Trump alla Casa Bianca.",
        "rights": "lastampa.it",
        "rank": 2398,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "",
        "media": "https://www.gedistatic.it/content/gnn/img/lastampa/2024/11/08/221334421-ac97979d-9122-4076-b4c6-2ebc74522c6b.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@LaStampa",
        "_score": 7.2671547,
        "_id": "3d3075973df26e2e1ddabb11ff3884fe",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 1}"
    },
    {
        "title": "Ue, Meloni \"Tema delle risorse questione che va affrontata\"",
        "author": "Brand Connect",
        "published_date": "2024-11-08 12:33:15",
        "published_date_precision": "timezone unknown",
        "link": "https://stream24.ilsole24ore.com/video/italia/ue-meloni-tema-risorse-questione-che-va-affrontata/AGTdtR0",
        "clean_url": "ilsole24ore.com",
        "excerpt": "BUDAPEST (UNGHERIA) (ITALPRESS) - \"Ci sono molte sfide e pi\u00f9 o meno noi sappiamo cosa dobbiamo fare, la grande domanda alla quale dobbiamo...",
        "summary": "BUDAPEST (UNGHERIA) (ITALPRESS) - \"Ci sono molte sfide e pi\u00f9 o meno noi sappiamo cosa dobbiamo fare, la grande domanda alla quale dobbiamo rispondere \u00e8 se vogliamo dare gli strumenti agli Stati membri per centrare gli obiettivi delle strategie che ci troviamo di fronte. Su tutte il tema delle risorse \u00e8 certamente la questione che va affrontata\". Cos\u00ec il presidente del Consiglio, Giorgia Meloni, nel corso di un punto stampa dal Consiglio europeo informale di Budapest. xb1/ads/gsl (Fonte video: Pr",
        "rights": "ilsole24ore.com",
        "rank": 2146,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Brand Connect",
        "media": "https://i2.res.24o.it/stream/assets/img/Italpress/2024/11/08/large-7c19edf2-829a-425a-addd-117c74afe400.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@sole24ore",
        "_score": 7.2647243,
        "_id": "11f8a2c84afde97521ab9f0e32f5656a",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 1}"
    },
    {
        "title": "Landini, 'Meloni sui diritti sindacali? Atto di bullismo'",
        "author": "Ansa",
        "published_date": "2024-11-08 11:00:00",
        "published_date_precision": "timezone unknown",
        "link": "https://notizie.tiscali.it/economia/articoli/landini-meloni-sui-diritti-sindacali-atto-bullismo",
        "clean_url": "tiscali.it",
        "excerpt": "(ANSA) - ROMA, 08 NOV - 'Penso che sia un atto di bullismo e per chi \u00e8 presidente del Consiglio a\nvolte, prima di dire le cose, \u00e8 meglio pensarci...",
        "summary": "(ANSA) - ROMA, 08 NOV - \"Penso che sia un atto di bullismo e per chi \u00e8 presidente del Consiglio a volte, prima di dire le cose, \u00e8 meglio pensarci perch\u00e9 messa in questi termini \u00e8 un attacco a chi quei diritti l\u00ec ogni giorno li vede messi in discussione\". Lo afferma il segretario generale della Cgil, Maurizio Landini, commentando le dichiarazioni della premier Giorgia Meloni sul fatto di lavorare pur stando male perch\u00e9 senza diritti sindacali, al suo arrivo alla manifestazione del Trasporto pubblico locale a Porta Pia.",
        "rights": "tiscali.it",
        "rank": 5561,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Ansa",
        "media": "https://simg.tiscali.it/media/24/11/08/rs_154_5bcf99b0a9795871b523274ebee38ae6.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@tiscalinotizie",
        "_score": 7.260108,
        "_id": "ff5f9dcd1c9c0394070b77d72ce6c25a",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 1}"
    },
    {
        "title": "Meloni, l'Italia \u00e8 forte, l'importante \u00e8 fare squadra",
        "author": "Redazione ANSA",
        "published_date": "2024-11-07 17:21:00",
        "published_date_precision": "timezone unknown",
        "link": "https://www.ansa.it/lombardia/notizie/2024/11/07/meloni-litalia-e-forte-limportante-e-fare-squadra_0f426f9e-7692-4c75-83ac-e234e1d9709c.html",
        "clean_url": "ansa.it",
        "excerpt": "\"Pi\u00f9 \u00e8 forte la vostra sinergia maggiore \u00e8 il beneficio che il sistema produttivo italiano nel suo complesso pu\u00f2 attrarne\". Lo afferma la premier Giorgia Meloni in un messaggio all'assemblea congiunta di Confindustria Brescia e Bergamo. (ANSA)",
        "summary": "\"Pi\u00f9 \u00e8 forte la vostra sinergia maggiore \u00e8 il beneficio che il sistema produttivo italiano nel suo complesso pu\u00f2 attrarne\". Lo afferma la premier Giorgia Meloni in un messaggio all'assemblea congiunta di Confindustria Brescia e Bergamo.\n\"Fare squadra - aggiunge - soprattutto in un tempo complesso come questo che stiamo vivendo \u00e8 cruciale per far crescere la competitivit\u00e0 delle nostre imprese e rafforzare la capacit\u00e0 di conquistare nuovi mercati. Oggi i principali indicatori macroeconomici ci restituiscono la fotografia di un'Italia solida, in grado di affrontare le difficolt\u00e0 meglio di altre nazioni europee\".",
        "rights": "ansa.it",
        "rank": 1855,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Agenzia ANSA,Redazione ANSA",
        "media": "https://www.ansa.it/webimages/img_700/2024/11/5/f73e7eb0a84d86a16e23229fa37c7a4a.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@Agenzia_Ansa",
        "_score": 7.258789,
        "_id": "b5583c8b473b54ebd2d399949c87d123",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 1}"
    },
    {
        "title": "Bologna, Meloni attacca Lepore: \"Se mi crede fascista non ci chieda aiuto\"",
        "author": "You Tube Fd I",
        "published_date": "2024-11-12 08:23:41",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://bologna.repubblica.it/cronaca/2024/11/12/video/bologna_meloni_attacca_lepore_se_mi_crede_fascista_non_ci_chieda_aiuto-423612199",
        "clean_url": "repubblica.it",
        "excerpt": "12/11/2024 01:17 https://bologna.repubblica.it/cronaca/2024/11/12/video/bologna_meloni_attacca_lepore_se_mi_crede_fascista_non_ci_chieda_aiuto-423612199/ <iframe\u2026",
        "summary": "Giorgia Meloni attacca il sindaco di Bologna Matteo Lepore durante il discorso per la campagna elettorale per le Regionali in Emilia-Romagna. 'Ho letto nella nota stampa del sindaco Lepore \u2013 dice Meloni . che il governo a Bologna ha mandato 300 camicie nere '- 'Io diffido di chi chiede cortesemente collaborazione in privato e poi mi d\u00e0 della picchiatrice fascista in pubblico. Se io fossi la picchiatrice fascista che il sindaco Lepore dice non dovrebbe chiedermi collaborazione'.",
        "rights": "repubblica.it",
        "rank": 1008,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "You Tube Fd I,Di Di Eleonora Capelli",
        "media": "https://www.repstatic.it/content/localirep/img/rep-bologna/2024/11/12/092339832-bd9f0820-6b55-42d7-968f-38a8c1dc826e.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@repubblica",
        "_score": 7.2551336,
        "_id": "43c4677b3ae54e59a3eecb497fe2f1f4",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 1}"
    },
    {
        "title": "Schlein a Meloni: \"Mai mangiato caviale ma non posso sopportare olio di ricino\"",
        "author": "Brand Connect",
        "published_date": "2024-11-08 14:53:09",
        "published_date_precision": "timezone unknown",
        "link": "https://stream24.ilsole24ore.com/video/italia/schlein-meloni-mai-mangiato-caviale-ma-non-posso-sopportare-olio-ricino/AGXt5e0",
        "clean_url": "ilsole24ore.com",
        "excerpt": "(Agenzia Vista) \"Io di caviale non ne ho mai mangiato, ma nemmeno posso sopportare che i lavoratori vengano purgati con olio di ricino; quindi...",
        "summary": "(Agenzia Vista) \"Io di caviale non ne ho mai mangiato, ma nemmeno posso sopportare che i lavoratori vengano purgati con olio di ricino; quindi continueremo a stare al loro fianco. Meloni si occupi, invece, del salario minimo che ha negato a tre milioni e mezzo di lavoratori e lavoratrici che non ce la fanno pi\u00f9 e non arrivano a fine mese anche se lavorano\". Lo afferma la segretaria del Partito democratico, Elly Schlein, in risposta alla presidente del Consiglio.Courtesy: Augusto Cantelmi Tv2000F",
        "rights": "ilsole24ore.com",
        "rank": 2146,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Brand Connect",
        "media": "https://i2.res.24o.it/stream/assets/img/Vista/2024/11/08/large-837066.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@sole24ore",
        "_score": 7.2531066,
        "_id": "0f8ff4f8ccfbbbfb036793022b7a37dd",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 1}"
    },
    {
        "title": "Governo: Guerra (Pd), 'Meloni? Quindi dipendenti in malattia privilegiati o lavativi'",
        "author": "",
        "published_date": "2024-11-07 16:50:00",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.ilmessaggero.it/ultimissime_adn/governo_guerra_pd_meloni_quindi_dipendenti_in_malattia_privilegiati_o_lavativi-20241107175002.html",
        "clean_url": "ilmessaggero.it",
        "excerpt": "Roma, 7 nov (Adnkronos) - \"Giorgia Meloni \u00e8 malata ma \u00e8 a fare, dice, il suo lavoro, perch\u00e9 non gode dei 'diritti sindacali'. Insomma i lavoratori dipendenti, che stanno a casa quando sono...",
        "summary": "Roma, 7 nov (Adnkronos) - \"Giorgia Meloni \u00e8 malata ma \u00e8 a fare, dice, il suo lavoro, perch\u00e9 non gode dei 'diritti sindacali'. Insomma i lavoratori dipendenti, che stanno a casa quando sono malati, sono dei privilegiati, o dei lavativi. Scegliete voi. D'altra parte il primo maggio 2023 mentre quelli erano in piazza a festeggiare lei era a Palazzo Chigi a 'lavorare'. Ricordate il famoso decreto primo maggio?\". Lo scrive sui social Maria Cecilia Guerra, del Pd.",
        "rights": "ilmessaggero.it",
        "rank": 6241,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "",
        "media": "https://www.ilmessaggero.it/img/placeholders/MED.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@ilmessaggeroit",
        "_score": 7.231788,
        "_id": "90d56583375744e35fa9872f4c945e7b",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 1}"
    },
    {
        "title": "Salvini esalta Trump ma Zaia non si fida, spaccatura nella Lega sui dazi: l'appello a Giorgia Meloni",
        "author": "Simone Vazzana",
        "published_date": "2024-11-08 14:07:00",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://notizie.virgilio.it/salvini-esalta-trump-ma-zaia-non-si-fida-spaccatura-nella-lega-sui-dazi-l-appello-a-giorgia-meloni-1646540",
        "clean_url": "virgilio.it",
        "excerpt": "L'elezione di Trump fa felice Matteo Salvini ma spaventa Luca Zaia per la questione dei dazi, frizioni nella Lega: quanto rischia di perdere il Veneto",
        "summary": "La Lega si spacca su Donald Trump. Da una parte ci sono il leader Matteo Salvini e il suo alfiere delle elezioni Europee, il generale Roberto Vannacci, entusiasti per il ritorno alla Casa Bianca del tycoon. Dall'altra c'\u00e8 chi, come il governatore Luca Zaia, manifesta non pochi dubbi e paure: il presidente del Veneto \u00e8 consapevole che per le aziende della sua Regione, che esportano prodotti anche negli Usa, la minaccia dei dazi potrebbe compromettere il fatturato. E lancia un appello a Giorgia Meloni.",
        "rights": "virgilio.it",
        "rank": 4866,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Simone Vazzana",
        "media": "https://wips.plug.it/cips/notizie.virgilio.it/cms/2024/11/salvini-zaia-dazi-trump.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@NotizieVirgilio",
        "_score": 7.2253203,
        "_id": "96370cd8f491fb96ed168108b3ad8b36",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 1}"
    },
    {
        "title": "Commissione Ue, Schlein: \"Fitto? Meloni fa di tutto per non parlare di manovra\"",
        "author": "",
        "published_date": "2024-11-13 13:05:48",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.repubblica.it/politica/2024/11/13/video/schlein_fitto_commissione_ue_manovra-423618380",
        "clean_url": "repubblica.it",
        "excerpt": "13/11/2024 01:14 https://www.repubblica.it/politica/2024/11/13/video/schlein_fitto_commissione_ue_manovra-423618380/ <iframe\u2026",
        "summary": "La segretaria del Partito Democratico,\nElly Schlein\n, durante la conferenza stampa alla Camera dei Deputati\nGiorgia Meloni\nsu\nRaffaele Fitto\n: \"Non sono qui per rispondere a Giorgia Meloni. Sono ormai dieci giorni che il Governo ci impedisce di discutere della manovra. Si continuano a creare elementi di distrazione di massa, con la presidente del Consiglio che rivolge domande alla leader del Partito Democratico, anzich\u00e9 affrontare i temi concreti. Non spetta a me rispondere a lei, ma a lei rispondere a noi\".",
        "rights": "repubblica.it",
        "rank": 1008,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "",
        "media": "https://www.repstatic.it/content/nazionale/img/2024/11/13/140547350-adac1255-0c17-42d8-9755-733fb0ab9637.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@repubblica",
        "_score": 7.2251472,
        "_id": "9b7356caeaceb506e9851f13205adac4",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 1}"
    },
    {
        "title": "Perch\u00e9 l'Italia pu\u00f2 stare al centro della scena",
        "author": "Giovanni Orsina",
        "published_date": "2024-11-08 00:00:00",
        "published_date_precision": "date",
        "link": "https://www.lastampa.it/editoriali/lettere-e-idee/2024/11/08/news/perche_l_italia_puo_stare_puo_stare_al_centro_della_scena-14787451",
        "clean_url": "lastampa.it",
        "excerpt": "Chi \u00e8 prudente per temperamento infatti, tanto pi\u00f9 se \u00e8 pure conservatore per cultura, tende a temere i pericoli portati dal cambiamento pi\u00f9 che ad apprezzarne le opportunit\u00e0. In pi\u00f9, Meloni si trova oggi in una condizione di indiscutibile forza politica, tanto nella sua maggioranza quanto in Italia e in Europa. Giorgia e Elon, quella telefonata tra vecchi amici all'ombra del grande fratello Trump.",
        "summary": "Giorgia Meloni \u00e8 donna di grande prudenza. Non \u00e8 impossibile perci\u00f2 che, come si \u00e8 scritto da varie parti, in segreto si augurasse la vittoria di Kamala Harris. Chi \u00e8 prudente per temperamento infatti, tanto pi\u00f9 se \u00e8 pure conservatore per cultura, tende a temere i pericoli portati dal cambiamento pi\u00f9 che ad apprezzarne le opportunit\u00e0. In pi\u00f9, Meloni si trova oggi in una condizione di indiscutibile forza politica, tanto nella sua maggioranza quanto in Italia e in Europa. Non \u00e8 illogico immaginare allora che abbia potuto tifare per la soluzione meno traumatica, quella che avrebbe maggiormente garantito lo status quo.",
        "rights": "lastampa.it",
        "rank": 2398,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Giovanni Orsina",
        "media": "https://www.gedistatic.it/content/gnn/img/lastampa/2024/11/07/232056681-157aa9bd-b739-44a2-9a01-c4100dcbdcaf.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@LaStampa",
        "_score": 7.2238026,
        "_id": "8a8b3c8960b7abb84ec2b6de25ea17f0",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 1}"
    },
    {
        "title": "Manovra, Boccia (Pd): \"Iniqua e regressiva, aspettiamo risposte da Meloni e Giorgetti\"",
        "author": "Il Sole 24 ORE",
        "published_date": "2024-11-13 18:13:24",
        "published_date_precision": "timezone unknown",
        "link": "https://stream24.ilsole24ore.com/video/italia/manovra-boccia-pd-iniqua-e-regressiva-aspettiamo-risposte-meloni-e-giorgetti/AGyl2X7",
        "clean_url": "ilsole24ore.com",
        "excerpt": "(Agenzia Vista) \"Una manovra iniqua e regressiva. Se non ci fosse il Pnrr saremmo in recessione. Aspettiamo risposte da Meloni e da Giorgetti sui...",
        "summary": "(Agenzia Vista) \"Una manovra iniqua e regressiva. Se non ci fosse il Pnrr saremmo in recessione. Aspettiamo risposte da Meloni e da Giorgetti sui temi rilevanti. Non possono pensare di spostare il dibattito su temi che non centrano. A Musk dico di pagare le tasse in Italia, prima di attaccare la magistratura italiana. Meloni si concentri su questo\" cos\u00ec il capogruppo al Senato del Pd Francesco Boccia.Fonte: Agenzia Vista / Alexander Jakhnagiev",
        "rights": "ilsole24ore.com",
        "rank": 2146,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Il Sole 24 ORE",
        "media": "https://i2.res.24o.it/stream/assets/img/Vista/2024/11/13/large-840749.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@sole24ore",
        "_score": 7.2123656,
        "_id": "cb35aee473581ba6e90250a0acac14e0",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 1}"
    },
    {
        "title": "Meloni a Cop 29 incontra all'improvviso Edi Rama, il caloroso abbraccio e mano sulla testa",
        "author": "Il Sole 24 ORE",
        "published_date": "2024-11-13 11:13:09",
        "published_date_precision": "timezone unknown",
        "link": "https://stream24.ilsole24ore.com/video/mondo/meloni-cop-29-incontra-all-improvviso-edi-rama-caloroso-abbraccio-e-mano-testa/AGx3Q06",
        "clean_url": "ilsole24ore.com",
        "excerpt": "(Agenzia Vista) Insieme al premier albanese anche il presidente bulgaro ha salutato Meloni con due baci sulle guance.\nMeloni alla Cop 29 a...",
        "summary": "(Agenzia Vista) Insieme al premier albanese anche il presidente bulgaro ha salutato Meloni con due baci sulle guance.Meloni alla Cop 29 a Baku: Serve approccio pragmatico e non ideologico\". La premier nel suo intervento ha detto che il suo punto di vista \u00e8 quella di una madre che vuole rendere \"possibile a mia figlia e alla sua generazione di vivere in un mondo migliore\". Meloni ha ricordato pero' che \"al momento non c'\u00e8 una singola alternativa ai combustibili fossili\".Fonte: Agenzia Vista / Ale",
        "rights": "ilsole24ore.com",
        "rank": 2146,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Il Sole 24 ORE",
        "media": "https://i2.res.24o.it/stream/assets/img/Vista/2024/11/13/large-840580.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@sole24ore",
        "_score": 7.2020087,
        "_id": "77e392e88e6653ff371a014e5c9b3b19",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 2}"
    },
    {
        "title": "Giorgia e Elon, quella telefonata tra vecchi amici all'ombra del grande fratello Trump",
        "author": "Maria Corbi",
        "published_date": "2024-11-07 11:16:57",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.lastampa.it/esteri/2024/11/07/news/giorgia_ed_elon_quella_telefonata_tra_vecchi_amici_all_ombra_del_grande_fratello_trump-14785390",
        "clean_url": "lastampa.it",
        "excerpt": "La premier: \u00abIl suo impegno e la sua visione potranno rappresentare un'importante risorsa per gli Stati Uniti e l'Italia, in uno spirito di collaborazione volt\u2026",
        "summary": "Chi si assomiglia si piglia, cos\u00ec dicevano le nostre nonne. E sicuramente Giorgia Meloni e Elon Musk, amministratore delegato di Tesla e Space X, si assomigliano e si pigliano. Dopo la vittoria del comune amico Trump si sono parlati al telefono come amici di vecchia data che commentano la partita della loro squadra del cuore, ossia la destra sovranista che dilaga negli Usa e che agita l'Europa. 'Nelle scorse ore ho sentito l'amico Elon Musk', scrive sui social la leader di Fratelli d'Italia convinta 'che il suo impegno e la sua visione potranno rappresentare un'importante risorsa per gli Stati Uniti e per l'Italia, in uno spirito di collaborazione volto ad affrontare le sfide future\".",
        "rights": "lastampa.it",
        "rank": 2398,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Maria Corbi",
        "media": "https://www.gedistatic.it/content/gnn/img/lastampa/2024/11/07/121655069-7c523bfe-05d3-4fad-97e8-1535bc8d0a7e.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@LaStampa",
        "_score": 7.2007685,
        "_id": "087b40c66ad4a8da6df80cfd1203ed49",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 2}"
    },
    {
        "title": "Meloni: \u00abNon svilisco i diritti sindacali, li difendo meglio della sinistra al caviale\u00bb. Landini: \u00abAtto di bullismo della premier\u00bb",
        "author": "",
        "published_date": "2024-11-08 10:04:49",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://roma.corriere.it/notizie/politica/24_novembre_08/meloni-non-svilisco-i-diritti-sindacali-li-difendo-meglio-della-sinistra-al-caviale-landini-atto-di-bullismo-della-premier-d4ef12b6-dc6b-4cac-93c4-c5326077cxlk.shtml",
        "clean_url": "corriere.it",
        "excerpt": "La premier prima del Consiglio europeo informale di Budapest torna sulla battuta di ieri. E poi parla di Trump, Musk, Ucraina e migranti: per alcune sentenze nessun Paese sicuro, impossibile\u2026",
        "summary": "\u00c8 a Budapest per il Consiglio europeo informale. Ma il primo step della premier di fronte ai giornalisti \u00e8 replicare alle critiche che le sono piovute ieri addosso per una battuta in radio: \u00abIeri Elly Schlein ha detto che io 'svilisco i diritti sindacali\u00b4 perch\u00e9, in una trasmissione radiofonica diciamo leggera, ho risposto a un sms in modo leggero, dicendo che non mi sentivo bene ma ero comunque a fare il mio lavoro perch\u00e9, come voi capite benissimo, qui non c'\u00e8 nessuno che mi possa sostituire\u00bb. Giorgia Meloni, nel suo secondo giorno in Ungheria, risponde alle domande dei giornalisti e spiega che \u00abchiaramente citavo il tema dei diritti sindacali\u00bb aggiungendo che \u00abmi dispiace che, anche su questo, si riesca a fare una polemica su una cosa completamente inutile\u00bb.",
        "rights": "corriere.it",
        "rank": 1259,
        "topic": "politics",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "",
        "media": "https://dimages2.corriereobjects.it/files/og_thumbnail/uploads/2024/11/07/672cdfb105659.jpeg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@corriere",
        "_score": 7.2005267,
        "_id": "397066b55ef8943d50fbf17023bd177b",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 2}"
    },
    {
        "title": "Meloni teme i dazi al made in Italy. Sfida con Salvini sulle armi a Kiev",
        "author": "Ilario Lombardo",
        "published_date": "2024-11-07 00:00:00",
        "published_date_precision": "date",
        "link": "https://www.lastampa.it/speciale/esteri/elezioni-usa-2024/2024/11/07/news/elezioni_usa_meloni_dazi_salvini_kiev-14784458",
        "clean_url": "lastampa.it",
        "excerpt": "Il leader leghista attacca: \u00abCon Trump non ci sar\u00e0 bisogno di altri pacchetti di aiuti\u00bb. Telefonata tra la premier e il repubblicano: \u00abCoordiniamoci su geopoli\u2026",
        "summary": "Il trumpometro adesso segna una febbre altissima nella destra italiana. Fremeva Matteo Salvini, non si sa da quanto, nell'attesa di questo momento, il momento in cui poter rivendicare di essere sempre stato fermo, senza un minimo dubbio, a tifare per The Donald, a differenza dei partner di governo che il leghista tira in ballo esplicitamente, gi\u00e0 di buon mattino quando il rosso repubblicano colora tre quarti degli Stati Uniti: \u00abPenso che altri, anche nel centrodestra, la pensassero in maniera diversa\u00bb.",
        "rights": "lastampa.it",
        "rank": 2398,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Ilario Lombardo,Di Ilario Lombardo,Di Maria Laura Rodot\u00e0,Alberto Simoni,Federico Capurso",
        "media": "https://www.gedistatic.it/content/gnn/img/lastampa/2024/11/06/232127852-e031922d-b564-472f-b87d-988211af5714.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@LaStampa",
        "_score": 7.199239,
        "_id": "b16783c9358f674fe2cd4ae3db6293b6",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 2}"
    },
    {
        "title": "Governo: Renzi, 'Meloni non \u00e8 forte ma fortunata, va avanti perch\u00e9 c.sinistra litiga'",
        "author": "",
        "published_date": "2024-11-14 12:21:00",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.ilmessaggero.it/ultimissime_adn/governo_renzi_meloni_non_e_forte_ma_fortunata_va_avanti_perche_c.sinistra_litiga-20241114132151.html",
        "clean_url": "ilmessaggero.it",
        "excerpt": "Roma, 14 nov. (Adnkronos) - \"Giorgia Meloni governa perch\u00e9 ha un centrosinistra che litiga dalla mattina alla sera. Meloni non \u00e8 forte, \u00e8 fortunata. Va avanti grazie a Giuseppe Conte e a tutti...",
        "summary": "Gioved\u00ec 14 Novembre 2024, 13:21\nRoma, 14 nov. (Adnkronos) - \"Giorgia Meloni governa perch\u00e9 ha un centrosinistra che litiga dalla mattina alla sera. Meloni non \u00e8 forte, \u00e8 fortunata. Va avanti grazie a Giuseppe Conte e a tutti quelli che litigano\". Cos\u00ec Matteo Renzi a L'aria che tira su La7.",
        "rights": "ilmessaggero.it",
        "rank": 6241,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "",
        "media": "https://www.ilmessaggero.it/img/placeholders/MED.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@ilmessaggeroit",
        "_score": 7.198704,
        "_id": "f6d854fec97819e564a99ce5d9713d61",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 2}"
    },
    {
        "title": "Giorgia Meloni, l'aneddoto della sorella Arianna: \u00abLe chiesi come fa, disse \"Combatto l'ansia e vado avanti\"\u00bb",
        "author": "",
        "published_date": "2024-11-09 16:23:08",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.ilmessaggero.it/video/politica/giorgia_meloni_ansia_arianna_meloni_cosa_ha_detto-8468178.html",
        "clean_url": "ilmessaggero.it",
        "excerpt": "(Agenzia Vista) Rimini, 09 novembre 2024 \"Noi donne, diciamocelo, abbiamo i superpoteri... Abbiamo una enorme tenuta fisica, reggiamo meglio la tensione di qualsiasi altro uomo... Siamo quelle...",
        "summary": "(Agenzia Vista) Rimini, 09 novembre 2024 \"Noi donne, diciamocelo, abbiamo i superpoteri... Abbiamo una enorme tenuta fisica, reggiamo meglio la tensione di qualsiasi altro uomo... Siamo quelle persone che sanno fare mille cose nello stesso momento e ricordiamo mille cose nello stesso momento...\". Arianna Meloni conclude la mattinata di lavori dell'evento organizzato a Riccione da Fdi dal titolo 'Per merito, per amore, per libert\u00e0'. Il capo della segreteria politica del partito di via della Scrofa rivendica la forza delle donne, sul lavoro, in famiglia, nella vita.",
        "rights": "ilmessaggero.it",
        "rank": 6241,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "",
        "media": "https://statics.cedscdn.it/photos/MED_HIGH/81/78/8468178_poster.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@ilmessaggeroit",
        "_score": 7.194739,
        "_id": "469c1cdd04d640ffe905a7d2a7213f49",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 2}"
    },
    {
        "title": "Meloni: \"Trump? Europa prenda le misure di se stessa\"",
        "author": "Redazione ANSA",
        "published_date": "2024-11-08 13:20:00",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.ansa.it/europa/notizie/rubriche/altrenews/2024/11/08/meloni-trump-europa-prenda-le-misure-di-se-stessa_b1d88bb5-5eb1-40b1-8581-2dd1e2e2824d.html",
        "clean_url": "ansa.it",
        "excerpt": "La premier italiana al vertice informale a Budapest, il giorno dopo il summit della Comunit\u00e0 politica europea (ANSA)",
        "summary": "BUDAPEST - \"A me pare che l'Europa debba trovare una quadra e prendere le misure di se stessa. Sembra che scopriamo dei dibattiti oggi, penso al tema della competitivit\u00e0, dei dazi. Per\u00f2 ricordo che il dibattito sulla competitivit\u00e0 europea \u00e8 un dibattito che \u00e8 iniziato mesi fa all'indomani dell'Inflation Reduction Act. Se volessimo dirlo con una battuta che ricorda appunto i presidenti americani, non chiederti cosa gli Stati Uniti possano fare per te, chiediti cosa l'Europa debba fare per se stessa, che \u00e8 il dibattito di questa mattina\".",
        "rights": "ansa.it",
        "rank": 1855,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Agenzia ANSA,Redazione ANSA",
        "media": "https://www.ansa.it/webimages/img_700/2024/11/8/470dd1473c4adc308a6417a5aebf2186.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@Agenzia_Ansa",
        "_score": 7.1930304,
        "_id": "c309dd40f94905a4e9d4756be1c93be6",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 2}"
    },
    {
        "title": "Calenda: \u00abBasta liti su temi inutili. \u00c8 ora che Meloni e Schlein normalizzino i rapporti\u00bb",
        "author": "",
        "published_date": "2024-11-10 20:18:26",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.corriere.it/politica/24_novembre_10/calenda-basta-liti-su-temi-inutili-e-ora-che-meloni-e-schlein-normalizzino-i-rapporti-6f190d48-9cb6-4020-9414-932e7b4d3xlk.shtml",
        "clean_url": "corriere.it",
        "excerpt": "Il leader di Azione: non servono battute, ma piani per l'industria",
        "summary": "Il leader di Azione Carlo Calenda lancia un doppio appello. A Giorgia Meloni ed Elly Schlein, perch\u00e9 \u00abnormalizzino i rapporti tra maggioranza e minoranza\u00bb. E all'opposizione, \u00abperch\u00e9 la smetta di discutere di formule politiche di cui non frega niente a nessuno\u00bb.\nCome mai questo appello, Calenda?\n\u00abPerch\u00e9 non si sta capendo bene che cosa stia per accadere all'industria italiana ed europea in genere, come conseguenza dell'elezione di Trump e della crisi dell'automotive, senza contare l'altro rischio all'orizzonte: quello di rimanere schiacciati nella guerra commerciale tra Cina e Usa.",
        "rights": "corriere.it",
        "rank": 1259,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "",
        "media": "https://dimages2.corriereobjects.it/files/og_thumbnail/uploads/2024/11/10/67311245997d2.jpeg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@corriere",
        "_score": 7.184698,
        "_id": "a91c6855ead8810ec81df62b39b69457",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 2}"
    },
    {
        "title": "Usa, Meloni: \"Musk interlocutore, ha fatto cose straordinarie\"",
        "author": "Nicoletta Cottone",
        "published_date": "2024-11-08 13:33:14",
        "published_date_precision": "timezone unknown",
        "link": "https://stream24.ilsole24ore.com/video/italia/usa-meloni-musk-interlocutore-ha-fatto-cose-straordinarie/AGeRtW0",
        "clean_url": "ilsole24ore.com",
        "excerpt": "(LaPresse) \"Elon Musk? Sicuramente \u00e8 una persona che si \u00e8 schierata nella campagna elettorale di Donald Trump come hanno fatto migliaia di altre...",
        "summary": "(LaPresse) \"Elon Musk? Sicuramente \u00e8 una persona che si \u00e8 schierata nella campagna elettorale di Donald Trump come hanno fatto migliaia di altre persone, da una parte e dall'altra. Insomma, sembra che sia nel diritto dei cittadini aderire alle campagne elettorali. Dopodich\u00e9 io posso dirle che considero Elon Musk, un valore aggiunto in questo tempo, una persona che sicuramente Ha fatto delle cose straordinarie, delle cose importanti\". Cos\u00ec la presidente del Consiglio Giorgia Meloni arrivando al vertice Ue informale di Budapest.",
        "rights": "ilsole24ore.com",
        "rank": 2146,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Nicoletta Cottone",
        "media": "https://i2.res.24o.it/stream/assets/img/Lapresse/2024/11/08/large-LP_524650_128.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@sole24ore",
        "_score": 7.174961,
        "_id": "1c2a9d63a6468ac315c64d86ef9b724e",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 2}"
    },
    {
        "title": "Manovra, Conte: \"Governo Meloni \u00e8 un super malus per questo Paese\"",
        "author": "",
        "published_date": "2024-11-13 09:49:00",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://notizie.tiscali.it/politica/articoli/manovra-conte-governo-meloni-a-super-malus-questo-paese",
        "clean_url": "tiscali.it",
        "excerpt": "(Agenzia Vista) Roma, 13 novembre 2024 'Fallimento europeo di ritardi dilettanteschi sul PNRR. Per\nquesto il Governo Meloni \u00e8 un super malus per...",
        "summary": "(Agenzia Vista) Roma, 13 novembre 2024 \"Fallimento europeo di ritardi dilettanteschi sul PNRR. Per questo il Governo Meloni \u00e8 un super malus per questo Paese. \u00c8 un disco rotto, peraltro, quello del superbonus della presidente Meloni ed \u00e8 una misura che, come sappiamo, ha creato posti di lavoro e la crescita di cui lei si \u00e8 vantata.\" Lo ha detto il Presidente del Movimento 5 Stelle, Giuseppe Conte, in corso della conferenza stampa sulla Manovra. Fonte: Agenzia Vista / Alexander Jakhnagiev",
        "rights": "tiscali.it",
        "rank": 5561,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "",
        "media": "https://simg.tiscali.it/media/24/11/13/rs_207_agenzia_vista_26958_mqdefault.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@tiscalinotizie",
        "_score": 7.168409,
        "_id": "ab6e08ce7bcd3d8dc757ac7b5bf171ed",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 2}"
    },
    {
        "title": "Meloni a Budapest: \"Non svilisco i diritti sindacali, li difendo meglio della sinistra\"",
        "author": "Brand Connect",
        "published_date": "2024-11-08 13:23:10",
        "published_date_precision": "timezone unknown",
        "link": "https://stream24.ilsole24ore.com/video/italia/meloni-budapest-non-svilisco-diritti-sindacali-li-difendo-meglio-sinistra/AGxY5V0",
        "clean_url": "ilsole24ore.com",
        "excerpt": "(LaPresse) - \"Ieri Elly Schlein ha detto che io svilisco i diritti sindacali perch\u00e9 ad una trasmissione radiofonica, diciamo leggera, ho risposto a...",
        "summary": "(LaPresse) - \"Ieri Elly Schlein ha detto che io svilisco i diritti sindacali perch\u00e9 ad una trasmissione radiofonica, diciamo leggera, ho risposto a un sms in modo leggero dicendo che non mi sentivo bene ma ero comunque a fare il mio lavoro perch\u00e9, come voi capite benissimo, qui non c'\u00e8 nessuno che mi possa sostituire in questo senso. Chiaramente citavo il tema dei diritti sindacali. Mi dispiace che anche su questo si riesca a fare una polemica su una cosa completamente inutile. Non so cosa si intenda per svilire i diritti sindacali, diritti che questo governo difende molto meglio della sinistra al caviale\".",
        "rights": "ilsole24ore.com",
        "rank": 2146,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Brand Connect",
        "media": "https://i2.res.24o.it/stream/assets/img/Lapresse/2024/11/08/large-LP_524646_128.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@sole24ore",
        "_score": 7.1643524,
        "_id": "5f41f3cc3adc210b2c47760ec367897f",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 2}"
    },
    {
        "title": "Bologna, Meloni attacca Lepore: \"Se mi crede fascista non ci chieda aiuto\"",
        "author": "",
        "published_date": "2024-11-12 08:26:27",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.lastampa.it/politica/2024/11/12/video/bologna_meloni_attacca_lepore_se_mi_crede_fascista_non_ci_chieda_aiuto-14798837",
        "clean_url": "lastampa.it",
        "excerpt": "Giorgia Meloni attacca il sindaco di Bologna Matteo Lepore durante il discorso per la campagna elettorale per le Regionali in Emilia-Romagna. 'Ho letto nella n\u2026",
        "summary": "Giorgia Meloni attacca il sindaco di Bologna Matteo Lepore durante il discorso per la campagna elettorale per le Regionali in Emilia-Romagna. 'Ho letto nella nota stampa del sindaco Lepore \u2013 dice Meloni . che il governo a Bologna ha mandato 300 camicie nere '- 'Io diffido di chi chiede cortesemente collaborazione in privato e poi mi d\u00e0 della picchiatrice fascista in pubblico. Se io fossi la picchiatrice fascista che il sindaco Lepore dice non dovrebbe chiedermi collaborazione'.\n01:17",
        "rights": "lastampa.it",
        "rank": 2398,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "",
        "media": "https://www.gedistatic.it/content/gnn/img/lastampa/2024/11/12/092625481-9f5563c6-91f0-45b2-b0f1-9fffca794f7b.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@LaStampa",
        "_score": 7.1625624,
        "_id": "864b5a1ac828ed8a4ab4ae75936791d5",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 2}"
    },
    {
        "title": "Meloni ai sindacati, l'obiettivo \u00e8 la crescita non il consenso",
        "author": "Redazione ANSA",
        "published_date": "2024-11-11 12:04:00",
        "published_date_precision": "timezone unknown",
        "link": "https://www.ansa.it/sito/notizie/topnews/2024/11/11/meloni-ai-sindacati-lobiettivo-e-la-crescita-non-il-consenso_0d3ea1e4-b9b9-4094-9f29-7c383de0a2f4.html",
        "clean_url": "ansa.it",
        "excerpt": "\"Abbiamo concentrato le risorse su alcune priorit\u00e0 fondamentali\" tenendo \"i conti in ordine e concentrandoci su una prospettiva di crescita\" pur \"nel contesto internazionale tutt'altro che facile\". (ANSA)",
        "summary": "\"Abbiamo concentrato le risorse su alcune priorit\u00e0 fondamentali\" tenendo \"i conti in ordine e concentrandoci su una prospettiva di crescita\" pur \"nel contesto internazionale tutt'altro che facile\". \"Un cambio di passo rispetto all'approccio che troppe volte abbiamo visto in passato, quando si \u00e8 preferito adottare misure pi\u00f9 utili a raccogliere consenso nell'immediato che a gettare le basi per una crescita duratura, scaricando il costo di quelle misure su chi sarebbe venuto dopo. Come noi, che raccogliamo la grave eredit\u00e0 di debiti che gravano come un macigno sui conti pubblici\".",
        "rights": "ansa.it",
        "rank": 1855,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Agenzia ANSA,Redazione ANSA",
        "media": "https://www.ansa.it/webimages/img_700/2024/11/11/b50af04d72c74510655534a1d91628cb.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@Agenzia_Ansa",
        "_score": 7.1575284,
        "_id": "c2e0ce17e578781e763a03aa00e566ff",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 2}"
    },
    {
        "title": "Manovra: Renzi, 'Landini? 'Rivolta sociale' non mi piace, Meloni parli di stipendi'",
        "author": "",
        "published_date": "2024-11-14 12:19:00",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.ilmessaggero.it/ultimissime_adn/manovra_renzi_landini_rivolta_sociale_non_mi_piace_meloni_parli_di_stipendi-20241114131942.html",
        "clean_url": "ilmessaggero.it",
        "excerpt": "Roma, 14 nov. (Adnkronos) - \"Landini? Quando ero al governo mi ha detto cose ben peggiori che a Meloni... Detto questo, 'rivolta sociale', non mi piace ma Meloni si attacca alla parola 'rivolta'...",
        "summary": "Roma, 14 nov. (Adnkronos) - \"Landini? Quando ero al governo mi ha detto cose ben peggiori che a Meloni... Detto questo, 'rivolta sociale', non mi piace ma Meloni si attacca alla parola 'rivolta' perch\u00e8 non vuol parlare di stipendi, parla di tutto tranne che di questo. Il fatto che ci sia un tema di stipendi \u00e8 l'argomento in cui si gioca il futuro del Paese. Se noi siamo bravi, noi centrosinistra, a fare una proposta su questo vinciamo\". Cos\u00ec Matteo Renzi a L'aria che tira su La7.",
        "rights": "ilmessaggero.it",
        "rank": 6241,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "",
        "media": "https://www.ilmessaggero.it/img/placeholders/MED.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@ilmessaggeroit",
        "_score": 7.1567616,
        "_id": "a795307497412d3515fb21096e1c9e81",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 2}"
    },
    {
        "title": "Biologna, Meloni attacca Lepore: \"Se mi crede fascista non ci chieda aiuto\"",
        "author": "You Tube Fd I",
        "published_date": "2024-11-12 08:09:22",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://bologna.repubblica.it/cronaca/2024/11/12/video/biologna_meloni_attacca_lepore_se_mi_crede_fascista_non_ci_chieda_aiuto-423612148",
        "clean_url": "repubblica.it",
        "excerpt": "12/11/2024 01:17 https://bologna.repubblica.it/cronaca/2024/11/12/video/biologna_meloni_attacca_lepore_se_mi_crede_fascista_non_ci_chieda_aiuto-423612148/ <iframe\u2026",
        "summary": "Giorgia Meloni attacca il sindaco di Bologna Matteo Lepore durante il discorso per la campagna elettorale per le Regionali in Emilia-Romagna. 'Ho letto nella nota stampa del sindaco Lepore \u2013 dice Meloni . che il governo a Bologna ha mandato 300 camicie nere '- 'Io diffido di chi chiede cortesemente collaborazione in privato e poi mi d\u00e0 della picchiatrice fascista in pubblico. Se io fossi la picchiatrice fascista che il sindaco Lepore dice non dovrebbe chiedermi collaborazione'.",
        "rights": "repubblica.it",
        "rank": 1008,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Di Di Eleonora Capelli,You Tube Fd I",
        "media": "https://www.repstatic.it/content/localirep/img/rep-bologna/2024/11/12/090919527-9046fb81-f936-466a-b9da-fe2ea6a22fef.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@repubblica",
        "_score": 7.1403866,
        "_id": "52e3d4d829a34f9d37b0eda171f65004",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 2}"
    },
    {
        "title": "L'incidente sfiorato con il Quirinale, poi Meloni sente Musk: 'Non mettermi nei guai'",
        "author": "Lorenzo De Cicco",
        "published_date": "2024-11-14 00:00:00",
        "published_date_precision": "date",
        "link": "https://www.repubblica.it/politica/2024/11/14/news/meloni_musk_telefonata_mattarella_giudici-423621664",
        "clean_url": "repubblica.it",
        "excerpt": "I contatti con il Colle e il cambio di linea,\nFdI: 'Meloni sar\u00e0 al giuramento di Trump'",
        "summary": "I contatti con il Colle e il cambio di linea,\nFdI: 'Meloni sar\u00e0 al giuramento di Trump'",
        "rights": "repubblica.it",
        "rank": 1008,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Lorenzo De Cicco,repubblicawww@repubblica.it",
        "media": "https://www.repstatic.it/content/nazionale/img/2024/11/13/230943516-56cbcef2-96ef-4221-aeb2-f6d45e3ada0a.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@repubblica",
        "_score": 7.139785,
        "_id": "39811fcdf6d614f7757f79b46813d847",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 2}"
    },
    {
        "title": "Stupore di Meloni per l'irritazione del Colle. Pinelli prova a ricucire con i membri del Csm",
        "author": "Federico Capurso",
        "published_date": "2024-11-07 05:53:27",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.lastampa.it/politica/2024/11/07/news/meloni_irritazione_mattarella_csm-14784669",
        "clean_url": "lastampa.it",
        "excerpt": "Il vicepresidente conferma: \u00abMattarella era stato avvisato della visita\u00bb. Ma con il Capo dello Stato non erano stati concordati i temi da discutere",
        "summary": "Proprio non se ne capacita, Giorgia Meloni. O sserva le reazioni innescate dal suo incontro, luned\u00ec scorso, con il vicepresidente del Csm Fabio Pinelli e discutendo con i suoi fedelissimi si dice pi\u00f9 volte sorpresa. Non si aspettava questo clamore intorno a una visita istituzionale, ma \u00e8 soprattutto \u00abstupita\u00bb dell'irritazione lasciata trapelare con tanta forza dal Colle. Il Capo dello Stato, Sergio Mattarella, era stato avvertito dell'appuntamento a Palazzo Chigi. Lo sottolinea nuovamente Pinelli ieri mattina: \u00abAvevamo informato la presidenza della Repubblica\u00bb.",
        "rights": "lastampa.it",
        "rank": 2398,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Ugo Magri,Francesco Olivo,Federico Capurso",
        "media": "https://www.gedistatic.it/content/gnn/img/lastampa/2024/11/07/065321077-28843cca-dadc-497e-aebc-0f0a58d6754f.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@LaStampa",
        "_score": 7.1381454,
        "_id": "f4305e4f6d4ca3f2bff3a9b0a5b53855",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 2}"
    },
    {
        "title": "Meloni, l'Italia \u00e8 forte, l'importante \u00e8 fare squadra",
        "author": "",
        "published_date": "2024-11-07 16:26:13",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://corrierealpi.gelocal.it/italia/2024/11/07/news/meloni_litalia_e_forte_limportante_e_fare_squadra-14786408",
        "clean_url": "gelocal.it",
        "excerpt": "A imprenditori dice: \"siamo capaci di affrontare le difficolt\u00e0'",
        "summary": "MILANO, 07 NOV - \"Pi\u00f9 \u00e8 forte la vostra sinergia maggiore \u00e8 il beneficio che il sistema produttivo italiano nel suo complesso pu\u00f2 attrarne\". Lo afferma la premier Giorgia Meloni in un messaggio all'assemblea congiunta di Confindustria Brescia e Bergamo. \"Fare squadra - aggiunge - soprattutto in un tempo complesso come questo che stiamo vivendo \u00e8 cruciale per far crescere la competitivit\u00e0 delle nostre imprese e rafforzare la capacit\u00e0 di conquistare nuovi mercati. Oggi i principali indicatori macroeconomici ci restituiscono la fotografia di un'Italia solida, in grado di affrontare le difficolt\u00e0 meglio di altre nazioni europee\".",
        "rights": "gelocal.it",
        "rank": 7505,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "",
        "media": "https://www.gedistatic.it/content/gnn/img/messaggeroveneto/2024/11/07/172609972-37e76658-0feb-4bca-96a0-daba9d2d93c9.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@CorriereAlpi",
        "_score": 7.128101,
        "_id": "ab37a8437a6c0782e9af6e49f393b33b",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 2}"
    },
    {
        "title": "Meloni-Schlein, nuovo scontro su diritti sindacali e lavoro",
        "author": "Sky TG24",
        "published_date": "2024-11-08 00:00:00",
        "published_date_precision": "date",
        "link": "https://tg24.sky.it/politica/2024/11/08/meloni-schlein",
        "clean_url": "sky.it",
        "excerpt": "Leggi su Sky TG24 l'articolo Meloni-Schlein, nuovo scontro su diritti sindacali e lavoro",
        "summary": "Dopo la battuta della premier sulla sua presenza al vertice informale dei 27 in Ungheria nonostanze l'influenza (\"non ho diritti sindacali\") esplode la polemica con la leader Pd. Che attacca: \"Si occupi, invece, del salario minimo che ha negato a 3 milioni e mezzo di lavoratori e lavoratrici che non ce la fanno pi\u00f9 e non arrivano a fine mese anche se lavorano\". Poi il botta e risposta sulla \"sinistra al caviale\"\nascolta articolo\nScintille tra Giorgia Meloni ed Elly Schlein. Questa volta al centro del botta e risposta tra la premier e la segretaria del Pd il tema dei diritti sindacali e quello della precariet\u00e0 del lavoro.",
        "rights": "sky.it",
        "rank": 5032,
        "topic": "politics",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Sky TG24",
        "media": "https://static.sky.it/editorialimages/5d0a3880e189c09c61ff33136a4a88ad4b0710a5/skytg24/it/politica/2024/06/11/elezioni-europee-conseguenze-partiti/meloni_schlein_ansa.jpeg?im=Resize,width=565",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@Sky TG24",
        "_score": 7.1257353,
        "_id": "0f92e1c82716df66f507fb73226484fc",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 2}"
    },
    {
        "title": "Meloni a Budapest: \u00abNoi difendiamo i lavoratori meglio della sinistra al caviale\u00bb",
        "author": "",
        "published_date": "2024-11-08 09:50:28",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.ilmessaggero.it:443/politica/meloni_budapest_oggi-8465811.html",
        "clean_url": "ilmessaggero.it",
        "excerpt": "\u00abMi dispiace che anche su questo si riesca a fare una polemica su una cosa completamente inutile, non so cosa si intenda per svilire i diritti sindacali che questo governo difende molto meglio...",
        "summary": "Venerd\u00ec 8 Novembre 2024, 10:50\nUltimo agg. 11:21\nApericena - Newsletter\nIl punto del direttore, ogni luned\u00ec\nIscriviti e ricevi le notizie via email\n\u00abMi dispiace che anche su questo si riesca a fare una polemica su una cosa completamente inutile, non so cosa si intenda per svilire i diritti sindacali che questo governo difende molto meglio della sinistra al caviale\u00bb. Lo dice Giorgia Meloni replicando alle parole di Elly Schlein sul messaggio inviato ieri da Budapest dalla premier a un deputato di Fdi dicendo che, nonostante l'influenza, avesse preso parte al vertice informale dei 27.",
        "rights": "ilmessaggero.it",
        "rank": 6241,
        "topic": "politics",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "",
        "media": "https://statics.cedscdn.it/photos/MED_HIGH/58/11/8465811_08111908_onecms_1f3noawv8urxjhxzxcq.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@ilmessaggeroit",
        "_score": 7.117039,
        "_id": "450443c078309a4ce4a61b0cbb8300bb",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 2}"
    },
    {
        "title": "Matteo Renzi va a Bibbiano e provoca Giorgia Meloni in un video, la richiesta del leader Iv alla premier",
        "author": "Gabriele Silvestri",
        "published_date": "2024-11-13 19:02:00",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://notizie.virgilio.it/matteo-renzi-va-a-bibbiano-e-provoca-giorgia-meloni-in-un-video-la-richiesta-del-leader-iv-alla-premier-1647343",
        "clean_url": "virgilio.it",
        "excerpt": "Matteo Renzi torna fisicamente a Bibbiano per sferrare un attacco a Giorgia Meloni, invitata a tornare nel paese per rivolgere le sue scuse",
        "summary": "Matteo Renzi punge Giorgia Meloni in un video registrato all'ingresso di Bibbiano, sfidando la premier a recarsi nel paese in provincia di Reggio Emilia con un cartello di scuse. Secondo Renzi, l'ormai celebre slogan 'Parlateci di Bibbiano' ha alimentato una campagna mediatica aggressiva e giustizialista che ha danneggiato ingiustamente famiglie, medici e amministratori locali. La critica a Meloni \u00e8 per aver lanciato quell'attacco, con il senno di poi giudicato ingiusto e infondato, sottolineando come, dopo cinque anni e mezzo, gli imputati siano stati assolti.",
        "rights": "virgilio.it",
        "rank": 4866,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Gabriele Silvestri",
        "media": "https://wips.plug.it/cips/notizie.virgilio.it/cms/2024/11/matteo-renzi-giorgia-meloni-bibbiano.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@NotizieVirgilio",
        "_score": 7.1083946,
        "_id": "c882cb7c34c452ddeced2ecbd2ad60c5",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 2}"
    },
    {
        "title": "Giorgia Meloni chiama Elon Musk: \u00abUna risorsa per l'Italia\u00bb. Asse sui satelliti e sull'IA: le mosse del governo",
        "author": "",
        "published_date": "2024-11-07 23:23:52",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.ilmessaggero.it/politica/giorgia_meloni_chiama_elon_musk_telefonata_mosse_governo_italiano_satelliti_ia_ultime_notizie-8464383.html",
        "clean_url": "ilmessaggero.it",
        "excerpt": "A meno che non si viva su Marte - e con Elon Musk di mezzo non \u00e8 poi cos\u00ec scontato - il feeling del patron di X, Tesla e SpaceX con Giorgia Meloni non \u00e8 certo una novit\u00e0....",
        "summary": "Venerd\u00ec 8 Novembre 2024, 00:23\n- Ultimo aggiornamento: 00:25\nA meno che non si viva su Marte - e con Elon Musk di mezzo non \u00e8 poi cos\u00ec scontato - il feeling del patron di X, Tesla e SpaceX con Giorgia Meloni non \u00e8 certo una novit\u00e0. E quindi \u00ab\u00e8 nelle cose\u00bb, come spiega chi le sta accanto, che subito dopo aver telefonato a Donald Trump per congratularsi del ritorno alla Casa Bianca, la premier ieri abbia composto il numero del magnate \u00abamico\u00bb, tra i fiancheggiatori pi\u00f9 determinanti nella cavalcata trionfale del Tycoon.",
        "rights": "ilmessaggero.it",
        "rank": 6241,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "",
        "media": "https://statics.cedscdn.it/photos/MED_HIGH/43/83/8464383_08002531_onecms_1e5ohssyv25siddx8ap_w68vq8npc0.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@ilmessaggeroit",
        "_score": 7.107946,
        "_id": "fae71a1e92db7cea3ec0ebd8282ca90a",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 2}"
    },
    {
        "title": "Bologna, Lepore: \"Ieri governo ci ha mandato 300 camicie nere\"",
        "author": "Il Sole 24 ORE",
        "published_date": "2024-11-10 21:32:54",
        "published_date_precision": "timezone unknown",
        "link": "https://stream24.ilsole24ore.com/video/italia/bologna-lepore-ieri-governo-ci-ha-mandato-300-camicie-nere/AGketh3",
        "clean_url": "ilsole24ore.com",
        "excerpt": "Roma, 10 nov. (LaPresse) \"Mi chiedo come sia possibile ancora una volta che Bologna non venga rispettata, so che domani ci saranno la presidente...",
        "summary": "Roma, 10 nov. (LaPresse) \"Mi chiedo come sia possibile ancora una volta che Bologna non venga rispettata, so che domani ci saranno la presidente Meloni, vari rappresentanti del governo, io a loro voglio dire che ci hanno mandato 300 camicie nere, noi invece vorremmo ancora chiedere i fondi per l'alluvione, per le infrastrutture, le forze dell'ordine, i fondi per la sanit\u00e0, il diritto alla casa\". Cos\u00ec il sindaco di Bologna, Matteo Lepore commentando la manifestazione di ieri. \"Mi aspetto che domani la presidente Meloni invece che commentare i disordini e cavarsela con poco dica alla citt\u00e0 di Bologna cosa possiamo fare per colmare i danni fatti dall'alluvione\", aggiunge.",
        "rights": "ilsole24ore.com",
        "rank": 2146,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Il Sole 24 ORE",
        "media": "https://i2.res.24o.it/stream/assets/img/Lapresse/2024/11/10/large-LP_524987_128.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@sole24ore",
        "_score": 7.097637,
        "_id": "6f3017ce6008605348ae2585acf9af9f",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 2}"
    },
    {
        "title": "Giorgia Meloni e il video con la gaffe sulla disoccupazione femminile prima delle elezioni in Emilia-Romagna",
        "author": "Simone Vazzana",
        "published_date": "2024-11-12 12:35:00",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://notizie.virgilio.it/giorgia-meloni-e-il-video-con-la-gaffe-sulla-disoccupazione-femminile-prima-delle-elezioni-in-emilia-romagna-1647115",
        "clean_url": "virgilio.it",
        "excerpt": "Giorgia Meloni in collegamento video per sostenere la candidata del centrodestra all'Emilia-Romagna, Elena Ugolini: durante l'intervento \u00e8 arrivata la gaffe sulla disoccupazione femminile",
        "summary": "Giorgia Meloni si scalda e si lascia scappare una gaffe. La premier, dopo il comizio saltato per ragioni di sicurezza in seguito agli scontri di piazza e a quelli a mezzo stampa con il sindaco Matteo Lepore, non si \u00e8 presentata a Bologna per sostenere la candidatura di Elena Ugolini alla presidenza dell' Emilia-Romagna, alla vigilia delle elezioni Regionali. La presidente del Consiglio \u00e8 apparsa in collegamento video, e in un momento di concitazione ha rivendicato il ' tasso di disoccupazione femminile pi\u00f9 alto di sempre '.",
        "rights": "virgilio.it",
        "rank": 4866,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Simone Vazzana",
        "media": "https://wips.plug.it/cips/notizie.virgilio.it/cms/2024/11/giorgia-meloni-gaffe-disoccupazione-femminile-video.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@NotizieVirgilio",
        "_score": 7.095237,
        "_id": "e8a6419b6cacf6d70fc1cd4f60e14319",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 2}"
    },
    {
        "title": "Governo, la gaffe di Meloni: \"Con me tasso di disoccupazione femminile pi\u00f9 alto di sempre\"",
        "author": "Andrea Carli",
        "published_date": "2024-11-12 12:54:42",
        "published_date_precision": "timezone unknown",
        "link": "https://stream24.ilsole24ore.com/video/italia/governo-gaffe-meloni-con-me-tasso-disoccupazione-femminile-piu-alto-sempre/AGuUtm5",
        "clean_url": "ilsole24ore.com",
        "excerpt": "(LaPresse) Gaffe della premier Giorgia Meloni durante il discorso in video collegamento con Bologna per il comizio dei tre leader del centro-destra a...",
        "summary": "(LaPresse) Gaffe della premier Giorgia Meloni durante il discorso in video collegamento con Bologna per il comizio dei tre leader del centro-destra a sostegno di Elena Ugolini, candidata alla presidenza della Regione Emilia-Romagna. \"A dispetto delle femministe che pensano che la parit\u00e0 si faccia definendosi la presidenta o l'assessora, io voglio dire che mi faccio volutamente e tranquillamente chiamare 'il presidente' ma sono fiera che, sotto il primo governo guidato da una donna, il tasso di occupazione femminile sia il pi\u00f9 alto di sempre.",
        "rights": "ilsole24ore.com",
        "rank": 2146,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Andrea Carli",
        "media": "https://i2.res.24o.it/stream/assets/img/Lapresse/2024/11/12/large-LP_525214_128.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@sole24ore",
        "_score": 7.0938015,
        "_id": "b65f1a591cc03cf1494e08409773d481",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 2}"
    },
    {
        "title": "Scontri a Bologna, Giorgia Meloni attacca 'certa sinistra che foraggia i facinorosi' dopo i poliziotti feriti",
        "author": "Antonio Cardarelli",
        "published_date": "2024-11-10 08:55:00",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://notizie.virgilio.it/scontri-a-bologna-giorgia-meloni-attacca-certa-sinistra-che-foraggia-i-facinorosi-dopo-i-poliziotti-feriti-1646790",
        "clean_url": "virgilio.it",
        "excerpt": "La premier Meloni all'attacco dopo gli scontri di Bologna tra collettivi e polizia: 'La sinistra non condanna questi episodi e non esprime solidariet\u00e0\"",
        "summary": "Dopo gli scontri di Bologna la premier Giorgia Meloni ha attaccato con durezza una parte della sinistra italiana. Meloni ha espresso 'totale solidariet\u00e0' alle forze dell'ordine, ma nella stessa nota diffusa nella serata di sabato 9 novembre, poche ore dopo l'accaduto, ha inviato un messaggio piuttosto chiaro a una parte dell'opposizione.\nMeloni: 'Certa sinistra continua a foraggiare i facinorosi'\n'Ancora violenze e scontri generati dai collettivi, a Bologna, rivolti contro la Polizia di Stato. La mia totale solidariet\u00e0 va agli uomini e alle donne delle Forze dell'Ordine, che con fermezza e professionalit\u00e0 hanno affrontato i soliti violenti, tra lanci di petardi e sassi, rischiando la loro incolumit\u00e0', ha scritto Meloni nella nota.",
        "rights": "virgilio.it",
        "rank": 4866,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Antonio Cardarelli",
        "media": "https://wips.plug.it/cips/notizie.virgilio.it/cms/2024/11/giorgia-meloni-sinistra-bologna-scontri.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@NotizieVirgilio",
        "_score": 7.0927014,
        "_id": "f3fae64995e5915cc0f91a4376872808",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 2}"
    },
    {
        "title": "Meloni non va al comizio del centrodestra a Bologna. \u00abIncontro con i sindacati durato 5 ore, parteciper\u00e0 in videocollegamento\u00bb",
        "author": "",
        "published_date": "2024-11-11 16:09:46",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.ilmessaggero.it/politica/meloni_comizio_bologna_centrodestra-8471800.html",
        "clean_url": "ilmessaggero.it",
        "excerpt": "A causa del protrarsi dell'incontro con i sindacati sulla manovra, durato oltre cinque ore e concluso da poco, la presidente del Consiglio Giorgia Meloni non potr\u00e0 partecipare in...",
        "summary": "A causa del protrarsi dell'incontro con i sindacati sulla manovra, durato oltre cinque ore e concluso da poco, la presidente del Consiglio Giorgia Meloni non potr\u00e0 partecipare in presenza al comizio del centrodestra per le Regionali in Emilia Romagna, a Bologna, a cui era attesa in veste di presidente di FdI con gli altri leader della coalizione. Meloni interverr\u00e0 in videocollegamento all'evento in programma alle 17 a sostegno della candidata presidente Elena Ugolini. APPROFONDIMENTI",
        "rights": "ilmessaggero.it",
        "rank": 6241,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "",
        "media": "https://statics.cedscdn.it/photos/MED_HIGH/18/00/8471800_11170736_onecms_1f6m2u4wyj9790uynuf.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@ilmessaggeroit",
        "_score": 7.092461,
        "_id": "6845be3a7804dc86ce465ac23e1ddd7a",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 2}"
    },
    {
        "title": "Migranti: Faraone (Iv), 'tra difesa Italia e Musk Meloni sceglie Musk'",
        "author": "",
        "published_date": "2024-11-13 13:39:00",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.ilmessaggero.it/ultimissime_adn/migranti_faraone_iv_tra_difesa_italia_e_musk_meloni_sceglie_musk-20241113143944.html",
        "clean_url": "ilmessaggero.it",
        "excerpt": "Roma, 13 nov. (Adnkronos) - 'Per fortuna che c'\u00e8 Mattarella. Le sue sagge parole sull'indebita intromissione di Musk sono quello che Giorgia Meloni avrebbe dovuto dire per salvare la dignit\u00e0...",
        "summary": "Roma, 13 nov. (Adnkronos) - 'Per fortuna che c'\u00e8 Mattarella. Le sue sagge parole sull'indebita intromissione di Musk sono quello che Giorgia Meloni avrebbe dovuto dire per salvare la dignit\u00e0 del nostro Paese'. Lo dice Davide Faraone, capogruppo di Italia Viva alla Camera.\n'Solo che Meloni non \u00e8 libera. Tra la fedelt\u00e0 a Musk e la difesa della nostra sovranit\u00e0, la presidente del Consiglio sceglie la prima. Al nome del suo partito, Fratelli d'Italia, andrebbe aggiunto 'Solo se Musk \u00e8 d'accordo'', conclude.",
        "rights": "ilmessaggero.it",
        "rank": 6241,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "",
        "media": "https://www.ilmessaggero.it/img/placeholders/MED.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@ilmessaggeroit",
        "_score": 7.092461,
        "_id": "c6b9d1ffdc1b5da2107b49d2db0af6b6",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 2}"
    },
    {
        "title": "Italia-Norvegia: bilaterale Meloni-St\u00f8re, focus su energia e Piano Mattei",
        "author": "",
        "published_date": "2024-11-07 18:07:00",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.ilmessaggero.it/ultimissime_adn/italia_norvegia_bilaterale_meloni_store_focus_su_energia_e_piano_mattei-20241107190734.html",
        "clean_url": "ilmessaggero.it",
        "excerpt": "Budapest, 7 nov. (Adnkronos) - A margine del vertice della Comunit\u00e0 politica europea a Budapest, la presidente del Consiglio, Giorgia Meloni, ha avuto un incontro con il primo ministro del Regno di...",
        "summary": "Budapest, 7 nov. (Adnkronos) - A margine del vertice della Comunit\u00e0 politica europea a Budapest, la presidente del Consiglio, Giorgia Meloni, ha avuto un incontro con il primo ministro del Regno di Norvegia, Jonas Gahr St\u00f8re. \"\u00c8 stata condivisa l'intenzione di continuare a rafforzare la gi\u00e0 eccellente cooperazione bilaterale, con particolare riferimento alla diversificazione energetica, all'innovazione e all'attrazione dei reciproci investimenti - informa una nota di Palazzo Chigi -. Il colloquio ha, inoltre, rappresentato un'occasione di confronto sui principali temi di politica e sicurezza internazionale e ha permesso di individuare possibili sinergie rispetto alla cooperazione verso il Continente africano in particolare anche nel quadro del Piano Mattei\".",
        "rights": "ilmessaggero.it",
        "rank": 6241,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "",
        "media": "https://www.ilmessaggero.it/img/placeholders/MED.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@ilmessaggeroit",
        "_score": 7.090489,
        "_id": "548742b690761b83c4b5d73d8caa84e3",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 2}"
    },
    {
        "title": "Migranti: Magi, 'patriota Meloni ci metta faccia, sostenga Mattarella e difenda Italia'",
        "author": "",
        "published_date": "2024-11-14 11:07:00",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.ilmessaggero.it/ultimissime_adn/migranti_magi_patriota_meloni_ci_metta_faccia_sostenga_mattarella_e_difenda_italia-20241114120709.html",
        "clean_url": "ilmessaggero.it",
        "excerpt": "Roma, 14 nov. (Adnkronos) - \"Nella gravissima ingerenza di un membro designato del governo americano contro la sovranit\u00e0 italiana, spicca la modalit\u00e0 con cui Giorgia Meloni \u00e8 intervenuta nel...",
        "summary": "Roma, 14 nov. (Adnkronos) - \"Nella gravissima ingerenza di un membro designato del governo americano contro la sovranit\u00e0 italiana, spicca la modalit\u00e0 con cui Giorgia Meloni \u00e8 intervenuta nel dibattito: ha affidato a imprecisate fonti di palazzo Chigi la sua dichiarazione che possiamo definire di circostanza sulle parole del presidente Mattarella. Praticamente, ha deciso di non metterci la faccia, in una sorta di timore reverenziale verso l'amministrazione Trump\". Lo scrive il segretario di +Europa, Riccardo Magi.",
        "rights": "ilmessaggero.it",
        "rank": 6241,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "",
        "media": "https://www.ilmessaggero.it/img/placeholders/MED.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@ilmessaggeroit",
        "_score": 7.0901923,
        "_id": "358c66f38a69f51870d3558ccaf9961e",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 2}"
    },
    {
        "title": "Meloni-Schlein, \u00e8 lite sui diritti sindacali",
        "author": "Paolo Scarlata",
        "published_date": "2024-11-08 19:11:41",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.tgcom24.mediaset.it/2024/video/meloni-schlein-e-lite-sui-diritti-sindacali_90066210-02k.shtml",
        "clean_url": "mediaset.it",
        "excerpt": "Secondo round di uno scontro iniziato 24 ore prima",
        "summary": "Aspro botta e risposta tra Giorgia Meloni ed Elly Schlein sulla tutela dei diritti dei lavoratori. \"Questo governo li difende molto di pi\u00f9 della sinistra al caviale\", l'affondo del premier. Replica duramente la segretaria dem: \"Io di caviale non ne ho mai mangiato, ma nemmeno posso sopportare che i lavoratori vengano purgati con olio di ricino\". \u00c8 il secondo round di uno scontro iniziato 24 ore prima con il messaggio della presidente del Consiglio, letto a 'Un giorno da Pecora', in cui raccontava come, \"non avendo particolari diritti sindacali\", fosse al lavoro a \"Budapest per il Consiglio europeo\" nonostante si sentisse male.",
        "rights": "mediaset.it",
        "rank": 4874,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Paolo Scarlata",
        "media": "https://img-api.cloud.mediaset.net/api/images/kn/v1/image_main/1200/675/90066209?r=5",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": null,
        "_score": 7.085758,
        "_id": "dff0eaaed07ff0682a088cea690d4264",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 2}"
    },
    {
        "title": "Agenda del premier Giorgia Meloni",
        "author": "Redazione Adnkronos",
        "published_date": "2024-11-11 13:19:43",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.adnkronos.com/agenda-del-premier-giorgia-meloni_trlZaEDl8dzdINEwOGEr0",
        "clean_url": "adnkronos.com",
        "excerpt": "Marted\u00ec 12 novembre, alle 10:30 la premier Giorgia Meloni sar\u00e0 impegnata a Palazzo Chigi per la riunione del Consiglio dei Ministri. Alle 15,00 \u00e8 in agenda l'incontro con Ron DeSantis, Governatore della Florida.",
        "summary": "Marted\u00ec 12 novembre, alle 10:30 la premier Giorgia Meloni sar\u00e0 impegnata a Palazzo Chigi per la riunione del Consiglio dei Ministri. Alle 15,00 \u00e8 in agenda l'incontro con Ron DeSantis, Governatore della Florida.\nMercoled\u00ec 13 novembre, il presidente del Consiglio sar\u00e0 impegnato a Baku, Azerbaijan \u2013 Partecipazione al 29esima Conferenza delle Parti della Convenzione delle Nazioni Unite sui cambiamenti climatici (COP29)\nDa domenica 17 a marted\u00ec 19 novembre, Giorgia Meloni sar\u00e0 impegnata al G20 Brasi",
        "rights": "adnkronos.com",
        "rank": 7197,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Adnkronos,Redazione Adnkronos",
        "media": "https://www.adnkronos.com/assets/themes/desktop/images/adnkronos-share.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@Adnkronos",
        "_score": 7.081017,
        "_id": "17993db26e2f493a417298c7ffb7a3ad",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 2}"
    },
    {
        "title": "Matteo Lepore sindaco di Bologna sfida Giorgia Meloni dopo gli scontri, niente comizio: alta tensione in citt\u00e0",
        "author": "Ubaldo Argenio",
        "published_date": "2024-11-11 16:10:00",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://notizie.virgilio.it/matteo-lepore-sindaco-di-bologna-sfida-giorgia-meloni-dopo-gli-scontri-niente-comizio-alta-tensione-in-citta-1646978",
        "clean_url": "virgilio.it",
        "excerpt": "Continua la polemica tra il sindaco di Bologna Matteo Lepore e il Governo dopo gli scontri dei giorni scorsi, ma la premier Giorgia Meloni d\u00e0 forfait",
        "summary": "Dopo gli scontri avvenuti nel corso delle manifestazioni a Bologna, continua la polemica tra il sindaco Matteo Lepore e il Governo. Nel frattempo, la premier Giorgia Meloni cancella il viaggio in sostegno della candidata alle elezioni regionali in Emilia-Romagna, ufficialmente a causa del protrarsi dell'incontro con i sindacati.\nGiorgia Meloni salta il comizio a Bologna\nL'incontro con i sindacati \u00e8 durato pi\u00f9 di cinque ore, motivo per il quale Giorgia Meloni non riuscir\u00e0 a lasciare Roma e non sar\u00e0 quindi presente al comizio di chiusura della campagna elettorale in vista del voto in Emilia-Romagna.",
        "rights": "virgilio.it",
        "rank": 4866,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Ubaldo Argenio",
        "media": "https://wips.plug.it/cips/notizie.virgilio.it/cms/2024/11/matteo-lepore-sindaco-bologna-giorgia-meloni.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@NotizieVirgilio",
        "_score": 7.066106,
        "_id": "6c1cd5ce48bd26129477aa9075c671b4",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 2}"
    },
    {
        "title": "Migranti, Meloni: \"Tra leader Ue preoccupazione sentenze su Paesi sicuri\"",
        "author": "Brand Connect",
        "published_date": "2024-11-08 13:23:17",
        "published_date_precision": "timezone unknown",
        "link": "https://stream24.ilsole24ore.com/video/italia/migranti-meloni-tra-leader-ue-preoccupazione-sentenze-paesi-sicuri/AGia5V0",
        "clean_url": "ilsole24ore.com",
        "excerpt": "(LaPresse) \"C'era un po' di curiosit\u00e0 circa tutto questo dibattito che riguarda il tema dei paesi sicuri perch\u00e9 chiaramente quello che accade in...",
        "summary": "(LaPresse) \"C'era un po' di curiosit\u00e0 circa tutto questo dibattito che riguarda il tema dei paesi sicuri perch\u00e9 chiaramente quello che accade in Italia poi coinvolge anche gli altri. Quindi c'era un po' di preoccupazione su questo tema che secondo alcuni i governi non sono nella condizione di poter definire cosa sia uno 'Paese sicuro' e che leggendo alcune sentenze si rischia di trovarsi di fronte a una realt\u00e0 nella quale non esistono paesi sicuri che, come io ho detto tante volte e come tutti capiscono, di fatto compromette ogni possibilit\u00e0 di governare l'immigrazione e di fermare l'immigrazione illegale di massa.",
        "rights": "ilsole24ore.com",
        "rank": 2146,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Brand Connect",
        "media": "https://i2.res.24o.it/stream/assets/img/Lapresse/2024/11/08/large-LP_524647_128.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@sole24ore",
        "_score": 7.065963,
        "_id": "34d8680b41b04150e48519827be34a92",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 2}"
    },
    {
        "title": "Migranti: fondi per 45 milioni a Lampedusa",
        "author": "Redazione ANSA",
        "published_date": "2024-11-08 09:17:00",
        "published_date_precision": "timezone unknown",
        "link": "https://www.ansa.it/sicilia/notizie/2024/11/08/migranti-fondi-per-45-milioni-a-lampedusa_1c88e4d3-b2f5-4c35-84ac-133271d87dc1.html",
        "clean_url": "ansa.it",
        "excerpt": "\"Mi aveva promesso che non mi avrebbe abbandonato e cos\u00ec \u00e8 stato. Grazie presidente Meloni\". (ANSA)",
        "summary": "\"Mi aveva promesso che non mi avrebbe abbandonato e cos\u00ec \u00e8 stato. Grazie presidente Meloni\".\nLo dice il sindaco di Lampedusa e Linosa, Filippo Mannino, che ieri \u00e8 stato presente al comitato interministeriale per la programmazione economica e lo sviluppo sostenibile (Cipess) a Roma dove \u00e8 stato approvato un nuovo pacchetto di proposte di assegnazioni di risorse finanziarie per la coesione territoriale. E fra queste, le risorse Fsc 21-27 per 45 milioni di euro per Lampedusa che, negli ultimi 30 anni, \u00e8 diventata, suo malgrado, il simbolo dell'accoglienza, dei soccorsi, dei morti in mare.",
        "rights": "ansa.it",
        "rank": 1855,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Agenzia ANSA,Redazione ANSA",
        "media": "https://www.ansa.it/webimages/img_700/2024/5/4/ee8bddf4c55baba316ce0145587c0008.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@Agenzia_Ansa",
        "_score": 7.064144,
        "_id": "c31e65f87ff219ce598e28bb7f1468ca",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 2}"
    },
    {
        "title": "Meloni in viaggio per Baku, domattina interviene alla Cop29",
        "author": "Redazione ANSA",
        "published_date": "2024-11-12 18:31:00",
        "published_date_precision": "timezone unknown",
        "link": "https://www.ansa.it/sito/notizie/topnews/2024/11/12/meloni-in-viaggio-per-baku-domattina-interviene-alla-cop29_cce9a6a7-9510-44cf-a701-037375ecf6f3.html",
        "clean_url": "ansa.it",
        "excerpt": "La presidente del Consiglio Giorgia Meloni \u00e8 in viaggio per Baku, dove prender\u00e0 parte alla Cop29. L'intervento della premier \u00e8 previsto nella sessione plenaria riservata a capi di Stato e di governo, che avr\u00e0 inizio alle 7 italiane. (ANSA). (ANSA)",
        "summary": "La presidente del Consiglio Giorgia Meloni \u00e8 in viaggio per Baku, dove prender\u00e0 parte alla Cop29.\nL'intervento della premier \u00e8 previsto nella sessione plenaria riservata a capi di Stato e di governo, che avr\u00e0 inizio alle 7 italiane.",
        "rights": "ansa.it",
        "rank": 1855,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Agenzia ANSA,Redazione ANSA",
        "media": "https://www.ansa.it/webimages/img_700/2024/11/7/683308590c57ddd8016c7d8078e43674.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@Agenzia_Ansa",
        "_score": 7.0620127,
        "_id": "b047c7e589cf5217415955a8fb2840b0",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 2}"
    },
    {
        "title": "Migranti: fondi per 45 milioni a Lampedusa",
        "author": "Ansa",
        "published_date": "2024-11-08 09:17:00",
        "published_date_precision": "timezone unknown",
        "link": "https://notizie.tiscali.it/cronaca/articoli/migranti-fondi-45-milioni-lampedusa",
        "clean_url": "tiscali.it",
        "excerpt": "(ANSA) - LAMPEDUSA, 08 NOV - 'Mi aveva promesso che non mi avrebbe abbandonato e cos\u00ec \u00e8 stato.\nGrazie presidente Meloni'. Lo dice il sindaco di...",
        "summary": "(ANSA) - LAMPEDUSA, 08 NOV - \"Mi aveva promesso che non mi avrebbe abbandonato e cos\u00ec \u00e8 stato. Grazie presidente Meloni\". Lo dice il sindaco di Lampedusa e Linosa, Filippo Mannino, che ieri \u00e8 stato presente al comitato interministeriale per la programmazione economica e lo sviluppo sostenibile (Cipess) a Roma dove \u00e8 stato approvato un nuovo pacchetto di proposte di assegnazioni di risorse finanziarie per la coesione territoriale. E fra queste, le risorse Fsc 21-27 per 45 milioni di euro per Lampedusa che, negli ultimi 30 anni, \u00e8 diventata, suo malgrado, il simbolo dell'accoglienza, dei soccorsi, dei morti in mare.",
        "rights": "tiscali.it",
        "rank": 5561,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Ansa",
        "media": "https://simg.tiscali.it/media/24/11/08/rs_151_ccdee4562334257980d80470dea0f4fe.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@tiscalinotizie",
        "_score": 7.057053,
        "_id": "802f1f4065ffd7730f1169ece12d7e87",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 2}"
    },
    {
        "title": "Prisco, fondi per morte S. Francesco grazie a Governo Meloni",
        "author": "Temi caldi",
        "published_date": "2024-11-08 15:31:00",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.ansa.it/umbria/notizie/2024/11/08/prisco-fondi-per-morte-s.-francesco-grazie-a-governo-meloni_2ce40d8e-cef8-481f-803c-06482dc65a8f.html",
        "clean_url": "ansa.it",
        "excerpt": "\"Grazie al Governo Meloni e alla collaborazione tra il Governo regionale e quello nazionale, l'Umbria ha ottenuto uno stanziamento di 80,51 milioni di euro per finanziare progetti di infrastrutturazione, tra cui strade, ferrovie e cammini, in vista delle c... (ANSA)",
        "summary": "\"Grazie al Governo Meloni e alla collaborazione tra il Governo regionale e quello nazionale, l'Umbria ha ottenuto uno stanziamento di 80,51 milioni di euro per finanziare progetti di infrastrutturazione, tra cui strade, ferrovie e cammini, in vista delle celebrazioni per gli 800 anni dalla morte di San Francesco\": a sottolinearlo \u00e8 il sottosegretario al Ministero dell'Interno e coordinatore regionale di FdI Umbria, Emanuele Prisco. \"Questi fondi - aggiunge - permetteranno all'Umbria di realizzare interventi strategici per lo sviluppo del territorio, valorizzando il nostro patrimonio artistico e culturale e rendendo la nostra regione sempre pi\u00f9 attrattiva.",
        "rights": "ansa.it",
        "rank": 1855,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Redazione ANSA,Agenzia ANSA,Temi caldi",
        "media": "https://www.ansa.it/webimages/img_700/2024/4/25/ae0bfe02c0ffe1c08bd29b568d690d28.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@Agenzia_Ansa",
        "_score": 7.055705,
        "_id": "b9a108120eb8de979d02c5021391d3c4",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 2}"
    },
    {
        "title": "Usa: Faraone (Iv), 'Meloni-Salvini calpestano credibilit\u00e0 Italia'",
        "author": "",
        "published_date": "2024-11-07 11:54:00",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.ilmessaggero.it/ultimissime_adn/usa_faraone_iv_meloni_salvini_calpestano_credibilita_italia-20241107125433.html",
        "clean_url": "ilmessaggero.it",
        "excerpt": "Roma, 7 nov. (Adnkronos) - \"Giorgia Meloni che mostra orgogliosa sui suoi social la foto con Elon Musk per lasciar intendere che grazie alla sua amicizia potr\u00e0 addirittura conferire con Trump. Il...",
        "summary": "Roma, 7 nov. (Adnkronos) - \"Giorgia Meloni che mostra orgogliosa sui suoi social la foto con Elon Musk per lasciar intendere che grazie alla sua amicizia potr\u00e0 addirittura conferire con Trump. Il suo vice, Matteo Salvini, che anticipa Carnevale e gira travestito da Trump, gli manca solo il parrucchino biondo. Il mitico Artemio, interpretato da Renato Pozzetto, che nel film 'Ragazzo di campagna', percorre le strade di Milano col trattore a confronto \u00e8 un cosmopolita\". Lo scrive su X Davide Faraone, capogruppo di Italia Viva alla Camera.",
        "rights": "ilmessaggero.it",
        "rank": 6241,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "",
        "media": "https://www.ilmessaggero.it/img/placeholders/MED.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@ilmessaggeroit",
        "_score": 7.051901,
        "_id": "c963d9d9ec00f886ba9e867d5355731a",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 2}"
    },
    {
        "title": "Bologna, salta il viaggio di Giorgia Meloni in citt\u00e0: parteciper\u00e0 al comizio del centrodestra in videocollegamento",
        "author": "",
        "published_date": "2024-11-11 15:38:10",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://corrieredibologna.corriere.it/notizie/politica/24_novembre_11/bologna-salta-il-viaggio-di-giorgia-meloni-in-citta-partecipera-al-comizio-del-centrodestra-in-videocollegamento-7e0dc4d3-77a4-41a6-aa19-2abf7307bxlk.shtml",
        "clean_url": "corriere.it",
        "excerpt": "Dopo gli scontri tra polizia e antagonisti, la premier era attesa a sostegno della candidata alle elezioni regionali in Emilia-Romagna: viaggio cancellato per il protrarsi dell'incontro con i\u2026",
        "summary": "A causa del protrarsi dell'incontro con i sindacati sulla manovra, durato oltre cinque ore e concluso da poco, la presidente del Consiglio Giorgia Meloni non potr\u00e0 partecipare in presenza al comizio del centrodestra per leRegionali del 17 e 18 novembre in Emilia Romagna, a Bologna, a cui era attesa in veste di presidente di FdI con gli altri leader della coalizione. Meloni interverr\u00e0 in videocollegamento all'evento in programma alle 17 a sostegno della candidata presidente Elena Ugolini.\nGiorgia Meloni avrebbe dovuto prendere parte in presenza all'evento di chiusura della campagna elettorale in vista delle elezioni regionali, previste alla fine della prossima settimana.",
        "rights": "corriere.it",
        "rank": 1259,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "",
        "media": "https://dimages2.corriereobjects.it/files/og_thumbnail/uploads/2024/11/11/673223f2985f4.jpeg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@corriere",
        "_score": 7.0506096,
        "_id": "c94cbac32aef0465608bb6ae7b243220",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 2}"
    },
    {
        "title": "Migranti, Meloni: su Paesi sicuri solidariet\u00e0 partner Ue",
        "author": "Brand Connect",
        "published_date": "2024-11-08 13:22:43",
        "published_date_precision": "timezone unknown",
        "link": "https://stream24.ilsole24ore.com/video/italia/migranti-meloni-paesi-sicuri-solidarieta-partner-ue/AGFE6V0",
        "clean_url": "ilsole24ore.com",
        "excerpt": "Roma, 8 nov. (askanews) - Ieri nella commissione sulle migrazioni della Cpe a Budapest si \u00e8 parlato dei centri in Albania e \"continua a esserci uno...",
        "summary": "Roma, 8 nov. (askanews) - Ieri nella commissione sulle migrazioni della Cpe a Budapest si \u00e8 parlato dei centri in Albania e \"continua a esserci uno straordinario interesse da parte dei nostri colleghi, un'attenzione positiva. C'era un po di curiosit\u00e0 anche sul dibattito sui Paesi sicuri, perch\u00e9 \u00e8 un tema che riguarda anche gli altri. C'era un po di preoccupazione su questo tema perch\u00e8 secondo alcuni i governi non sono nella condizione di definire cosa sia un Paese sicuro e leggendo alcune sentenze si rischia di trovarsi di fronte a una realt\u00e0 in cui non esistono Paesi sicuri.",
        "rights": "ilsole24ore.com",
        "rank": 2146,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Brand Connect",
        "media": "https://i2.res.24o.it/stream/assets/img/TMNews/2024/11/08/large-20241108_video_12010532.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@sole24ore",
        "_score": 7.050009,
        "_id": "7f240eb4cd1da2dcfde60dfaf886d01f",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 2}"
    },
    {
        "title": "Meloni cita Jfk: \"Chiedetevi cosa l'Ue possa fare per se stessa\"",
        "author": "Redazione Adnkronos",
        "published_date": "2024-11-08 13:11:34",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.adnkronos.com/politica/meloni-cita-jfk-chiedetevi-cosa-lue-possa-fare-per-se-stessa-video_20qCmj2MmQYXohCMhNvhkO",
        "clean_url": "adnkronos.com",
        "excerpt": "La presidente del Consiglio Giorgia Meloni, arrivando allo stadio Puskas di Budapest per il Consiglio Europeo informale dedicato al futuro della competitivit\u00e0 nell'Ue, cita John Fitzgerald Kennedy, parafrasando il suo discorso di insediamento alla Casa Bianca del 20 gennaio 1961",
        "summary": "La presidente del Consiglio Giorgia Meloni, arrivando allo stadio Puskas di Budapest per il Consiglio Europeo informale dedicato al futuro della competitivit\u00e0 nell'Ue, cita John Fitzgerald Kennedy, parafrasando il suo discorso di insediamento alla Casa Bianca del 20 gennaio 1961 (\"And so, my fellow Americans, ask not what your country can do for you; ask what you can do for your country\"; \"E quindi, concittadini americani, non chiedetevi che cosa possa fare il vostro Paese per voi; chiedetevi che cosa potete fare voi per il vostro Paese\").",
        "rights": "adnkronos.com",
        "rank": 7197,
        "topic": "politics",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Redazione Adnkronos",
        "media": "https://www.adnkronos.com/resources/0293-1c490efa9738-e4f6043a738f-1000/img_6893_tommaso_gallavotti.jpeg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@Adnkronos",
        "_score": 7.046819,
        "_id": "57a8646a182716419528da2316f360c2",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 2}"
    },
    {
        "title": "Manovra: Schlein, \u2018Meloni risponda a italiani, ogni giorno una nuova per non parlarne'",
        "author": "",
        "published_date": "2024-11-13 12:22:00",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.ilmessaggero.it/ultimissime_adn/manovra_schlein_meloni_risponda_a_italiani_ogni_giorno_una_nuova_per_non_parlarne-20241113132215.html",
        "clean_url": "ilmessaggero.it",
        "excerpt": "Roma, 13 nov. - (Adnkronos) - 'Non sono qui a rispondere a Giorgia Meloni, sono 10 giorni che questo governo ci impedisce di parlare di manovra. Guarda caso, ogni giorno ce n'\u00e8 una'. Lo ha...",
        "summary": "Roma, 13 nov. - (Adnkronos) - 'Non sono qui a rispondere a Giorgia Meloni, sono 10 giorni che questo governo ci impedisce di parlare di manovra. Guarda caso, ogni giorno ce n'\u00e8 una'. Lo ha detto Elly Schlein presentando le proposte Pd sulla manovra. 'La manovra \u00e8 fuori da due settimane e non si parla sufficientemente della manovra. Non sono io a dover rispondere a Giorgia Meloni ma lei a rispondere agli italiani', ha aggiunto la segretaria dem.",
        "rights": "ilmessaggero.it",
        "rank": 6241,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "",
        "media": "https://www.ilmessaggero.it/img/placeholders/MED.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@ilmessaggeroit",
        "_score": 7.042065,
        "_id": "4186b82d5759010ea937d078cd431a8b",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 2}"
    },
    {
        "title": "Meloni, 'anche in Emilia Romagna stravolgiamo i pronostici'",
        "author": "Temi caldi",
        "published_date": "2024-11-11 19:54:00",
        "published_date_precision": "timezone unknown",
        "link": "https://www.ansa.it/emiliaromagna/notizie/2024/11/11/meloni-anche-in-emilia-romagna-stravolgiamo-i-pronostici_c41af805-7eba-4d2a-8cc6-3c8ee7ccb5ba.html",
        "clean_url": "ansa.it",
        "excerpt": "La premier in video all'iniziativa per Elena Ugolini (ANSA)",
        "summary": "\"Molti dicono che il centrodestra e Elena non hanno possibilit\u00e0 di vincere in Emilia Romagna. La mia storia, la nostra storia, raccontano che i pronostici possono essere stravolti. Lo abbiamo visto accadere molte volte, dicevano che non era possibile che l'Italia avesse un governo di centrodestra e per di pi\u00f9 guidato da una donna. Come in Liguria, come in altre dieci regioni, anche qui possiamo scrivere una storia diversa\". Lo ha detto la presidente del Consiglio eleader di FdI Giorgia Meloni, in videocollegamento al comizio del centrodestra a Bologna a sostegno della candidata presidente dell'Emilia Romagna Elena Ugolini.",
        "rights": "ansa.it",
        "rank": 1855,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Agenzia ANSA,Redazione ANSA,Temi caldi",
        "media": "https://www.ansa.it/webimages/img_700/2024/11/11/44885bfd60ec04e379243e9aa24759e4.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@Agenzia_Ansa",
        "_score": 7.0418673,
        "_id": "7a8c9d951ce62f0b259cea538cc84d3f",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 2}"
    },
    {
        "title": "Schlein, Meloni schernisce diritti sindacali, inaccettabile",
        "author": "Temi caldi",
        "published_date": "2024-11-07 20:27:00",
        "published_date_precision": "timezone unknown",
        "link": "https://www.ansa.it/sito/notizie/topnews/2024/11/07/schlein-meloni-schernisce-diritti-sindacali-inaccettabile_916d2437-4048-479e-b749-e0aa4483375f.html",
        "clean_url": "ansa.it",
        "excerpt": "\"Da giorni ormai la destra se la prende con Cgil e Uil per aver indetto lo sciopero generale contro la manovra, con un attacco gravissimo al diritto di sciopero garantito dalla Costituzione. (ANSA)",
        "summary": "\"Da giorni ormai la destra se la prende con Cgil e Uil per aver indetto lo sciopero generale contro la manovra, con un attacco gravissimo al diritto di sciopero garantito dalla Costituzione. Un'arroganza e una protervia senza fine, cui oggi si aggiunge la battuta di scherno della Presidente Meloni che lamenta di non avere diritti sindacali. La smetta di fare la vittima, che le vittime qui sono quei milioni di lavoratori che le scelte del suo governo stanno rendendo pi\u00f9 fragili e ricattabili: negando il salario minimo e la legge sulla rappresentanza, estendendo i contratti a termine e i voucher, liberalizzando il lavoro somministrato.",
        "rights": "ansa.it",
        "rank": 1855,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Redazione ANSA,Agenzia ANSA,Temi caldi",
        "media": "https://www.ansa.it/webimages/img_700/2024/11/6/3a519bfc6f972f9c9f49ea84b23bef36.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@Agenzia_Ansa",
        "_score": 7.0337286,
        "_id": "458395ae88a29387c1c0d4e36b92f648",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 2}"
    },
    {
        "title": "Manovra: M5s, 'Meloni mente, aumento spese difesa lo pagano i cittadini'",
        "author": "",
        "published_date": "2024-11-08 14:14:00",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.ilmessaggero.it/ultimissime_adn/manovra_m5s_meloni_mente_aumento_spese_difesa_lo_pagano_i_cittadini-20241108151407.html",
        "clean_url": "ilmessaggero.it",
        "excerpt": "Roma, 8 nov. (Adnkronos) - \"Con che coraggio Meloni dichiara che le spese per la difesa vanno aumentate senza che siano i cittadini a rimetterci perch\u00e9 il suo governo i soldi li spende per...",
        "summary": "Roma, 8 nov. (Adnkronos) - \"Con che coraggio Meloni dichiara che le spese per la difesa vanno aumentate senza che siano i cittadini a rimetterci perch\u00e9 il suo governo i soldi li spende per 'priorit\u00e0 reali'. Priorit\u00e0 reali come la sanit\u00e0 che viene definanziata al suo minimo storico? O come tutti i servizi pubblici degli enti locali che verranno tagliati per mancanza di fondi statali? Tagli per miliardi su tutto in manovra tranne che sulla spesa in nuovi armamenti per cui il governo ha invece messo sul piatto la bellezza di 7,5 miliardi in pi\u00f9 per il prossimo triennio\".",
        "rights": "ilmessaggero.it",
        "rank": 6241,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "",
        "media": "https://www.ilmessaggero.it/img/placeholders/MED.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@ilmessaggeroit",
        "_score": 7.0321765,
        "_id": "5e0fc596ee1bb03c83a9b2abf1f56ce4",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 2}"
    },
    {
        "title": "Migranti: fondi per 45 milioni a Lampedusa",
        "author": "",
        "published_date": "2024-11-08 08:21:15",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://ilpiccolo.gelocal.it/italia/2024/11/08/news/migranti_fondi_per_45_milioni_a_lampedusa-14788242",
        "clean_url": "gelocal.it",
        "excerpt": "Sindaco, 'Meloni ha mantenuto la promessa'",
        "summary": "LAMPEDUSA, 08 NOV - \"Mi aveva promesso che non mi avrebbe abbandonato e cos\u00ec \u00e8 stato. Grazie presidente Meloni\". Lo dice il sindaco di Lampedusa e Linosa, Filippo Mannino, che ieri \u00e8 stato presente al comitato interministeriale per la programmazione economica e lo sviluppo sostenibile (Cipess) a Roma dove \u00e8 stato approvato un nuovo pacchetto di proposte di assegnazioni di risorse finanziarie per la coesione territoriale. E fra queste, le risorse Fsc 21-27 per 45 milioni di euro per Lampedusa che, negli ultimi 30 anni, \u00e8 diventata, suo malgrado, il simbolo dell'accoglienza, dei soccorsi, dei morti in mare.",
        "rights": "gelocal.it",
        "rank": 7505,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "",
        "media": "https://www.gedistatic.it/content/gnn/img/messaggeroveneto/2024/11/08/092112641-a245a328-a8e1-4937-9bff-21531febfc32.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@il_piccolo",
        "_score": 7.024867,
        "_id": "19afd48cf9abe071518c89e85ac1aa3d",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 2}"
    },
    {
        "title": "E.Romagna: Renzi a Bibbiano, 'Meloni torni qui ed esponga cartello 'scusate''",
        "author": "",
        "published_date": "2024-11-13 16:00:00",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.ilmessaggero.it/ultimissime_adn/e.romagna_renzi_a_bibbiano_meloni_torni_qui_ed_esponga_cartello_scusate-20241113170017.html",
        "clean_url": "ilmessaggero.it",
        "excerpt": "Roma, 13 nov. (Adnkronos) - \"'Parlateci di Bibbiano: questo \u00e8 stato lo slogan con cui i giustizialisti hanno massacrato la vita di centinaia di persone. Qui, sotto questo cartello, Giorgia Meloni...",
        "summary": "Mercoled\u00ec 13 Novembre 2024, 17:00\nRoma, 13 nov. (Adnkronos) - \"'Parlateci di Bibbiano: questo \u00e8 stato lo slogan con cui i giustizialisti hanno massacrato la vita di centinaia di persone. Qui, sotto questo cartello, Giorgia Meloni venne a lanciare l'aggressione mediatica populista, giustizialista, squallida\". Cos\u00ec Matteo Renzi in un video sui social da Bibbiano, davanti al cartello segnaletico della citt\u00e0.\n\"Meloni oggi fa la vittima ma allora \u00e8 stata la responsabile di un massacro mediatico senza precedenti.",
        "rights": "ilmessaggero.it",
        "rank": 6241,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "",
        "media": "https://www.ilmessaggero.it/img/placeholders/MED.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@ilmessaggeroit",
        "_score": 7.0245066,
        "_id": "914a8b4648f50b52e346a20c2769d203",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 2}"
    },
    {
        "title": "Emilia Romagna,Meloni: dicono che non abbiamo chance, come in Liguria...",
        "author": "Askanews",
        "published_date": "2024-11-11 19:31:00",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://notizie.tiscali.it/politica/articoli/emilia-romagna-meloni-dicono-che-non-abbiamo-chance-come-in-liguria",
        "clean_url": "tiscali.it",
        "excerpt": "Milano, 11 nov. (askanews) - 'In molti dicono che Elena e il centrodestra non hanno possibilit\u00e0 di\nvincere in Emilia Romagna. Ma la mia storia, la...",
        "summary": "Milano, 11 nov. (askanews) - \"In molti dicono che Elena e il centrodestra non hanno possibilit\u00e0 di vincere in Emilia Romagna. Ma la mia storia, la nostra storia, \u00e8 un'altra: racconta che i pronostici possono essere stravolti\". lo ha detto la presidente del Consiglio giorgia Meloni, in videocollegamento con la kermesse elettorale del centrodestra a Bologna. \"Non fatevi dire da nessuno dove potete arrivare. Come in Liguria, dove la sinsitra era convinta di aver gi\u00e0 vinto, come in altre 10 Regioni da quando siamo al governo della Nazione.",
        "rights": "tiscali.it",
        "rank": 5561,
        "topic": "politics",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Askanews",
        "media": "https://simg.tiscali.it/media/24/11/11/rs_147_20241111_193054_A0E8A247.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@tiscalinotizie",
        "_score": 7.02406,
        "_id": "9f6122d05759bf04ada85568b0a93ee0",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 2}"
    },
    {
        "title": "Meloni, difendere la libert\u00e0, mai pi\u00f9 totalitarismi",
        "author": "Temi caldi",
        "published_date": "2024-11-09 10:28:00",
        "published_date_precision": "timezone unknown",
        "link": "https://www.ansa.it/sito/notizie/topnews/2024/11/09/meloni-difendere-la-liberta-mai-piu-totalitarismi_39ab0f1d-e6da-4cb5-825b-78cf0f093c42.html",
        "clean_url": "ansa.it",
        "excerpt": "\"Oggi celebriamo il \u00abGiorno della libert\u00e0\u00bb, istituito con la legge n. 61 del 15 aprile 2005 dalla Repubblica italiana. (ANSA)",
        "summary": "\"Oggi celebriamo il \u00abGiorno della libert\u00e0\u00bb, istituito con la legge n. 61 del 15 aprile 2005 dalla Repubblica italiana. Una giornata per ricordare il crollo del Muro di Berlino, abbattuto il 9novembre 1989, e con esso la fine del comunismo sovietico e dei regimi del Novecento. Con ancora negli occhi le potentissime immagini della folla che preme per aprire i varchi e poi danza sulle macerie di quel simbolo di oppressione che per quasi 30 anni ha diviso la Germania e, di fatto, il mondo intero. Immagini che hanno segnato la storia e che hanno contribuito in maniera determinante a consegnarci una societ\u00e0 libera e democratica.",
        "rights": "ansa.it",
        "rank": 1855,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Redazione ANSA,Temi caldi,Agenzia ANSA",
        "media": "https://www.ansa.it/webimages/img_700/2024/11/8/12dae572c942705d5cbe5aff51db5bdd.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@Agenzia_Ansa",
        "_score": 7.0185213,
        "_id": "1e79fd9a5a2b661d95fe4d7aefbbbf53",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 2}"
    },
    {
        "title": "Meloni: 'Musk \u00e8 un valore aggiunto. L'Italia deve investire pi\u00f9 sulla Difesa, ma non a danno dei cittadini'",
        "author": "Niccol\u00f2 Carratelli",
        "published_date": "2024-11-08 11:21:13",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.lastampa.it/politica/2024/11/08/news/meloni_musk_schlein_difesa-14788914",
        "clean_url": "lastampa.it",
        "excerpt": "La premier a Budapest attacca Schlein: \u00abDifendiamo i diritti meglio della sinistra al caviale\u00bb",
        "summary": "BUDAPEST. La nuova era \u00e8 cominciata e l'Europa dovr\u00e0 attrezzarsi. Giorgia Meloni arriva allo stadio di Budapest dedicato a Ferenc Pusk\u00e1s per il Consiglio europeo informale e azzarda una parafrasi di John Fitzgerald Kennedy per spiegare l'atteggiamento da prendere davanti al ritorno di di Donald Trump alla Casa Bianca: \u00abNon chiederti cosa gli Stati Uniti possano fare per te, chiediti cosa l'Europa debba fare per se stessa\u00bb. Qualche ora prima, nel corso della cena con i leader dei 27, la premier aveva mandato un messaggio pi\u00f9 netto: \u00abNon bisogna avere paura di Trump\u00bb.",
        "rights": "lastampa.it",
        "rank": 2398,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Niccol\u00f2 Carratelli",
        "media": "https://www.gedistatic.it/content/gnn/img/lastampa/2024/11/08/122111698-5b89ef02-d468-4f45-9172-80d1fd0e7085.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@LaStampa",
        "_score": 7.01659,
        "_id": "4260b8b1a6545b53d38c8de1881f8456",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 2}"
    },
    {
        "title": "Meloni,ascoltiamo sempre con grande rispetto parole Mattarella",
        "author": "Temi caldi",
        "published_date": "2024-11-13 15:36:00",
        "published_date_precision": "timezone unknown",
        "link": "https://www.ansa.it/sito/notizie/topnews/2024/11/13/meloniascoltiamo-sempre-con-grande-rispetto-parole-mattarella_6aee7961-a0dd-4c46-b43c-19eddeb4f518.html",
        "clean_url": "ansa.it",
        "excerpt": "\"Ascoltiamo sempre con grande rispetto le parole del Presidente della Repubblica\". Lo afferma, come riferiscono fonti di Palazzo Chigi, la premier Giorgia Meloni. (ANSA). (ANSA)",
        "summary": "\"Ascoltiamo sempre con grande rispetto le parole del Presidente della Repubblica\". Lo afferma, come riferiscono fonti di Palazzo Chigi, la premier Giorgia Meloni.",
        "rights": "ansa.it",
        "rank": 1855,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Redazione ANSA,Agenzia ANSA,Temi caldi",
        "media": "https://www.ansa.it/webimages/img_700/2024/9/24/417ac52be9dd7fad2547a27507b77fdb.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@Agenzia_Ansa",
        "_score": 7.0041823,
        "_id": "e446d9b83c12a912cb4e77b14113e320",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 2}"
    },
    {
        "title": "Giorgia Meloni sulle elezioni in Emilia-Romagna: \"Anche qui i pronostici potrebbero essere stravolti\"",
        "author": "",
        "published_date": "2024-11-12 11:20:05",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.lastampa.it/politica/2024/11/12/video/giorgia_meloni_sulle_elezioni_in_emilia-romagna_anche_qui_i_pronostici_potrebbero_essere_stravolti-14799460",
        "clean_url": "lastampa.it",
        "excerpt": "Flop del centrodestra a Bologna, Fdi: siamo indietro di 10 punti\n\"Molti dicono che il centrodestra e Elena non hanno possibilit\u00e0 di vincere in Emi\u2026",
        "summary": "Flop del centrodestra a Bologna, Fdi: siamo indietro di 10 punti\"Molti dicono che il centrodestra e Elena non hanno possibilit\u00e0 di vincere in Emilia Romagna. La mia storia, la nostra storia, raccontano che i pronostici possono essere stravolti. Lo abbiamo visto accadere molte volte, dicevano che non era possibile che l'Italia avesse un governo di centrodestra e per di pi\u00f9 guidato da una donna. Come in Liguria, come in altre dieci regioni, anche qui possiamo scrivere una storia diversa\". Cos\u00ec la presidente del Consiglio e leader di FdI Giorgia Meloni, in videocollegamento al comizio del centrodestra a Bologna a sostegno della candidata presidente dell'Emilia-Romagna Elena Ugolini.",
        "rights": "lastampa.it",
        "rank": 2398,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "",
        "media": "https://www.gedistatic.it/content/gnn/img/lastampa/2024/11/12/122003515-6a28c254-cdb4-451a-af99-b22c37aa3495.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@LaStampa",
        "_score": 6.994854,
        "_id": "786bf6a6a55373f596dd4081003b5dad",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 2}"
    },
    {
        "title": "Il Presidente Meloni alla COP29",
        "author": "",
        "published_date": "2024-11-12 20:55:48",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.governo.it/it/articolo/il-presidente-meloni-alla-cop29/27037",
        "clean_url": "governo.it",
        "excerpt": "Il Presidente del Consiglio, Giorgia Meloni, \u00e8 a Baku, in Azerbaijan, per partecipare alla 29esima Conferenza delle Parti della Convenzione delle Nazioni Unite sui cambiamenti climatici (COP29).",
        "summary": "Il Presidente del Consiglio, Giorgia Meloni, \u00e8 a Baku, in Azerbaijan, per partecipare alla 29esima Conferenza delle Parti della Convenzione delle Nazioni Unite sui cambiamenti climatici (COP29).",
        "rights": "governo.it",
        "rank": 4408,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "",
        "media": "https://www.governo.it/sites/governo.it/files/field/image/_DSC08661.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@palazzo_chigi",
        "_score": 6.9876924,
        "_id": "49e090fbcfa936fc6334d14a52f58c4c",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 2}"
    },
    {
        "title": "Schlein su Musk,che aspetta Meloni a difendere sovranit\u00e0?",
        "author": "Temi caldi",
        "published_date": "2024-11-13 15:21:00",
        "published_date_precision": "timezone unknown",
        "link": "https://www.ansa.it/sito/notizie/topnews/2024/11/13/schlein-su-muskche-aspetta-meloni-a-difendere-sovranita_cd45ae52-c0a8-4166-83ee-4b70dbe604d3.html",
        "clean_url": "ansa.it",
        "excerpt": "\"Imbarazzante che i sedicenti sovranisti di casa nostra si facciano dettare la linea da un miliardario americano come Musk. Le sue ripetute uscite contro la magistratura italiana sono un attacco inaccettabile ad un organo costituzionale. (ANSA)",
        "summary": "\"Imbarazzante che i sedicenti sovranisti di casa nostra si facciano dettare la linea da un miliardario americano come Musk. Le sue ripetute uscite contro la magistratura italiana sono un attacco inaccettabile ad un organo costituzionale.\nCosa aspetta Meloni a difendere la sovranit\u00e0 nazionale?\". Cos\u00ec la segretaria del Pd Elly Schlein su Instagram.",
        "rights": "ansa.it",
        "rank": 1855,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Redazione ANSA,Temi caldi,Agenzia ANSA",
        "media": "https://www.ansa.it/webimages/img_700/2024/11/13/625a3deebdeb5b3efb4617ca1ebe4ce0.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@Agenzia_Ansa",
        "_score": 6.977778,
        "_id": "fde519a8c03a258ce0046bdad2ad570e",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 2}"
    },
    {
        "title": "Ue: per dem tema non Fitto ma spostamento a destra Von der Leyen, scintille con Meloni",
        "author": "",
        "published_date": "2024-11-13 18:59:00",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.ilmessaggero.it/ultimissime_adn/ue_per_dem_tema_non_fitto_ma_spostamento_a_destra_von_der_leyen_scintille_con_meloni-20241113195946.html",
        "clean_url": "ilmessaggero.it",
        "excerpt": "Roma, 13 nov. (Adnkronos) - \"Non sono qui a rispondere a Giorgia Meloni, sono 10 giorni che questo governo ci impedisce di parlare di manovra. Guarda caso, ogni giorno ce n'\u00e8 una. Non sono io a...",
        "summary": "Roma, 13 nov. (Adnkronos) - \"Non sono qui a rispondere a Giorgia Meloni, sono 10 giorni che questo governo ci impedisce di parlare di manovra. Guarda caso, ogni giorno ce n'\u00e8 una. Non sono io a dover rispondere a Giorgia Meloni, ma lei a rispondere agli italiani\". Elly Schlein non risponde a Giorgia Meloni che da ieri - e oggi ha bissato - chiama in causa al segretaria del Pd e la delegazione dem in Europa sulla nomina di Raffaele Fitto. L'accusa, in sostanza, \u00e8 di 'anti-italianit\u00e0' per il mancato sostegno sulla vicepresidenza esecutiva che Ursula Von der Leyen ha proposto per il ministro di Fdi.",
        "rights": "ilmessaggero.it",
        "rank": 6241,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "",
        "media": "https://www.ilmessaggero.it/img/placeholders/MED.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@ilmessaggeroit",
        "_score": 6.976422,
        "_id": "d26e3759db43a72b9d99a07ae5437256",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 2}"
    },
    {
        "title": "Bersani, la cena elettorale con pasta al rag\u00f9 e l'ironia contro Meloni: \u00abEcco la sinistra al caviale\u00bb",
        "author": "",
        "published_date": "2024-11-12 08:29:34",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.corriere.it/politica/24_novembre_12/bersani-la-cena-elettorale-con-pasta-al-ragu-e-l-ironia-contro-meloni-ecco-la-sinistra-al-caviale-3b1bb5cd-56f8-4e9b-a647-b427b2a34xlk.shtml",
        "clean_url": "corriere.it",
        "excerpt": "L'ex segretario in Umbria a sostegno della candidata governatrice Proietti bacchetta la premier:\u00abSei tu che ti inchini all'uomo pi\u00f9 ricco del mondo come Musk\u00bb",
        "summary": "\u00abCena elettorale tra compagni a Perugia. Come sempre, caviale\u00bb. \u00c8 l'ironico commento dell'ex segretario del Pd Pier Luigi Bersani a corredo di una foto che lo vede a una cena elettorale, in Umbria, davanti a tre tavolate di militanti del Pd che hanno davanti piatti con pasta al rag\u00f9. L'ironia \u00e8 rivolta alla premier Giorgia Meloni, che nei giorni scorsi aveva sferzato Pd e sindacati: \u00abDifendiamo i lavoratori meglio della sinistra al caviale\u00bb, ha detto a nome del suo governo.\nIl j'accuse di Bersani contro la presidente del Consiglio - durante un incontro a sostegno di Stefania Proietti, candidata governatrice in Umbria contro la leghista Donatella Tesei - prosegue cos\u00ec: \u00abSiamo questi qua, cara Meloni.",
        "rights": "corriere.it",
        "rank": 1259,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "",
        "media": "https://dimages2.corriereobjects.it/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/11/12/67330e64cb8e5.r_d.729-1392-0.jpeg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@corriere",
        "_score": 6.9745646,
        "_id": "d0cad34789bac92f6dd5106292b0d45f",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 2}"
    },
    {
        "title": "Bologna, Meloni: \"Anche in Emilia-Romagna stravolgeremo i pronostici\"",
        "author": "Ansa",
        "published_date": "2024-11-11 20:33:00",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://notizie.tiscali.it/regioni/emilia-romagna/articoli/bologna-meloni-anche-in-emilia-romagna-stravolgeremo-pronostici",
        "clean_url": "tiscali.it",
        "excerpt": "'Molti dicono che il centrodestra e Elena non hanno possibilita' di vincere in Emilia Romagna. La\nmia storia, la nostra storia, raccontano che i...",
        "summary": "\"Molti dicono che il centrodestra e Elena non hanno possibilita' di vincere in Emilia Romagna. La mia storia, la nostra storia, raccontano che i pronostici possono essere stravolti. Lo abbiamo visto accadere molte volte, dicevano che non era possibile che l'Italia avesse un governo di centrodestra e per di piu' guidato da una donna. Come in Liguria, come in altre dieci regioni, anche qui possiamo scrivere una storia diversa\". Lo ha detto la presidente del Consiglio e leader di FdI Giorgia Meloni, in videocollegamento al comizio del centrodestra a Bologna a sostegno della candidata presidente dell'Emilia Romagna Elena Ugolini.",
        "rights": "tiscali.it",
        "rank": 5561,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Ansa",
        "media": "https://simg.tiscali.it/media/24/11/11/rs_158_i20241111213346678_320x214.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@tiscalinotizie",
        "_score": 6.972625,
        "_id": "1fc727344853ca459d1c83552c7a92c4",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 2}"
    },
    {
        "title": "Il lapsus di Meloni: \"Con me la disoccupazione femminile ai massimi di sempre\"",
        "author": "",
        "published_date": "2024-11-11 21:02:43",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.lastampa.it/politica/2024/11/11/video/titolo_il_lapsus_di_meloni_con_me_la_disoccupazione_femminile_ai_massimi_di_sempre-14798219",
        "clean_url": "lastampa.it",
        "excerpt": "Parlando in video collegamento con la piazza di Bologna Giorgia Meloni rivendica la sua scelta di essere chiamata 'il presidente' e non 'la p\u2026",
        "summary": "Parlando in video collegamento con la piazza di Bologna Giorgia Meloni rivendica la sua scelta di essere chiamata 'il presidente' e non 'la presidente'. Poi aggiunge: 'Sono fiera che con me la disoccupazione femminile sia ai massimi di sempre'.\n00:24",
        "rights": "lastampa.it",
        "rank": 2398,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "",
        "media": "https://www.gedistatic.it/content/gnn/img/lastampa/2024/11/11/220241856-3a99dfa4-a96b-4ada-9ae9-d242cf323343.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@LaStampa",
        "_score": 6.971699,
        "_id": "5803a8a5029bccce4f05f65302d079ff",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 2}"
    },
    {
        "title": "Bologna, Meloni: \"Anche in Emilia-Romagna i pronostici potrebbero essere stravolti\"",
        "author": "Di Di Eleonora Capelli",
        "published_date": "2024-11-12 06:27:02",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://bologna.repubblica.it/cronaca/2024/11/12/video/bologna_meloni_anche_in_emilia-romagna_i_pronostici_potrebbero_essere_stravolti-423611912",
        "clean_url": "repubblica.it",
        "excerpt": "12/11/2024 00:50 https://bologna.repubblica.it/cronaca/2024/11/12/video/bologna_meloni_anche_in_emilia-romagna_i_pronostici_potrebbero_essere_stravolti-423611912/ <iframe\u2026",
        "summary": "\"Molti dicono che il centrodestra e Elena non hanno possibilita' di vincere in Emilia Romagna. La mia storia, la nostra storia, raccontano che i pronostici possono essere stravolti. Lo abbiamo visto accadere molte volte, dicevano che non era possibile che l'Italia avesse un governo di centrodestra e per di piu' guidato da una donna. Come in Liguria, come in altre dieci regioni, anche qui possiamo scrivere una storia diversa\". Lo ha detto la presidente del Consiglio e leader di FdI Giorgia Meloni, in videocollegamento al comizio del centrodestra a Bologna a sostegno della candidata presidente dell'Emilia Romagna Elena Ugolini.",
        "rights": "repubblica.it",
        "rank": 1008,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Di Di Eleonora Capelli",
        "media": "https://www.repstatic.it/content/localirep/img/rep-bologna/2024/11/12/072701356-66267096-3792-47bb-aa12-191afdfad3a1.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@repubblica",
        "_score": 6.966791,
        "_id": "b336f6491b89cb2b7486d1a94bec59ff",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 2}"
    },
    {
        "title": "Veti su Fitto, l'ira di Meloni",
        "author": "Laura Berlinguer",
        "published_date": "2024-11-13 12:18:00",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.tgcom24.mediaset.it/2024/video/veti-su-fitto-l-ira-di-meloni-_90249164-02k.shtml",
        "clean_url": "mediaset.it",
        "excerpt": "Il premier rompe gli indugi, scende direttamente in campo, chiama in causa la principale avversaria politica",
        "summary": "Meloni in persona scende in campo per stanare il Pd, e la sua leader Elly Schlein: \"Trovo inconcepibile che alcuni esponenti del pd chiedano di togliere al commissario italiano designato la vicepresidenza esecutiva. Vorrei sapere dalla segretaria del pd se questa \u00e8 la sua posizione ufficiale\".",
        "rights": "mediaset.it",
        "rank": 4874,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Laura Berlinguer",
        "media": "https://img-api.cloud.mediaset.net/api/images/kn/v1/image_main/1200/675/90249162?r=3",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": null,
        "_score": 6.962281,
        "_id": "4f65f4ff852c8909becef17b1efd1093",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 2}"
    },
    {
        "title": "Rai: Renzi, 'Meloni fa accordo nottetempo con Conte'",
        "author": "",
        "published_date": "2024-11-12 09:30:00",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.ilmessaggero.it/ultimissime_adn/rai_renzi_meloni_fa_accordo_nottetempo_con_conte-20241112103036.html",
        "clean_url": "ilmessaggero.it",
        "excerpt": "Roma 12 nov (Adnkronos) - \"Meloni sta da due anni a parlare male di Conte e poi fa gli accordi nottetempo sulla Rai\". Lo ha detto Matteo Renzi a Ping Pong, su Radiouno Rai.",
        "summary": "Roma 12 nov (Adnkronos) - \"Meloni sta da due anni a parlare male di Conte e poi fa gli accordi nottetempo sulla Rai\". Lo ha detto Matteo Renzi a Ping Pong, su Radiouno Rai.",
        "rights": "ilmessaggero.it",
        "rank": 6241,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "",
        "media": "https://www.ilmessaggero.it/img/placeholders/MED.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@ilmessaggeroit",
        "_score": 6.959683,
        "_id": "43719f6774d02dc51583b3b8eac70290",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 2}"
    },
    {
        "title": "Cop29: Meloni lascia Baku",
        "author": "",
        "published_date": "2024-11-13 08:00:00",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.ilmessaggero.it/ultimissime_adn/cop29_meloni_lascia_baku-20241113090013.html",
        "clean_url": "ilmessaggero.it",
        "excerpt": "Roma, 13 nov. (Adnkronos) - La premier Giorgia Meloni ha gi\u00e0 lasciato Baku, dopo l'intervento di questa mattina alla Cop29. La presidente del Consiglio dovrebbe arrivare a Roma attorno all'ora di...",
        "summary": "Roma, 13 nov. (Adnkronos) - La premier Giorgia Meloni ha gi\u00e0 lasciato Baku, dopo l'intervento di questa mattina alla Cop29. La presidente del Consiglio dovrebbe arrivare a Roma attorno all'ora di pranzo.",
        "rights": "ilmessaggero.it",
        "rank": 6241,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "",
        "media": "https://www.ilmessaggero.it/img/placeholders/MED.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@ilmessaggeroit",
        "_score": 6.943952,
        "_id": "3d13d204ae828bd45daf15bc2a184781",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 2}"
    },
    {
        "title": "Meloni: manovra sostiene chi produce ricchezza",
        "author": "",
        "published_date": "2024-11-11 13:54:17",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.tgcom24.mediaset.it/2024/video/breaking-news-delle-14-00-meloni-manovra-sostiene-chi-produce-ricchezza_90193208-02k.shtml",
        "clean_url": "mediaset.it",
        "excerpt": "In questa edizione: Meloni: manovra sostiene chi produce ricchezza. Mosca smentisce telefonata Trump-Putin. A Baku parte una Cop29 dimezzata. Viminale, piano contro violenza a Napoli. Impagnatiello, l'accusa chiede l'ergastolo. Pareggio San Siro, Napoli esce capolista.",
        "summary": "In questa edizione: Meloni: manovra sostiene chi produce ricchezza. Mosca smentisce telefonata Trump-Putin. A Baku parte una Cop29 dimezzata. Viminale, piano contro violenza a Napoli. Impagnatiello, l'accusa chiede l'ergastolo. Pareggio San Siro, Napoli esce capolista.",
        "rights": "mediaset.it",
        "rank": 4874,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "",
        "media": "https://img-api.cloud.mediaset.net/api/images/kn/v1/image_main/1200/675/90193207?r=0",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": null,
        "_score": 6.9308586,
        "_id": "62cb749de9785b0d4098ecc59f65993f",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 2}"
    },
    {
        "title": "Manovra, Sbarra (Cisl): \"La premier Meloni ha aperto al dialogo per migliorarla ulteriormente\"",
        "author": "Il Sole 24 ORE",
        "published_date": "2024-11-11 20:45:12",
        "published_date_precision": "timezone unknown",
        "link": "https://stream24.ilsole24ore.com/video/italia/manovra-sbarra-cisl-la-premier-meloni-ha-aperto-dialogo-migliorarla-ulteriormente/AGPOa14",
        "clean_url": "ilsole24ore.com",
        "excerpt": "(Agenzia Vista) \"La premier Meloni ha concordato con noi e ha invitato i Ministri ad avviare i lavori per migliorare la legge di stabilit\u00e0. Non solo...",
        "summary": "(Agenzia Vista) \"La premier Meloni ha concordato con noi e ha invitato i Ministri ad avviare i lavori per migliorare la legge di stabilit\u00e0. Non solo sulla manovra ma anche oltre\" cos\u00ec il segretario della Cisl Luigi Sbarra, dopo l'incontro con il Governo a Palazzo Chigi sulla manovra.Fonte: Agenzia Vista / Alexander Jakhnagiev",
        "rights": "ilsole24ore.com",
        "rank": 2146,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Il Sole 24 ORE",
        "media": "https://i2.res.24o.it/stream/assets/img/Vista/2024/11/11/large-840339.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@sole24ore",
        "_score": 6.930714,
        "_id": "36220211568ca21a4a81cdab843f342e",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 2}"
    },
    {
        "title": "Quel canale Meloni-Musk per un'Italia pi\u00f9 tecnologica",
        "author": "Fabrizio De Feo",
        "published_date": "2024-11-08 04:00:02",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.ilgiornale.it/news/politica/canale-meloni-musk-unitalia-pi-tecnologica-2392755.html",
        "clean_url": "ilgiornale.it",
        "excerpt": "La premier conta sull'\"amico Elon\" per consolidare il rapporto con la nuova amministrazione Usa e sfruttare il sistema satellitare Starlink",
        "summary": "Ascolta ora\n00:00\n00:00\n\u00c8 uno dei grandi vincitori delle urne statunitensi. Dopo essersi esposto a favore di\nCon lui\n\u00abNelle scorse ore ho sentito l'amico Elon Musk\u00bb, scrive postando una foto sorridente con il magnate americano. \u00abSono convinta che il suo impegno e la sua visione potranno rappresentare un'importante risorsa per gli Stati Uniti e per l'Italia. In uno spirito di collaborazione volto ad affrontare le sfide future\u00bb. Insomma se con i Repubblicani i rapporti sono molto stretti fin da quando Fratelli d'Italia non era ancora il principale partito italiano, con la nuova Amministrazione Giorgia Meloni sa di poter contare su un \u00abambasciatore\u00bb e su un amico speciale, nel segno di quel \u00abWestern Nationalism\u00bb citato dal magazine online Politico e dalla stessa Meloni nel suo discorso all'Atlantico Council.",
        "rights": "ilgiornale.it",
        "rank": 7495,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Maria Sorbi,Fabrizio De Feo,Valeria Robecco,Enrico Lagattolla",
        "media": "https://img.ilgcdn.com/sites/default/files/styles/social/public/foto/2024/09/25/1727245034-aziiqmpucapkobida3z5-filippo-attili-palazzo-chigi.jpeg?_=1727245034",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@ilgiornale",
        "_score": 6.9278536,
        "_id": "65636e4c2f4e09ecfc171427c5956498",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 2}"
    },
    {
        "title": "Ue: Picierno (Pd), 'Meloni pensi a risolvere stallo invece di fare post su Fb'",
        "author": "",
        "published_date": "2024-11-14 10:55:00",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.ilmessaggero.it/ultimissime_adn/ue_picierno_pd_meloni_pensi_a_risolvere_stallo_invece_di_fare_post_su_fb-20241114115553.html",
        "clean_url": "ilmessaggero.it",
        "excerpt": "Roma, 14 nov. (Adnkronos) - \"I nomi in questa vicenda non c'entrano nulla. Ho letto il post infantile di Giorgia Meloni. Prendersela con il Partito democratico e ridurre tutta la questione a Fitto...",
        "summary": "Roma, 14 nov. (Adnkronos) - \"I nomi in questa vicenda non c'entrano nulla. Ho letto il post infantile di Giorgia Meloni. Prendersela con il Partito democratico e ridurre tutta la questione a Fitto s\u00ec, Fitto no, significa non leggere con le lenti giuste quello che sta accadendo. Invece di fare i post su Facebook, Giorgia Meloni dovrebbe mettersi su un aereo, venire a Bruxelles e contribuire a risolvere la situazione. Questo fa un leader politico\". Lo ha detto la vicepresidente del Parlamento europeo ed europarlamentare del Partito democratico, Pina Picierno, intervenendo a 'Ping Pong' su Radio1.",
        "rights": "ilmessaggero.it",
        "rank": 6241,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "",
        "media": "https://www.ilmessaggero.it/img/placeholders/MED.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@ilmessaggeroit",
        "_score": 6.925238,
        "_id": "3654aef38ea702210a195e8d25592c71",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 2}"
    },
    {
        "title": "Manovra, Conte: \"Governo 'super malus' per il Paese, Meloni come il mago Casanova\"",
        "author": "Il Sole 24 ORE",
        "published_date": "2024-11-13 12:14:12",
        "published_date_precision": "timezone unknown",
        "link": "https://stream24.ilsole24ore.com/video/italia/manovra-conte-governo-super-malus-il-paese-meloni-come-mago-casanova/AGV3m46",
        "clean_url": "ilsole24ore.com",
        "excerpt": "(LaPresse) \"Siamo davanti a una manovra schiacciata dal peso dell'irrilevanza europea di questo governo, con un Patto di stabilit\u00e0 firmato con il...",
        "summary": "(LaPresse) \"Siamo davanti a una manovra schiacciata dal peso dell'irrilevanza europea di questo governo, con un Patto di stabilit\u00e0 firmato con il sangue degli italiani\". Lo ha dichiarato il presidente dei Cinque Stelle Giuseppe Conte durante la conferenza stampa nella sede del Movimento sugli emendamenti alla Manovra. \"Il risultato sono tredici miliardi di tagli, che verranno inoltre scaricati sui governi che verranno. Il M5S si \u00e8 schierato dicendo le cose come stanno, da sempre, sia all'opposizione che al governo, lasciando risorse che vengono spese che si dovrebbe\", ha proseguito Conte.",
        "rights": "ilsole24ore.com",
        "rank": 2146,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Il Sole 24 ORE",
        "media": "https://i2.res.24o.it/stream/assets/img/Lapresse/2024/11/13/large-LP_525333_128.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@sole24ore",
        "_score": 6.9238005,
        "_id": "837e858bad94174c7e64312b981b909b",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 2}"
    },
    {
        "title": "***Cop29: Meloni, Italia vuole rilanciare nucleare, puo' cambiare le carte in tavola",
        "author": "",
        "published_date": "2024-11-13 00:00:00",
        "published_date_precision": "date",
        "link": "https://www.ilsole24ore.com/radiocor/nRC_13.11.2024_08.15_12710127",
        "clean_url": "ilsole24ore.com",
        "excerpt": "(Il Sole 24 Ore Radiocor) - Roma, 13 nov - \"Abbiamo bisogno\ndi un mix energetico equilibrato per migliorare il processo\ndi transizione. Dobbiamo uti...",
        "summary": "(Il Sole 24 Ore Radiocor) - Roma, 13 nov - \"Abbiamo bisogno di un mix energetico equilibrato per migliorare il processo di transizione. Dobbiamo utilizzare tutte le tecnologie disponibili. Non solo le rinnovabili, ma anche il gas, i biocarburanti, l'idrogeno, la cattura della CO2 e, in futuro, la fusione nucleare che potrebbe produrre energia pulita, sicura e illimitata\". Lo ha rimarcato la premier Giorgia Meloni, nel suo intervento alla Cop29 di Baku.\n\"L'Italia - ha evidenziato Meloni - e' all'avanguardia nella fusione nucleare.",
        "rights": "ilsole24ore.com",
        "rank": 2146,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "",
        "media": "https://i2.res.24o.it/img2020/Twbg1920x1200fondorosa.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@sole24ore",
        "_score": 6.9238005,
        "_id": "1400c5f93ad6d58a1f4b9d8f363e9e2b",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 2}"
    },
    {
        "title": "La gaffe di Meloni: \"Con me la disoccupazione femminile ai massimi di sempre\"",
        "author": "",
        "published_date": "2024-11-12 08:38:11",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.repubblica.it/politica/2024/11/12/video/la_gaffe_di_meloni_con_me_la_disoccupazione_femminile_ai_massimi_di_sempre-423612248",
        "clean_url": "repubblica.it",
        "excerpt": "12/11/2024 00:24 https://www.repubblica.it/politica/2024/11/12/video/la_gaffe_di_meloni_con_me_la_disoccupazione_femminile_ai_massimi_di_sempre-423612248/ <iframe\u2026",
        "summary": "Durante il discorso, tenuto in video collegamento con Bologna per il comizio dei tre leader del centro-destra a sostegno della candidata alla presidenza della Regione Emilia-Romagna Chiara Ugolini, Giorgia Meloni ha rivendicato la sua scelta di essere chiamata 'il presidente' e non 'la presidente'. Poi aggiunge: 'Sono fiera che con me la disoccupazione femminile sia ai massimi di sempre'",
        "rights": "repubblica.it",
        "rank": 1008,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "",
        "media": "https://www.repstatic.it/content/nazionale/img/2024/11/12/093809261-4d42c63b-a369-4aa1-b430-8464187ce234.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@repubblica",
        "_score": 6.923459,
        "_id": "64bfe79378bec6fb31745ddc6a2e0e6a",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 2}"
    },
    {
        "title": "Migranti: fonti Chigi, Meloni 'ascoltiamo con grande rispetto parole Mattarella'",
        "author": "",
        "published_date": "2024-11-13 14:53:00",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.ilmessaggero.it/ultimissime_adn/migranti_fonti_chigi_meloni_ascoltiamo_con_grande_rispetto_parole_mattarella-20241113155309.html",
        "clean_url": "ilmessaggero.it",
        "excerpt": "Roma, 13 nov. (Adnkronos) - \"Ascoltiamo sempre con grande rispetto le parole del Presidente della Repubblica\". Lo afferma, riferiscono fonti di Palazzo Chigi, la premier Giorgia Meloni.",
        "summary": "Roma, 13 nov. (Adnkronos) - \"Ascoltiamo sempre con grande rispetto le parole del Presidente della Repubblica\". Lo afferma, riferiscono fonti di Palazzo Chigi, la premier Giorgia Meloni.",
        "rights": "ilmessaggero.it",
        "rank": 6241,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "",
        "media": "https://www.ilmessaggero.it/img/placeholders/MED.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@ilmessaggeroit",
        "_score": 6.9227004,
        "_id": "56a7f36dfd97eb5bb5f6930fefdd30e8",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 2}"
    },
    {
        "title": "Meloni: \"Difendiamo i lavoratori meglio della sinistra al caviale\"",
        "author": "Brand Connect",
        "published_date": "2024-11-08 12:12:50",
        "published_date_precision": "timezone unknown",
        "link": "https://stream24.ilsole24ore.com/video/italia/meloni-difendiamo-lavoratori-meglio-sinistra-caviale/AGkv9P0",
        "clean_url": "ilsole24ore.com",
        "excerpt": "La replica della premier a Elly Schlein sui diritti",
        "summary": "La replica della premier a Elly Schlein sui diritti sindacali",
        "rights": "ilsole24ore.com",
        "rank": 2146,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Brand Connect",
        "media": "https://i2.res.24o.it/stream/assets/img/Ansa/2024/11/08/large-i202411081157_854x480.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@sole24ore",
        "_score": 6.921575,
        "_id": "08ab4f3d7696c770ac5ff25ccd7ea31f",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 2}"
    },
    {
        "title": "Meloni, difendere la libert\u00e0, mai pi\u00f9 totalitarismi",
        "author": "",
        "published_date": "2024-11-09 09:31:20",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://tribunatreviso.gelocal.it/italia/2024/11/09/news/meloni_difendere_la_liberta_mai_piu_totalitarismi-14791295",
        "clean_url": "gelocal.it",
        "excerpt": "Premier su X per l'anniversario della caduta del muro di Berlino",
        "summary": "ROMA, 09 NOV - \"Oggi celebriamo il \u00abGiorno della libert\u00e0\u00bb, istituito con la legge n. 61 del 15 aprile 2005 dalla Repubblica italiana. Una giornata per ricordare il crollo del Muro di Berlino, abbattuto il 9novembre 1989, e con esso la fine del comunismo sovietico e dei regimi del Novecento. Con ancora negli occhi le potentissime immagini della folla che preme per aprire i varchi e poi danza sulle macerie di quel simbolo di oppressione che per quasi 30 anni ha diviso la Germania e, di fatto, il mondo intero.",
        "rights": "gelocal.it",
        "rank": 7505,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "",
        "media": "https://www.gedistatic.it/content/gnn/img/messaggeroveneto/2024/11/09/103118480-f14e3afc-ab99-4579-896d-cf2b9afc73fc.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@tribuna_treviso",
        "_score": 6.9182253,
        "_id": "61f72eca07b5fd6c613bebb5d3c3c440",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 2}"
    },
    {
        "title": "Cop29, Meloni: per clima superare divergenze, serve responsabilit\u00e0",
        "author": "Il Sole 24 ORE",
        "published_date": "2024-11-13 11:22:43",
        "published_date_precision": "timezone unknown",
        "link": "https://stream24.ilsole24ore.com/video/italia/cop29-meloni-clima-superare-divergenze-serve-responsabilita/AGBO006",
        "clean_url": "ilsole24ore.com",
        "excerpt": "Baku, 13 nov. (askanews) - La Cop29 a Baku \u00e8 chiamata \"a dare ulteriore impulso all'impegno per limitare l'aumento della temperatura globale entro...",
        "summary": "Baku, 13 nov. (askanews) - La Cop29 a Baku \u00e8 chiamata \"a dare ulteriore impulso all'impegno per limitare l'aumento della temperatura globale entro gli 1,5\u00b0C\". Lo ha detto la premier italiana Giorgia Meloni nel suo intervento alla Conferenza sul clima. \"Siamo ambiziosi sul clima, ma serve la collaborazione di tutti\". \"Ma \u00e8 altrettanto prioritario che la decarbonizzazione tenga conto della sostenibilit\u00e0 dei nostri sistemi produttivi e sociali. Dobbiamo proteggere la natura con l'uomo al centro. Occorre proteggere l'ambiente, con un approccio che sia non ideologico ma pragmatico o saremo lontani dalla via del successo\".",
        "rights": "ilsole24ore.com",
        "rank": 2146,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Il Sole 24 ORE",
        "media": "https://i2.res.24o.it/stream/assets/img/TMNews/2024/11/13/large-20241113_video_10501649.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@sole24ore",
        "_score": 6.9171367,
        "_id": "254c346bdf0df0631cd9dfdfe2c5ff5f",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 2}"
    },
    {
        "title": "Meloni attacca Lepore dopo gli scontri, l'accusa al sindaco \"doppia faccia\": \"Chiede aiuto e poi...\"",
        "author": "Alessia Seminara",
        "published_date": "2024-11-11 19:02:00",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://notizie.virgilio.it/meloni-attacca-lepore-dopo-gli-scontri-l-accusa-al-sindaco-doppia-faccia-chiede-aiuto-e-poi-1647009",
        "clean_url": "virgilio.it",
        "excerpt": "Duro attacco da parte di Giorgia Meloni a Matteo Lepore, il sindaco di Bologna. La premier ha accusato duramente il primo cittadino: ecco cos'ha detto",
        "summary": "In videoconferenza da Roma per sostenere la candidata alle regionali Ugolini, la premier Giorgia Meloni ha commentato duramente quanto dichiarato da Matteo Lepore, il sindaco di Bologna. ' In privato mi chiede collaborazione e in pubblico mi d\u00e0 della picchiatrice fascista ' ha dichiarato la presidente.",
        "rights": "virgilio.it",
        "rank": 4866,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Alessia Seminara",
        "media": "https://wips.plug.it/cips/notizie.virgilio.it/cms/2024/11/meloni-lepore-bologna.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@NotizieVirgilio",
        "_score": 6.910091,
        "_id": "de76af8b3af08ab237399d02998c467b",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 2}"
    },
    {
        "title": "La premier 'senza diritti sindacali'? Bertinotti: 'Da Meloni una frase da spaccona, ignora le condizioni dei lavoratori'",
        "author": "Matteo Pucciarelli",
        "published_date": "2024-11-08 00:00:00",
        "published_date_precision": "date",
        "link": "https://www.repubblica.it/politica/2024/11/08/news/bertinotti_intervista_meloni_spaccona-423604430",
        "clean_url": "repubblica.it",
        "excerpt": "Intervista al sindacalista e politico",
        "summary": "Intervista al sindacalista e politico",
        "rights": "repubblica.it",
        "rank": 1008,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Matteo Pucciarelli",
        "media": "https://www.repstatic.it/content/nazionale/img/2024/11/07/225001675-69146e0b-0019-46e6-bdb8-67c991d22739.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@repubblica",
        "_score": 6.9087753,
        "_id": "fa716196d582f72b09b51b91614301f6",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 2}"
    },
    {
        "title": "Meloni, nostra intenzione intervenire ancora su Irpef",
        "author": "Redazione ANSA",
        "published_date": "2024-11-11 12:08:00",
        "published_date_precision": "timezone unknown",
        "link": "https://www.ansa.it/sito/notizie/topnews/2024/11/11/meloni-nostra-intenzione-intervenire-ancora-su-irpef_008e8f94-407e-46df-adab-d016b869ab2b.html",
        "clean_url": "ansa.it",
        "excerpt": "\"In materia di imposte viene reso strutturale il passaggio da quattro a tre aliquote Irpef, con l'accorpamento dei primi due scaglioni di reddito. (ANSA)",
        "summary": "\"In materia di imposte viene reso strutturale il passaggio da quattro a tre aliquote Irpef, con l'accorpamento dei primi due scaglioni di reddito. \u00c8 chiaramente intenzione del governo intervenire anche sullo scaglione di reddito successivo, ma questo dipender\u00e0 ovviamente dalle risorse che avremo a disposizione e che arriveranno anche alla chiusura del concordato preventivo\".\nLo ha detto la premier Giorgia Meloni durante l'incontro con i sindacati.",
        "rights": "ansa.it",
        "rank": 1855,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Agenzia ANSA,Redazione ANSA",
        "media": "https://www.ansa.it/webimages/img_700/2024/11/8/74fd46a18b2b42b5895dfceca8a2f073.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@Agenzia_Ansa",
        "_score": 6.905958,
        "_id": "778f7c01724762f92dd6e3571c577f3d",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 2}"
    },
    {
        "title": "Vertice Ue, Meloni: \"Per l'Europa molte sfide, affrontare la questione delle risorse\"",
        "author": "Redazione Di Rainews",
        "published_date": "2024-11-08 01:04:00",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.rainews.it/articoli/2024/11/vertice-ue-meloni-per-leuropa-molte-sfide-affrontare-la-questione-delle-risorse-f8b4d389-29be-42ad-9bb8-48de67f76169.html",
        "clean_url": "rainews.it",
        "excerpt": "\"Convinta che l'Europa e l'Italia debbano riuscire a garantire la loro maggiore indipendenza\" ha detto la premier. \"Tra i leader preoccupazione per le sentenze sui paesi sicuri\". Elon Musk? \"Valore\u2026",
        "summary": "Per l'Europa \"credo che ci siano\nmolte sfide, pi\u00f9 o meno sappiamo cosa dobbiamo fare. La domanda \u00e8 se vogliamo dare gli strumenti agli Stati membri\ne la\nquestione delle risorse \u00e8 la questione che va affrontata\n. Questo \u00e8 il vero dibattito, non so se stamani si arriver\u00e0 a soluzioni concrete, ma \u00e8 l'elemento centrale su cui intendo concentrarmi\". Lo ha detto la presidente del Consiglio Giorgia Meloni, arrivando al summit informale del Consiglio europeo a Budapest.\n\"Partiamo dal presupposto che io sono\nassolutamente convinta che l'Europa e, quindi anche l'Italia, debbano riuscire a garantire la loro maggiore indipendenza\n, la loro maggiore autonomia - ha dichiarato la premier nel corso di un punto stampa prima del vertice Ue - anche investendo di pi\u00f9 in difesa.",
        "rights": "rainews.it",
        "rank": 5228,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Redazione Di Rainews",
        "media": "https://www.rainews.it/cropgd/1200x630/dl/img/2024/11/08/1731057701062_RAN_.frame.png",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@RaiNews",
        "_score": 6.9045925,
        "_id": "18caad1d004f4b9682db896ad4c03eec",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 2}"
    },
    {
        "title": "Meloni alla Cop29 di Baku: \u00abRilanciamo la fusione nucleare, pu\u00f2 cambiare le carte in tavola\u00bb",
        "author": "",
        "published_date": "2024-11-13 10:07:17",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.ilmessaggero.it/politica/meloni_fusione_nucleare_cop29_baku_cosa_ha_detto-8475784.html",
        "clean_url": "ilmessaggero.it",
        "excerpt": "\u00abL'Italia \u00e8 all'avanguardia nella fusione nucleare. Nell'ambito della nostra presidenza del G7, abbiamo organizzato il primo incontro del World Fusion Energy Group, promosso...",
        "summary": "Apericena - Newsletter\nIl punto del direttore, ogni luned\u00ec\nIscriviti e ricevi le notizie via email\n\u00abL'Italia \u00e8 all'avanguardia nella fusione nucleare. Nell'ambito della nostra presidenza del G7, abbiamo organizzato il primo incontro del World Fusion Energy Group, promosso dall'Agenzia Internazionale per l'Energia Atomica. Intendiamo rilanciare questa tecnologia che potrebbe cambiare le carte in tavola, in quanto pu\u00f2 trasformare l'energia da arma geopolitica a risorsa ampiamente accessibile\u00bb. Cos\u00ec la presidente del Consiglio Giorgia Meloni nel suo intervento alla Cop29 in corso a Baku.",
        "rights": "ilmessaggero.it",
        "rank": 6241,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "",
        "media": "https://statics.cedscdn.it/photos/MED_HIGH/57/84/8475784_13110324_onecms_1f84b453p4aak1rndki_wuwiuppji8.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@ilmessaggeroit",
        "_score": 6.9000793,
        "_id": "82dbbad820fe3612c0a34eb7de544ffe",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 2}"
    },
    {
        "title": "Manovra: Bonelli, 'Meloni mente e continua a proteggere potenti'",
        "author": "",
        "published_date": "2024-11-11 16:33:00",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.ilmessaggero.it/ultimissime_adn/manovra_bonelli_meloni_mente_e_continua_a_proteggere_potenti-20241111173345.html",
        "clean_url": "ilmessaggero.it",
        "excerpt": "Roma, 11 nov. (Adnkronos) - 'Giorgia Meloni continua a mentire agli italiani\", Cos\u00ec Angelo Bonelli rispondendo alle domande dei giornalisti oggi a Terni. \"Dopo l'approvazione della Manovra e...",
        "summary": "Luned\u00ec 11 Novembre 2024, 17:33\nRoma, 11 nov. (Adnkronos) - 'Giorgia Meloni continua a mentire agli italiani\", Cos\u00ec Angelo Bonelli rispondendo alle domande dei giornalisti oggi a Terni. \"Dopo l'approvazione della Manovra e l'apertura della discussione in Parlamento, la premier ha incontrato i sindacati: un fatto grave e senza precedenti nella storia della nostra Repubblica\".\n\"La Premier continua a mentire agli italiani, raccontando che va tutto bene mentre taglia servizi essenziali come sanit\u00e0, scuola, trasporto pubblico e continua a proteggere i grandi potentati economici: Meloni infatti non ha tassato gli extraprofitti delle banche come aveva annunciato; si tratta solo di un 'anticipazione dell'imposta', ovvero un prestito che verr\u00e0 pagato dalle generazioni future, Questa manovra render\u00e0 i poveri ancora pi\u00f9 poveri e i ricchi sempre pi\u00f9 ricchi\" conclude.",
        "rights": "ilmessaggero.it",
        "rank": 6241,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "",
        "media": "https://www.ilmessaggero.it/img/placeholders/MED.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@ilmessaggeroit",
        "_score": 6.896775,
        "_id": "23fe8fa7b1d62552c379c7d6b9c2aa8a",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 2}"
    },
    {
        "title": "Manovra, Meloni: consolida cammino crescita degli ultimi anni",
        "author": "Askanews",
        "published_date": "2024-11-07 17:54:00",
        "published_date_precision": "timezone unknown",
        "link": "https://notizie.tiscali.it/politica/articoli/manovra-meloni-consolida-cammino-crescita-ultimi-anni",
        "clean_url": "tiscali.it",
        "excerpt": "Budapest, 7 nov. (askanews) - 'La nuova manovra si inserisce nel solco di quelle precedenti, e\nprevede misure e interventi concreti per sostenere l...",
        "summary": "Budapest, 7 nov. (askanews) - \"La nuova manovra si inserisce nel solco di quelle precedenti, e prevede misure e interventi concreti per sostenere l'occupazione e chi fa impresa\". Lo afferma la presidente del Consiglio Giorgia Meloni in un messaggio inviato all'Assemblea congiunta 2024 di Confindustria Bergamo e Confindustria Brescia.\"Rendiamo strutturale - prosegue la premier - il taglio del cuneo fiscale e ne ampliamo i benefici ai circa 1,3 milioni di lavoratori con redditi tra 35 a 40mila euro annui.",
        "rights": "tiscali.it",
        "rank": 5561,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Askanews",
        "media": "https://simg.tiscali.it/media/24/11/07/rs_147_20241107_175354_40ABE2F2.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@tiscalinotizie",
        "_score": 6.8963656,
        "_id": "ba843866b93499f77f49d653e0749e76",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 2}"
    },
    {
        "title": "Nell'Ue senza leadership un'occasione per Meloni",
        "author": "Alessandro De Angelis",
        "published_date": "2024-11-11 00:00:00",
        "published_date_precision": "date",
        "link": "https://www.lastampa.it/editoriali/lettere-e-idee/2024/11/11/news/nell_ue_senza_leadership_un_occasione_per_meloni-14795132",
        "clean_url": "lastampa.it",
        "excerpt": "Va assai di moda, nell'entourage della premier, la parola \u00abpontiere\u00bb. Vuoi per non lasciare il trumpismo domestico a Salvini, che si \u00e8 pure messo la cravatta rossa, vuoi per ambizione connaturata al ruolo, sia come sia, si dice: Giorgia Meloni ha tutte le carte per essere, in Europa, la principale interlocutrice di Donald Trump. Cosa c'\u00e8, e cosa ci sar\u00e0, da un lato del \u00abponte\u00bb \u00e8 piuttosto preve\u2026",
        "summary": "Va assai di moda, nell'entourage della premier, la parola \u00abpontiere\u00bb. Vuoi per non lasciare il trumpismo domestico a Salvini, che si \u00e8 pure messo la cravatta rossa, vuoi per ambizione connaturata al ruolo, sia come sia, si dice: Giorgia Meloni ha tutte le carte per essere, in Europa, la principale interlocutrice di Donald Trump. Cosa c'\u00e8, e cosa ci sar\u00e0, da un lato del \u00abponte\u00bb \u00e8 piuttosto preve\u2026",
        "rights": "lastampa.it",
        "rank": 2398,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Alessandro De Angelis",
        "media": "https://www.gedistatic.it/content/gnn/img/lastampa/2024/11/10/214346466-3aa654dd-9eeb-49b5-a60e-373b273f8ef6.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@LaStampa",
        "_score": 6.8951674,
        "_id": "1dd8ca4aa6349c3fa66e0895ed287d7b",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 2}"
    },
    {
        "title": "Meloni: 'Difendo i diritti sindacali meglio della sinistra al caviale'",
        "author": "Di Laura Pertici",
        "published_date": "2024-11-08 09:41:05",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.repubblica.it/politica/2024/11/08/news/giorgia_meloni_sindacati_diritti_lavoratori-423605078",
        "clean_url": "repubblica.it",
        "excerpt": "La premier \u00e8 a Budapest per il Consiglio europeo",
        "summary": "La premier \u00e8 a Budapest per il Consiglio europeo",
        "rights": "repubblica.it",
        "rank": 1008,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Di Laura Pertici",
        "media": "https://www.repstatic.it/content/nazionale/img/2024/11/08/104101621-08697643-5da1-4720-bbb3-657445c56c60.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@repubblica",
        "_score": 6.894816,
        "_id": "cbd16db437d25c9353e1a36894ed4da1",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 2}"
    },
    {
        "title": "Bologna, scontri tra manifestanti e polizia, Meloni: 'Certa sinistra tollera i facinorosi'",
        "author": "Trump Vince Le Elezioni",
        "published_date": "2024-11-10 20:10:23",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://it.blastingnews.com/politica/2024/11/bologna-scontri-tra-manifestanti-e-polizia-meloni-certa-sinistra-tollera-i-facinorosi-003865812.html",
        "clean_url": "blastingnews.com",
        "excerpt": "Dure polemiche politiche dopo le manifestazioni di sabato pomeriggio, Schlein: 'Bologna non merita lo sfregio di una manifestazione fascista'",
        "summary": "Sabato pomeriggio a Bologna ci sono stati degli scontri tra le forze dell'ordine e alcuni manifestanti che stavano cercando di raggiungere - per impedirlo - un corteo neofascista. In conseguenza di questi fatti sono rimasti lievemente feriti tre agenti e circa una decina di manifestanti. Immediato l'intervento della presidente del consiglio Giorgia Meloni, che ha espresso solidariet\u00e0 per la polizia, accusando la sinistra di non condannare apertamente. Molto accese le polemiche politiche, con le repliche anche della segretaria del Pd Elly Schlein.",
        "rights": "blastingnews.com",
        "rank": 9693,
        "topic": "politics",
        "country": "BR",
        "language": "it",
        "authors": "Il Messaggio Di Meloni,Liam Gallagher,Trump Vince Le Elezioni,'Avete La Fissazione'",
        "media": "https://staticr1.blastingcdn.com/media/photogallery/2024/11/10/os/b_1200x630x82/giorgia-meloni-c-profilo-facebook-ufficiale_3076812.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@BlastingNews",
        "_score": 6.8944573,
        "_id": "ea9a2d7ed53191b1de19aee8723c4e36",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 2}"
    },
    {
        "title": "Meloni a Budapest per il summit della Comunita' politica europea",
        "author": "Redazione ANSA",
        "published_date": "2024-11-07 11:52:00",
        "published_date_precision": "timezone unknown",
        "link": "https://www.ansa.it/sito/videogallery/mondo/2024/11/07/meloni-a-budapest-per-il-summit-della-comunita-politica-europea_44bd29f5-619b-448b-8efb-a40aefc6da52.html",
        "clean_url": "ansa.it",
        "excerpt": "La premier accolta alla Puskas Arena dal \"collega\" ungherese Viktor Orban (ANSA)",
        "summary": "La premier accolta alla Puskas Arena dal \"collega\" ungherese Viktor Orban",
        "rights": "ansa.it",
        "rank": 1855,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Redazione ANSA,Agenzia ANSA",
        "media": "https://www.ansa.it/webimages/img_700/2024/11/7/d78e0bbb3c69d95776ef3cc1a8a32996.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@Agenzia_Ansa",
        "_score": 6.891634,
        "_id": "6fa2ce57fa3d3ffcefc7338eb09d5321",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 2}"
    },
    {
        "title": "Schlein, Meloni schernisce diritti sindacali, inaccettabile",
        "author": "Ansa",
        "published_date": "2024-11-07 20:27:00",
        "published_date_precision": "timezone unknown",
        "link": "https://notizie.tiscali.it/politica/articoli/schlein-meloni-schernisce-diritti-sindacali-inaccettabile",
        "clean_url": "tiscali.it",
        "excerpt": "(ANSA) - ROMA, 07 NOV - 'Da giorni ormai la destra se la prende con Cgil e Uil per aver indetto lo\nsciopero generale contro la manovra, con un...",
        "summary": "(ANSA) - ROMA, 07 NOV - \"Da giorni ormai la destra se la prende con Cgil e Uil per aver indetto lo sciopero generale contro la manovra, con un attacco gravissimo al diritto di sciopero garantito dalla Costituzione. Un'arroganza e una protervia senza fine, cui oggi si aggiunge la battuta di scherno della Presidente Meloni che lamenta di non avere diritti sindacali.\nLa smetta di fare la vittima, che le vittime qui sono quei milioni di lavoratori che le scelte del suo governo stanno rendendo pi\u00f9 fragili e ricattabili: negando il salario minimo e la legge sulla rappresentanza, estendendo i contratti a termine e i voucher, liberalizzando il lavoro somministrato.",
        "rights": "tiscali.it",
        "rank": 5561,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Ansa",
        "media": "https://simg.tiscali.it/media/24/11/07/rs_151_3a519bfc6f972f9c9f49ea84b23bef36.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@tiscalinotizie",
        "_score": 6.8913436,
        "_id": "24f00951c8bc7203de2c80d12ea38d66",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 2}"
    },
    {
        "title": "Migranti, Meloni: su Paesi sicuri solidariet\u00e0 partner Ue",
        "author": "Askanews",
        "published_date": "2024-11-08 12:07:00",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://notizie.tiscali.it/politica/articoli/migranti-meloni-paesi-sicuri-solidarieta-partner-ue-00001",
        "clean_url": "tiscali.it",
        "excerpt": "Roma, 8 nov. (askanews) - Ieri nella commissione sulle migrazioni della Cpe a Budapest si \u00e8 parlato\ndei centri in Albania e 'continua a esserci uno...",
        "summary": "Roma, 8 nov. (askanews) - Ieri nella commissione sulle migrazioni della Cpe a Budapest si \u00e8 parlato dei centri in Albania e \"continua a esserci uno straordinario interesse da parte dei nostri colleghi, un'attenzione positiva. C'era un po di curiosit\u00e0 anche sul dibattito sui Paesi sicuri, perch\u00e9 \u00e8 un tema che riguarda anche gli altri.\nC'era un po di preoccupazione su questo tema perch\u00e8 secondo alcuni i governi non sono nella condizione di definire cosa sia un Paese sicuro e leggendo alcune sentenze si rischia di trovarsi di fronte a una realt\u00e0 in cui non esistono Paesi sicuri.",
        "rights": "tiscali.it",
        "rank": 5561,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Askanews",
        "media": "https://simg.tiscali.it/media/24/11/08/rs_159_20241108_video_12010532.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@tiscalinotizie",
        "_score": 6.8913436,
        "_id": "0fb86e51b234ca410f2c7168b6ca03f2",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 2}"
    },
    {
        "title": "Schlein, Meloni schernisce diritti sindacali, inaccettabile",
        "author": "",
        "published_date": "2024-11-07 19:32:21",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://ilpiccolo.gelocal.it/italia/2024/11/07/news/schlein_meloni_schernisce_diritti_sindacali_inaccettabile-14787243",
        "clean_url": "gelocal.it",
        "excerpt": "'Arroganza e protervia senza fine'",
        "summary": "ROMA, 07 NOV - \"Da giorni ormai la destra se la prende con Cgil e Uil per aver indetto lo sciopero generale contro la manovra, con un attacco gravissimo al diritto di sciopero garantito dalla Costituzione. Un'arroganza e una protervia senza fine, cui oggi si aggiunge la battuta di scherno della Presidente Meloni che lamenta di non avere diritti sindacali. La smetta di fare la vittima, che le vittime qui sono quei milioni di lavoratori che le scelte del suo governo stanno rendendo pi\u00f9 fragili e ricattabili: negando il salario minimo e la legge sulla rappresentanza, estendendo i contratti a termine e i voucher, liberalizzando il lavoro somministrato.",
        "rights": "gelocal.it",
        "rank": 7505,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "",
        "media": "https://www.gedistatic.it/content/gnn/img/messaggeroveneto/2024/11/07/203215063-d70922ed-74d9-44d5-8bad-90b33dd42ef9.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@il_piccolo",
        "_score": 6.8910227,
        "_id": "7414db1b0ec3f46c9be5a84f563272fc",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 2}"
    },
    {
        "title": "Schlein alla premier: mai mangiato caviale, voi purgate i lavoratori con l'olio di ricino",
        "author": "Niccol\u00f2 Carratelli",
        "published_date": "2024-11-08 11:10:44",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://lasentinella.gelocal.it/italia-mondo/2024/11/08/news/schlein_meloni_e_lo_scontro_sulla_sinistra_al_caviale_la_leader_pd_mai_mangiato_loro_purgano_i_lavoratori_con_l_olio_di_-14788879",
        "clean_url": "gelocal.it",
        "excerpt": "\u00abGiorgia si occupi del salario minimo e di chi non arriva a fine mese\u00bb",
        "summary": "ROMA. \u00abIo di caviale non ne ho mai mangiato, ma nemmeno posso sopportare che i lavoratori vengano purgati con olio di ricino; quindi continueremo a stare al loro fianco. Meloni si occupi, invece, del salario minimo che ha negato a 3 milioni e mezzo di lavoratori e lavoratrici che non ce la fanno pi\u00f9 e non arrivano a fine mese anche se lavorano\u00bb. Cos\u00ec Elly Schlein che, sulla Stampa, interviene nella polemica scatenata dalle parole di Giorgia Meloni.\nGiorgetti contro i sindacati: 'In manovra soldi ai lavoratori'\nLa premier, da Budapest,\nera tornata sull'Sms sui diritti sindacali\n: \u00abMi dispiace che anche su questo si riesca a fare una polemica su una cosa completamente inutile, non so cosa si intenda per svilire i diritti sindacali che questo governo difende molto meglio della sinistra al caviale\u00bb aveva spiegato ai giornalisti.",
        "rights": "gelocal.it",
        "rank": 7505,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Niccol\u00f2 Carratelli",
        "media": "https://www.gedistatic.it/content/gnn/img/lastampa/2024/11/08/121411883-1f5c0123-9c82-4cdb-b5af-ffa4811eb13f.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@la_sentinella",
        "_score": 6.8910227,
        "_id": "0814a5792dfe0e04c0b0167fa4eea42c",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 2}"
    },
    {
        "title": "Meloni,ascoltiamo sempre con grande rispetto parole Mattarella",
        "author": "Ansa",
        "published_date": "2024-11-13 15:36:00",
        "published_date_precision": "timezone unknown",
        "link": "https://notizie.tiscali.it/politica/articoli/meloni-ascoltiamo-sempre-grande-rispetto-parole-mattarella-00001",
        "clean_url": "tiscali.it",
        "excerpt": "(ANSA) - ROMA, 13 NOV - 'Ascoltiamo sempre con grande rispetto le parole del Presidente della\nRepubblica'. Lo afferma, come riferiscono fonti di...",
        "summary": "(ANSA) - ROMA, 13 NOV - \"Ascoltiamo sempre con grande rispetto le parole del Presidente della Repubblica\". Lo afferma, come riferiscono fonti di Palazzo Chigi, la premier Giorgia Meloni. (ANSA).",
        "rights": "tiscali.it",
        "rank": 5561,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Ansa",
        "media": "https://simg.tiscali.it/media/24/11/13/rs_151_1a83d1b0470c2f20f4a1cd90037045b1.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@tiscalinotizie",
        "_score": 6.8817225,
        "_id": "a89825157ef347667d8313a55f20f9de",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 2}"
    },
    {
        "title": "Schlein a Meloni: \"Nega il salario minimo a lavoratori che non arrivano a fine mese'",
        "author": "Brand Connect",
        "published_date": "2024-11-08 13:23:03",
        "published_date_precision": "timezone unknown",
        "link": "https://stream24.ilsole24ore.com/video/italia/schlein-meloni-nega-salario-minimo-lavoratori-che-non-arrivano-fine-mese/AGft7V0",
        "clean_url": "ilsole24ore.com",
        "excerpt": "(LaPresse) \"E' importante per noi stare affianco dei lavoratori e delle lavoratrici del trasporto pubblico locale. Il governo sta tagliando ed \u00e8...",
        "summary": "(LaPresse) \"E' importante per noi stare affianco dei lavoratori e delle lavoratrici del trasporto pubblico locale. Il governo sta tagliando ed \u00e8 inaccettabile. I lavoratori si trovano in condizioni di non poter fare il loro lavoro, i pendolari non riescono arrivare a lavoro in tempo\", lo ha detto Elly Schlein a margine della manifestazione organizzata dai sindacati all'esterno del ministero dei Trasporti in occasione dello sciopero dei mezzi pubblici. \"120 milioni per il 2025 non sono minimamente sufficienti per un fabbisogno che i sindacati stimano in 1 miliardo e 7.",
        "rights": "ilsole24ore.com",
        "rank": 2146,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Brand Connect",
        "media": "https://i2.res.24o.it/stream/assets/img/Lapresse/2024/11/08/large-LP_524644_128.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@sole24ore",
        "_score": 6.8809733,
        "_id": "97634d7b6f1d2c664dec6bf97713da5a",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 2}"
    },
    {
        "title": "Il lapsus di Meloni: Con mio Governo disoccupazione femminile piu' alta di sempre, questa \u00e8 parit\u00e0",
        "author": "Il Sole 24 ORE",
        "published_date": "2024-11-12 14:02:52",
        "published_date_precision": "timezone unknown",
        "link": "https://stream24.ilsole24ore.com/video/italia/il-lapsus-meloni-mio-governo-disoccupazione-femminile-piu-alta-sempre-questa-e-parita/AGCiiq5",
        "clean_url": "ilsole24ore.com",
        "excerpt": "(Agenzia Vista) Lapsus della premier Meloni durante l'intervento in video collegamento alla chiusura della campagna elettorale in Emilia-Romagna:...",
        "summary": "(Agenzia Vista) Lapsus della premier Meloni durante l'intervento in video collegamento alla chiusura della campagna elettorale in Emilia-Romagna: \"Con il mio Governo il tasso di disoccupazione femminile \u00e8 il pi\u00f9 alto di sempre. Alcune femministe credono che la parit\u00e0 di genere si realizzi declinando titoli al femminile\", ha aggiunto,Fonte: Agenzia Vista / Alexander Jakhnagiev",
        "rights": "ilsole24ore.com",
        "rank": 2146,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Il Sole 24 ORE",
        "media": "https://i2.res.24o.it/stream/assets/img/Vista/2024/11/12/large-840387.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@sole24ore",
        "_score": 6.8799396,
        "_id": "1c0dc8713369fd8af85054b4b0f9bdd3",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 2}"
    },
    {
        "title": "Ue, Meloni: per spese in difesa fare di pi\u00f9 sul Patto di stabilit\u00e0",
        "author": "Il Sole 24 ORE",
        "published_date": "2024-11-08 12:23:05",
        "published_date_precision": "timezone unknown",
        "link": "https://stream24.ilsole24ore.com/video/italia/ue-meloni-spese-difesa-fare-piu-patto-stabilita/AG4w6Q0",
        "clean_url": "ilsole24ore.com",
        "excerpt": "Roma, 8 nov. (askanews) - \"Io sono assolutamente convinta che l'Europa e l'Italia debbano riuscire a garantire la loro maggiore indipendenza e...",
        "summary": "Roma, 8 nov. (askanews) - \"Io sono assolutamente convinta che l'Europa e l'Italia debbano riuscire a garantire la loro maggiore indipendenza e autonomia anche investendo di pi\u00f9 in difesa. Chiaramente servono gli strumenti per poterlo fare. Questo \u00e8 un grande dibattito che riguarda il Patto di stabilit\u00e0, che l'Italia ha posto: ci sono nel nuovo Patto delle aperture ma va fatto molto di pi\u00f9 e penso che sia un altro di quei dibattiti che bisogner\u00e0 riaprire\". Lo ha detto la presidente del Consiglio Giorgia Meloni, arrivando al summit informale del Consiglio europeo a Budapest.",
        "rights": "ilsole24ore.com",
        "rank": 2146,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Il Sole 24 ORE",
        "media": "https://i2.res.24o.it/stream/assets/img/TMNews/2024/11/08/large-20241108_video_11551237.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@sole24ore",
        "_score": 6.876788,
        "_id": "5934576874b81ad22063ec4f6013d7b5",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 2}"
    },
    {
        "title": "Manovra: Schlein, 'governo contro sciopero delegittima sindacati, inaccettabile'",
        "author": "",
        "published_date": "2024-11-07 19:19:00",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.ilmessaggero.it/ultimissime_adn/manovra_schlein_governo_contro_sciopero_delegittima_sindacati_inaccettabile-20241107201914.html",
        "clean_url": "ilmessaggero.it",
        "excerpt": "Roma, 7 nov. (Adnkronos) - \"Da giorni ormai la destra se la prende con Cgil e Uil per aver indetto lo sciopero generale contro la manovra, con un attacco gravissimo al diritto di sciopero garantito...",
        "summary": "Roma, 7 nov. (Adnkronos) - \"Da giorni ormai la destra se la prende con Cgil e Uil per aver indetto lo sciopero generale contro la manovra, con un attacco gravissimo al diritto di sciopero garantito dalla Costituzione. Un'arroganza e una protervia senza fine, cui oggi si aggiunge la battuta di scherno della Presidente Meloni che lamenta di non avere diritti sindacali\". Cos\u00ec la segretaria del Pd, Elly Schlein.\nAggiunge Schlein rivolgendosi a Meloni: \"La smetta di fare la vittima, che le vittime qui sono quei milioni di lavoratori che le scelte del suo governo stanno rendendo pi\u00f9 fragili e ricattabili: negando il salario minimo e la legge sulla rappresentanza, estendendo i contratti a termine e i voucher, liberalizzando il lavoro somministrato\".",
        "rights": "ilmessaggero.it",
        "rank": 6241,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "",
        "media": "https://www.ilmessaggero.it/img/placeholders/MED.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@ilmessaggeroit",
        "_score": 6.8750997,
        "_id": "8dbb2cec91ee5ed56970c004505b5e14",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 2}"
    },
    {
        "title": "Caso Fitto, Meloni: \"Per la sinistra l'Italia non merita la vicepresidenza\"",
        "author": "Enrico Laurelli",
        "published_date": "2024-11-13 20:08:00",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.tgcom24.mediaset.it/2024/video/caso-fitto-meloni_90259170-02k.shtml",
        "clean_url": "mediaset.it",
        "excerpt": "Il Pd con il gruppo dei socialisti \u00e8 riuscito a bloccare l'accordo sul suo nome di Raffaele Fitto",
        "summary": "La mancata nomina di Raffaele Fitto alla vicepresidenza della Commissione europea, per mano della rappresentanza dem all'interno del gruppo dei socialisti, fa scattare l'ira del premier Meloni che \"cinguetta\" cos\u00ec: \"L'Italia, secondo loro, non merita di avere una vicepresidenza della Commissione. Questi sono i vostri rappresentanti di sinistra\".",
        "rights": "mediaset.it",
        "rank": 4874,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Enrico Laurelli",
        "media": "https://img-api.cloud.mediaset.net/api/images/kn/v1/image_main/1200/675/90259169?r=10",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": null,
        "_score": 6.873159,
        "_id": "25640ac5a99e2d029f5f4cbd8f230083",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 2}"
    },
    {
        "title": "Pace, difesa, immigrazione: Meloni vede l'effetto Trump",
        "author": "Fabrizio De Feo",
        "published_date": "2024-11-09 04:00:02",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.ilgiornale.it/news/politica/pace-difesa-immigrazione-meloni-vede-leffetto-trump-2393343.html",
        "clean_url": "ilgiornale.it",
        "excerpt": "\"L'Ue trovi la sua quadra\". La premier va al vertice di Budapest da protagonista grazie al canale privilegiato con la Casa Bianca",
        "summary": "Ascolta ora\n00:00\n00:00\nLa speranza di costruire un nuovo scenario di pace in Ucraina con il sostegno determinante dell'Occidente. La necessit\u00e0 di sedersi attorno a un tavolo per ragionare sulle spese per la difesa, eventualmente sottraendole dal computo del Patto di Stabilit\u00e0. La necessit\u00e0 di comprendere quali effetti produrr\u00e0 la vittoria di\nE, arrivando al vertice, Meloni ha avuto modo di parlare anche di Elon Musk, che lei ha visto di recente e che - da sponsor di Trump - si sta ritagliando un futuro di primo piano (si vedr\u00e0 in quale ruolo) nella nuova amministrazione della Casa bianca.",
        "rights": "ilgiornale.it",
        "rank": 7495,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Giuseppe De Lorenzo,Fabrizio De Feo,Luigi Mascheroni,Michel Dess\u00ec,Enrico Lagattolla,Valeria Robecco",
        "media": "https://img.ilgcdn.com/sites/default/files/styles/social/public/foto/2024/11/09/1731127276-22845200-small.jpg?_=1731127276",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@ilgiornale",
        "_score": 6.8707075,
        "_id": "08de153ce50e84fb9224678523c85b32",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 2}"
    },
    {
        "title": "Falce e martello su manifesto con Meloni nel Barese",
        "author": "Redazione ANSA",
        "published_date": "2024-11-13 14:47:00",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.ansa.it/puglia/notizie/2024/11/13/falce-e-martello-su-manifesto-con-meloni-nel-barese_0ad841a0-13bd-4f9b-b206-1ff11cc72f0a.html",
        "clean_url": "ansa.it",
        "excerpt": "Un manifesto che riportava un appuntamento di Fratelli di Italia con la foto della premier Giorgia Meloni \u00e8 stato imbrattato a Gioia del Colle, in provincia di Bari, da sconosciuti. Lo rende noto Michele Picaro, presidente provinciale di Fratelli d'Italia Bari. (ANSA)",
        "summary": "Un manifesto che riportava un appuntamento di Fratelli di Italia con la foto della premier Giorgia Meloni \u00e8 stato imbrattato a Gioia del Colle, in provincia di Bari, da sconosciuti. Lo rende noto Michele Picaro, presidente provinciale di Fratelli d'Italia Bari. Sul manifesto \u00e8 stato scritto con spray nero la parola 'fascista' e sono stati disegnati una falce con martello.\n\"Esprimo la mia piena solidariet\u00e0 al circolo cittadino, ai nostri tesserati, ai nostri ragazzi di Giovent\u00f9 nazionale che quotidianamente lavorano per rappresentare i valori del nostro partito, e al nostro presidente del Consiglio Giorgia Meloni, che continua a essere oggetto di attacchi ingiusti e irrispettosi\", sostiene Picaro evidenziando che \"questi tentativi di intimidazione non faranno altro che rafforzare il nostro impegno per una politica basata sul rispetto e sulla libera espressione delle idee\".",
        "rights": "ansa.it",
        "rank": 1855,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Agenzia ANSA,Redazione ANSA",
        "media": "https://www.ansa.it/webimages/img_700/2024/11/13/7d9b78a3d12d935314cd594df5066573.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@Agenzia_Ansa",
        "_score": 6.8690643,
        "_id": "346c6ec0d7dc5b33ebbee4af01247a83",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 2}"
    },
    {
        "title": "Bonelli (Avs): \"A Meloni da padre dico che ruba futuro a generazioni\"",
        "author": "Il Sole 24 ORE",
        "published_date": "2024-11-13 17:44:55",
        "published_date_precision": "timezone unknown",
        "link": "https://stream24.ilsole24ore.com/video/italia/bonelli-avs-a-meloni-padre-dico-che-ruba-futuro-generazioni/AGcU8U7",
        "clean_url": "ilsole24ore.com",
        "excerpt": "Roma, 13 nov. (askanews) - \"Oggi Avs presenta la sua manovra economica che parla di giustizia sociale e di giustizia ambientale, quello che non...",
        "summary": "Roma, 13 nov. (askanews) - \"Oggi Avs presenta la sua manovra economica che parla di giustizia sociale e di giustizia ambientale, quello che non vuole fare Giorgia Meloni\". Cos\u00ec Angelo Bonelli, portavoce di Europa Verde e parlamentare di Alleanza Verdi Sinistra, incontrando i giornalisti davanti a Montecitorio. \"Quello che dice Giorgia Meloni sono solo bugie. Oggi la premier ha detto che da mamma, sulla crisi climatica, vuole pensare alla propria figlia per un futuro migliore. Ecco io, parlando da padre, dico a Giorgia Meloni che sta rubando il futuro alle generazioni che verranno.",
        "rights": "ilsole24ore.com",
        "rank": 2146,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Il Sole 24 ORE",
        "media": "https://i2.res.24o.it/stream/assets/img/TMNews/2024/11/13/large-20241113_video_16502435.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@sole24ore",
        "_score": 6.867151,
        "_id": "3496c9c244b2d5e6b4e60393b20d693e",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 2}"
    },
    {
        "title": "Musk-Mattarella, il ruolo della premier Meloni tra diplomazia e accordi",
        "author": "",
        "published_date": "2024-11-13 15:19:45",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://roma.corriere.it/notizie/politica/24_novembre_13/musk-mattarella-il-ruolo-della-premier-meloni-tra-diplomazia-e-accordi-719b0b12-7fd6-4baa-85e4-36cd58a29xlk.shtml",
        "clean_url": "corriere.it",
        "excerpt": "\u00abAscoltiamo sempre con grande rispetto le parole del presidente della Repubblica\u00bb, hanno fatto sapere fonti di governo",
        "summary": "Quando Elon Musk marted\u00ec mattina ha sparato via X il missile contro i giudici italiani che \u00abse ne devono andare\u00bb, Sergio Mattarella era ancora in Cina, al settimo e ultimo giorno di missione. Nel primo pomeriggio, sul volo di Stato decollato verso Roma, il presidente della Repubblica ha commentato con i collaboratori pi\u00f9 stretti l'intromissione del miliardario nello scontro tra governo italiano e magistratura, ma ha deciso di prendere tempo prima di comunicare pubblicamente il suo sgomento. Con una dichiarazione che non ha lasciato indifferente Giorgia Meloni.",
        "rights": "corriere.it",
        "rank": 1259,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "",
        "media": "https://dimages2.corriereobjects.it/files/og_thumbnail/uploads/2024/11/13/6734a51fcabcb.jpeg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@corriere",
        "_score": 6.862358,
        "_id": "41fb02b45a1403966c7fb7578a74dd89",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 2}"
    },
    {
        "title": "Meloni: \"Difendiamo i lavoratori meglio della sinistra al caviale\"",
        "author": "Redazione ANSA",
        "published_date": "2024-11-08 11:57:00",
        "published_date_precision": "timezone unknown",
        "link": "https://www.ansa.it/sito/videogallery/italia/2024/11/08/meloni-difendiamo-i-lavoratori-meglio-della-sinistra-al-caviale_b34df354-eb92-4e07-8a3f-06f7a629101d.html",
        "clean_url": "ansa.it",
        "excerpt": "La replica della premier a Elly Schlein sui diritti sindacali (ANSA)",
        "summary": "La replica della premier a Elly Schlein sui diritti sindacali",
        "rights": "ansa.it",
        "rank": 1855,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Redazione ANSA,Agenzia ANSA",
        "media": "https://www.ansa.it/webimages/img_700/2024/11/8/15036b384a01c42622d8ee48ad7b09f7.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@Agenzia_Ansa",
        "_score": 6.8601027,
        "_id": "0f761c79885fe2f4692c5914f0316cab",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 2}"
    },
    {
        "title": "Riunione informale dei Capi di Stato o di governo del Consiglio europeo, il punto stampa del Presidente Meloni",
        "author": "",
        "published_date": "2024-11-08 10:48:34",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.governo.it/en/node/27005",
        "clean_url": "governo.it",
        "excerpt": "Domanda: Sugli Stati Uniti, sembra che l'Europa stia trovando una quadra [inaudibile]",
        "summary": "Domanda: Sugli Stati Uniti, sembra che l'Europa stia trovando una quadra [inaudibile]\nPresidente Meloni: A me pare che l'Europa debba trovare una quadra e prendere le misure di se stessa, perch\u00e9 poi sembra che scopriamo dei dibattiti oggi - penso al tema della competitivit\u00e0, penso al tema dei dazi, piuttosto che... -, per\u00f2 ricordo che il dibattito sulla competitivit\u00e0 europea \u00e8 un dibattito che \u00e8 iniziato mesi fa, che ebbe un'impennata all'indomani dell'Inflation Reduction Act, cio\u00e8 del piano imponente di aiuti di Stato che l'amministrazione Biden metteva in campo per proteggere l'economia americana e che rischiava di creare un disequilibrio con la competitivit\u00e0 e con l'attrattivit\u00e0 europea.",
        "rights": "governo.it",
        "rank": 4408,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "",
        "media": "https://www.governo.it/sites/governo.it/themes/governo/governo-assets/files/head_random/logo_governoit.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@palazzo_chigi",
        "_score": 6.8500457,
        "_id": "b4dacddbca336fdfc0456ee9192dfe0f",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 3}"
    },
    {
        "title": "Scipero trasporti, Bombardieri: \"Salvini? Dica cosa ha fatto per i contratti\"",
        "author": "Brand Connect",
        "published_date": "2024-11-08 15:03:07",
        "published_date_precision": "timezone unknown",
        "link": "https://stream24.ilsole24ore.com/video/italia/scipero-trasporti-bombardieri-salvini-dica-cosa-ha-fatto-i-contratti/AGJb8g0",
        "clean_url": "ilsole24ore.com",
        "excerpt": "\"Meloni e diritti sindacali? Non credo ci chiedera' la tessera, in caso",
        "summary": "\"Meloni e diritti sindacali? Non credo ci chiedera' la tessera, in caso valuteremo\"",
        "rights": "ilsole24ore.com",
        "rank": 2146,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Brand Connect",
        "media": "https://i2.res.24o.it/stream/assets/img/Ansa/2024/11/08/large-i202411081452_854x480.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@sole24ore",
        "_score": 6.8489847,
        "_id": "7264092dcc35d6ab106084093299f01c",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 3}"
    },
    {
        "title": "Meloni rientra da Baku dopo l'intervento alla Cop29",
        "author": "Temi caldi",
        "published_date": "2024-11-13 09:09:00",
        "published_date_precision": "timezone unknown",
        "link": "https://www.ansa.it/sito/notizie/topnews/2024/11/13/meloni-rientra-da-baku-dopo-lintervento-alla-cop29_46d5cf7f-e6eb-42dd-98f3-f2edb0b8dcde.html",
        "clean_url": "ansa.it",
        "excerpt": "La presidente del Consiglio Giorgia Meloni \u00e8 in volo per rientrare in Italia dopo il suo intervento alla Cop29 di Baku. La premier era arrivata nella notte nella capitale dell'Azerbaigian. (ANSA)",
        "summary": "La presidente del Consiglio Giorgia Meloni \u00e8 in volo per rientrare in Italia dopo il suo intervento alla Cop29 di Baku. La premier era arrivata nella notte nella capitale dell'Azerbaigian. Una missione lampo per partecipare alla sessione di alto livello del summit sul clima, durante la quale ha ribadito la necessit\u00e0 di un approccio \"pragmatico\" e non \"ideologico\" per una transizione energetica \"sostenibile\", oltre a quella di perseguire la \"neutralit\u00e0 tecnologica\" utilizzando tutte le soluzioni disponibili, compreso il \"nucleare\".",
        "rights": "ansa.it",
        "rank": 1855,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Agenzia ANSA,Redazione ANSA,Temi caldi",
        "media": "https://www.ansa.it/webimages/img_700/2024/11/8/74fd46a18b2b42b5895dfceca8a2f073.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@Agenzia_Ansa",
        "_score": 6.845644,
        "_id": "0b71654d3aa66f1b4cf569a2e8ebdc6c",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 3}"
    },
    {
        "title": "Giorgia Meloni alla Cop29: \"Al momento non c'\u00e8 una singola alternativa ai combustibili fossili\"",
        "author": "Reuters",
        "published_date": "2024-11-13 07:42:53",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.repubblica.it/dossier/politica/governo-meloni-video-interviste-dirette/2024/11/13/video/giorgia_meloni_cop29_transizione_energetica_combustibili_fossili-423617233",
        "clean_url": "repubblica.it",
        "excerpt": "13/11/2024 01:24 https://www.repubblica.it/dossier/politica/governo-meloni-video-interviste-dirette/2024/11/13/video/giorgia_meloni_cop29_transizione_energetica_combustibili_fossili-423617233/ <iframe\u2026",
        "summary": "La presidente del Consiglio Giorgia Meloni \u00e8 intervenuta alla conferenza sull'ambiente Cop29 in corso a Baku, Azerbaigian. \"La decarbonizzazione deve tenere in considerazione la sostenibilit\u00e0 dei nostri sistemi sociali e produttivi. Dobbiamo proteggere la natura con l'uomo al centro. Un approccio troppo ideologico e non pragmatico rischia di portarci fuori strada. La neutralit\u00e0 tecnologica \u00e8 l'approccio giusto, al momento non c'\u00e8 una singola alternativa ai combustibili fossili\", ha detto Meloni, prima di aggiungere: \"Dobbiamo tenere in considerazione che la popolazione mondiale raggiunger\u00e0 gli 8 miliardi e mezzo nel 2030.",
        "rights": "repubblica.it",
        "rank": 1008,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Reuters",
        "media": "https://www.repstatic.it/content/nazionale/img/2024/11/13/084251265-c766c800-df36-45e2-8dad-b7349283778d.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@repubblica",
        "_score": 6.8385296,
        "_id": "815f39076448aeb04c72421f391d1d70",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 3}"
    },
    {
        "title": "Nardella, 'Meloni mente, contro Gentiloni protest\u00f2 in piazza'",
        "author": "Redazione ANSA",
        "published_date": "2024-11-13 18:01:00",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.ansa.it/europa/notizie/rubriche/altrenews/2024/11/13/nardella-meloni-mente-contro-gentiloni-protesto-in-piazza_050a1646-a69d-4343-a4f7-0c0c1f4f0471.html",
        "clean_url": "ansa.it",
        "excerpt": "\"Ora Meloni basta con le favolette. Nel 2019 eri contro la nomina di Gentiloni a commissario europeo e organizzavi addirittura una protesta davanti a Palazzo Chigi. (ANSA)",
        "summary": "\"Ora Meloni basta con le favolette. Nel 2019 eri contro la nomina di Gentiloni a commissario europeo e organizzavi addirittura una protesta davanti a Palazzo Chigi. Oggi ci vuoi dire che bisogna votare Fitto senza se e senza ma perch\u00e9 altrimenti siamo contro l'interesse nazionale. Gli Italiani sono stanchi di queste prese in giro\". Lo scrive l'eurodeputato del Pd Dario Nardella su X replicando alla presidente del Consiglio.",
        "rights": "ansa.it",
        "rank": 1855,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Agenzia ANSA,Redazione ANSA",
        "media": "https://www.ansa.it",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@Agenzia_Ansa",
        "_score": 6.8385143,
        "_id": "3ced91daa37b46bf97f6cdd555dd66a9",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 3}"
    },
    {
        "title": "Ue: Renzi, 'Fitto? Tutta la vita, senn\u00f2 Meloni ci mette uno peggio, votatelo'",
        "author": "",
        "published_date": "2024-11-14 12:26:00",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.ilmessaggero.it/ultimissime_adn/ue_renzi_fitto_tutta_la_vita_senno_meloni_ci_mette_uno_peggio_votatelo-20241114132633.html",
        "clean_url": "ilmessaggero.it",
        "excerpt": "Roma, 14 nov. (Adnkronos) - \"Fitto tutta la vita, \u00e8 persona per bene, \u00e8 il meglio che hanno e se non c'\u00e8 lui, Meloni ci mette uno peggio. Votatelo\". Cos\u00ec Matteo Renzi a L'aria che tira su La7.",
        "summary": "Roma, 14 nov. (Adnkronos) - \"Fitto tutta la vita, \u00e8 persona per bene, \u00e8 il meglio che hanno e se non c'\u00e8 lui, Meloni ci mette uno peggio. Votatelo\". Cos\u00ec Matteo Renzi a L'aria che tira su La7.",
        "rights": "ilmessaggero.it",
        "rank": 6241,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "",
        "media": "https://www.ilmessaggero.it/img/placeholders/MED.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@ilmessaggeroit",
        "_score": 6.8382087,
        "_id": "f880d60c3496527594428d15ab12d5ed",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 3}"
    },
    {
        "title": "Scontri a Bologna, l'ira di Meloni: \u00abUna certa sinistra foraggia i facinorosi\u00bb. E il messaggio \u00e8 anche per Schlein",
        "author": "",
        "published_date": "2024-11-10 06:46:04",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.corriere.it/politica/24_novembre_10/scontri-a-bologna-l-ira-di-meloni-una-certa-sinistra-foraggia-i-facinorosi-le-parole-dirette-anche-a-schlein-a1bd3df7-8736-4964-bc7d-0e0c56f3fxlk.shtml",
        "clean_url": "corriere.it",
        "excerpt": "La premier:\u00abSono episodi da condannare. Il Viminale: le forze politiche devono prendere le distanze dai gruppi antagonisti",
        "summary": "Al di l\u00e0 della cronaca, delle ricostruzioni e delle accuse incrociate, di sicuro colpisce un dato: \u00e8 ormai quasi una settimana che Giorgia Meloni ed Elly Schlein sono protagoniste su sponde opposte di uno scontro politico che si sta alzando di livello. Due giorni fa, mentre la premier era a Budapest per il Consiglio europeo, la segretaria del Partito democratico ha usato s\u00ec un linguaggio metaforico, ma molto duro nei toni: per i lavoratori questo governo \u00abusa l'olio di ricino\u00bb, e questo per rispondere all'accusa di rappresentare una sinistra \u00abal caviale\u00bb che le era stata mossa da Meloni.",
        "rights": "corriere.it",
        "rank": 1259,
        "topic": "politics",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "",
        "media": "https://dimages2.corriereobjects.it/files/og_thumbnail/uploads/2024/11/10/673056a495382.jpeg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@corriere",
        "_score": 6.836687,
        "_id": "0f858f9c9308be9cf4cbdd7701fb927e",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 3}"
    },
    {
        "title": "Landini: \"Rivolta sociale per tutti coloro che sono sfiduciati\"",
        "author": "Brand Connect",
        "published_date": "2024-11-08 15:13:14",
        "published_date_precision": "timezone unknown",
        "link": "https://stream24.ilsole24ore.com/video/italia/landini-rivolta-sociale-tutti-coloro-che-sono-sfiduciati/AG99Ui0",
        "clean_url": "ilsole24ore.com",
        "excerpt": "\"Battuta di Meloni su diritti sindacali e' bullismo, la gente non si puo' curare per loro",
        "summary": "\"Battuta di Meloni su diritti sindacali e' bullismo, la gente non si puo' curare per loro tagli\"",
        "rights": "ilsole24ore.com",
        "rank": 2146,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Brand Connect",
        "media": "https://i2.res.24o.it/stream/assets/img/Ansa/2024/11/08/large-i202411081502_854x480.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@sole24ore",
        "_score": 6.832536,
        "_id": "36c4913a308c77ebef5e1eaf39f84f8a",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 3}"
    },
    {
        "title": "Meloni in viaggio per Baku, domattina interviene alla Cop29",
        "author": "Ansa",
        "published_date": "2024-11-12 18:31:00",
        "published_date_precision": "timezone unknown",
        "link": "https://notizie.tiscali.it/politica/articoli/meloni-in-viaggio-baku-domattina-interviene-cop29-00001",
        "clean_url": "tiscali.it",
        "excerpt": "(ANSA) - ROMA, 12 NOV - La presidente del Consiglio Giorgia Meloni \u00e8 in viaggio per Baku, dove\nprender\u00e0 parte alla Cop29. L'intervento della premier...",
        "summary": "(ANSA) - ROMA, 12 NOV - La presidente del Consiglio Giorgia Meloni \u00e8 in viaggio per Baku, dove prender\u00e0 parte alla Cop29. L'intervento della premier \u00e8 previsto nella sessione plenaria riservata a capi di Stato e di governo, che avr\u00e0 inizio alle 7 italiane. (ANSA).",
        "rights": "tiscali.it",
        "rank": 5561,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Ansa",
        "media": "https://simg.tiscali.it/media/24/11/12/rs_155_683308590c57ddd8016c7d8078e43674.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@tiscalinotizie",
        "_score": 6.8290296,
        "_id": "5c5ba2809228c76ceeaff4a1dbba52f0",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 3}"
    },
    {
        "title": "DeSantis, 'grazie Meloni, crescano le relazioni Florida-Italia'",
        "author": "Redazione ANSA",
        "published_date": "2024-11-12 20:00:00",
        "published_date_precision": "timezone unknown",
        "link": "https://www.ansa.it/sito/notizie/topnews/2024/11/12/desantis-grazie-meloni-crescano-le-relazioni-florida-italia_88942df4-8be7-4072-a361-d59efa43e88c.html",
        "clean_url": "ansa.it",
        "excerpt": "\"\u00c8 stato bellissimo discutere dei rapporti tra Florida e Italia con il Primo Ministro oggi a Roma. (ANSA)",
        "summary": "\"\u00c8 stato bellissimo discutere dei rapporti tra Florida e Italia con il Primo Ministro oggi a Roma.\nCi auguriamo che le relazioni tra Florida e Italia continuino a crescere e diamo il benvenuto a maggiori investimenti da parte di aziende italiane nel nostro Stato. Grazie per averci ospitato, Primo Ministro Giorgia Meloni\". Lo afferma sui social il governatore della Florida Ron DeSantis, pubblicando una foto dell'incontro con la premier a Palazzo Chigi.",
        "rights": "ansa.it",
        "rank": 1855,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Agenzia ANSA,Redazione ANSA",
        "media": "https://www.ansa.it/webimages/img_700/2024/11/12/e13357e1822d8e859e9546d3586a22f8.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@Agenzia_Ansa",
        "_score": 6.825847,
        "_id": "e53783bc8921c3c22082702b88112c2f",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 3}"
    },
    {
        "title": "Migranti: Laureti (Pd), 'Salvini, Meloni? Nulla da replicare a Musk?'",
        "author": "",
        "published_date": "2024-11-12 16:10:00",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.ilmessaggero.it/ultimissime_adn/migranti_laureti_pd_salvini_meloni_nulla_da_replicare_a_musk-20241112171013.html",
        "clean_url": "ilmessaggero.it",
        "excerpt": "Roma, 12 nov. (Adnkronos) - \"Adesso li vogliamo sentire difendere le istituzioni della Patria. Salvini, Meloni niente da replicare a Musk? Gli attacchi alla nostra magistratura, rea di aver\u2026",
        "summary": "Roma, 12 nov. (Adnkronos) - \"Adesso li vogliamo sentire difendere le istituzioni della Patria. Salvini, Meloni niente da replicare a Musk? Gli attacchi alla nostra magistratura, rea di aver applicato le norme, sono gravi e inquietanti, anche perch\u00e9 provengono da un uomo molto vicino al presidente Trump\". Cos\u00ec sui social l'eurodeputata Pd, Camilla Laureti.",
        "rights": "ilmessaggero.it",
        "rank": 6241,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "",
        "media": "https://www.ilmessaggero.it/img/placeholders/MED.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@ilmessaggeroit",
        "_score": 6.8249774,
        "_id": "41335126eb9bbb23f01d00db68b62a74",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 3}"
    },
    {
        "title": "Landini: \"Rivolta sociale per tutti coloro che sono sfiduciati\"",
        "author": "Redazione ANSA",
        "published_date": "2024-11-08 15:02:00",
        "published_date_precision": "timezone unknown",
        "link": "https://www.ansa.it/sito/videogallery/italia/2024/11/08/landini-rivolta-sociale-per-tutti-coloro-che-sono-sfiduciati_1bbcb8fd-8ac3-4521-8755-45bc07c18634.html",
        "clean_url": "ansa.it",
        "excerpt": "\"Battuta di Meloni su diritti sindacali e' bullismo, la gente non si puo' curare per loro tagli\" (ANSA)",
        "summary": "\"Battuta di Meloni su diritti sindacali e' bullismo, la gente non si puo' curare per loro tagli\"",
        "rights": "ansa.it",
        "rank": 1855,
        "topic": "politics",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Agenzia ANSA,Redazione ANSA",
        "media": "https://www.ansa.it/webimages/img_700/2024/11/8/c9944b0d381f9070e72973ffc81a691f.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@Agenzia_Ansa",
        "_score": 6.8241234,
        "_id": "d910f51748b44008761e23a6e50625c4",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 3}"
    },
    {
        "title": "Muro Berlino, Meloni: difendere sempre valori libert\u00e0 e democrazia",
        "author": "Askanews",
        "published_date": "2024-11-09 09:14:00",
        "published_date_precision": "timezone unknown",
        "link": "https://notizie.tiscali.it/politica/articoli/muro-berlino-meloni-difendere-sempre-valori-liberta-democrazia",
        "clean_url": "tiscali.it",
        "excerpt": "Budapest, 9 nov. (askanews) - 'Oggi celebriamo il 'Giorno della libert\u00e0', istituito con la legge n.\n61 del 15 aprile 2005 dalla Repubblica italiana...",
        "summary": "Budapest, 9 nov. (askanews) - \"Oggi celebriamo il 'Giorno della libert\u00e0', istituito con la legge n. 61 del 15 aprile 2005 dalla Repubblica italiana. Una giornata per ricordare il crollo del Muro di Berlino, abbattuto il 9 novembre 1989, e con esso la fine del comunismo sovietico e dei regimi del Novecento\".\nLo ricorda con un post su X la presidente del Consiglio Giorgia Meloni.Abbiamo \"ancora negli occhi - prosegue la premier - le potentissime immagini della folla che preme per aprire i varchi e poi danza sulle macerie di quel simbolo di oppressione che per quasi 30 anni ha diviso la Germania e, di fatto, il mondo intero.",
        "rights": "tiscali.it",
        "rank": 5561,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Askanews",
        "media": "https://simg.tiscali.it/media/24/11/09/rs_147_20241109_091402_4085CFD7.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@tiscalinotizie",
        "_score": 6.8203006,
        "_id": "5245af9ef0a5165abe2a202a44804cfe",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 3}"
    },
    {
        "title": "Ue, Meloni: per spese in difesa fare di pi\u00f9 sul Patto di stabilit\u00e0",
        "author": "Askanews",
        "published_date": "2024-11-08 00:00:00",
        "published_date_precision": "date",
        "link": "https://notizie.tiscali.it/politica/articoli/ue-meloni-spese-in-difesa-fare-pia-sul-patto-stabilita",
        "clean_url": "tiscali.it",
        "excerpt": "Roma, 8 nov. (askanews) - 'Io sono assolutamente convinta che l'Europa e l'Italia debbano riuscire a\ngarantire la loro maggiore indipendenza e...",
        "summary": "Roma, 8 nov. (askanews) - \"Io sono assolutamente convinta che l'Europa e l'Italia debbano riuscire a garantire la loro maggiore indipendenza e autonomia anche investendo di pi\u00f9 in difesa. Chiaramente servono gli strumenti per poterlo fare. Questo \u00e8 un grande dibattito che riguarda il Patto di stabilit\u00e0, che l'Italia ha posto: ci sono nel nuovo Patto delle aperture ma va fatto molto di pi\u00f9 e penso che sia un altro di quei dibattiti che bisogner\u00e0 riaprire\".\nLo ha detto la presidente del Consiglio Giorgia Meloni, arrivando al summit informale del Consiglio europeo a Budapest.",
        "rights": "tiscali.it",
        "rank": 5561,
        "topic": "politics",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Askanews",
        "media": "https://simg.tiscali.it/media/24/11/08/rs_159_20241108_video_11551237.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@tiscalinotizie",
        "_score": 6.8203006,
        "_id": "868154140e063f59ae599993ffb7f3ed",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 3}"
    },
    {
        "title": "Meloni e l'accusa alla 'sinistra al caviale'. Schlein: 'Non lo mangio, lavoratori purgati con l'olio di ricino'",
        "author": "Giovanna Vitale",
        "published_date": "2024-11-08 12:13:54",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.repubblica.it/politica/2024/11/08/news/schlein_meloni_sindacati_landini_diritti_lavoratori-423605528",
        "clean_url": "repubblica.it",
        "excerpt": "Botta e risposta dopo la polemica sui diritti sindacali innescata da un sms della premier",
        "summary": "Botta e risposta dopo la polemica sui diritti sindacali innescata da un sms della premier",
        "rights": "repubblica.it",
        "rank": 1008,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Di Laura Pertici,Giovanna Vitale",
        "media": "https://www.repstatic.it/content/nazionale/img/2024/11/08/131347476-63bd721f-fca3-4e9e-a401-d031c6b350e2.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@repubblica",
        "_score": 6.8195944,
        "_id": "da7680dad05c35288f9322b27e73f77d",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 3}"
    },
    {
        "title": "Italia-Usa: Meloni riceve governatore della Florida DeSantis",
        "author": "",
        "published_date": "2024-11-12 14:35:00",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.ilmessaggero.it/ultimissime_adn/italia_usa_meloni_riceve_governatore_della_florida_desantis-20241112153518.html",
        "clean_url": "ilmessaggero.it",
        "excerpt": "Roma, 12 nov. (Adnkronos) - E' in corso a Palazzo Chigi l'incontro tra la presidente del Consiglio Giorgia Meloni e il governatore della Florida Ron DeSantis, impegnato in questi giorni in una...",
        "summary": "Roma, 12 nov. (Adnkronos) - E' in corso a Palazzo Chigi l'incontro tra la presidente del Consiglio Giorgia Meloni e il governatore della Florida Ron DeSantis, impegnato in questi giorni in una \"missione commerciale\" in Italia, come spiegato dallo stesso DeSantis su X.",
        "rights": "ilmessaggero.it",
        "rank": 6241,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "",
        "media": "https://www.ilmessaggero.it/img/placeholders/MED.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@ilmessaggeroit",
        "_score": 6.8174067,
        "_id": "95c42d9d360de74fe291d16fa9acb789",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 3}"
    },
    {
        "title": "Andrea Giambruno scaricato dal suo flirt estivo: la reazione (gelida) di Giorgia Meloni",
        "author": "",
        "published_date": "2024-11-08 08:43:00",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.libero.it/magazine/news/andrea-giambruno-fine-flirt-estivo-federica-bianco-lite-reazione-giorgia-meloni-140833",
        "clean_url": "libero.it",
        "excerpt": "Dopo la rottura con la presidente del Consiglio, il giornalista pare abbia iniziato a frequentare Federica Bianco. Ma la storia non \u00e8 finita bene.",
        "summary": "Dopo la rottura con la presidente del Consiglio, il giornalista pare abbia iniziato a frequentare Federica Bianco. Ma la storia non \u00e8 finita bene. Pubblicato: 8 Novembre 2024 08:43:00\nAndrea Giambruno ha di nuovo il cuore infranto. Il giornalista, dopo la fine della sua relazione con Giorgia Meloni (a causa degli ormai famosissimi fuori onda trasmessi da Striscia ), pare si fosse infatuato di un'altra donna, conosciuta la scorsa estate e con cui aveva iniziato una frequentazione. Stando a quanto riportato da Lettera 43 prima, e confermato da Dagospia poi, la nuova fiamma di Giambruno sarebbe Federica Bianco, attrice attualmente impegnata in politica.",
        "rights": "libero.it",
        "rank": 2186,
        "topic": "entertainment",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "",
        "media": "https://wips.plug.it/cips/libero.it/magazine/cms/2024/11/andrea-giambruno-e-giorgia-meloni.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": null,
        "_score": 6.815539,
        "_id": "128164a401d626184ff4c6d0a6bcd78d",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 3}"
    },
    {
        "title": "Meloni, difendere la libert\u00e0, mai pi\u00f9 totalitarismi",
        "author": "Ansa",
        "published_date": "2024-11-09 10:28:00",
        "published_date_precision": "timezone unknown",
        "link": "https://notizie.tiscali.it/politica/articoli/meloni-difendere-liberta-mai-pia-totalitarismi-00001",
        "clean_url": "tiscali.it",
        "excerpt": "(ANSA) - ROMA, 09 NOV - 'Oggi celebriamo il \u00abGiorno della libert\u00e0\u00bb, istituito con la legge n. 61 del\n15 aprile 2005 dalla Repubblica italiana. Una...",
        "summary": "(ANSA) - ROMA, 09 NOV - \"Oggi celebriamo il \u00abGiorno della libert\u00e0\u00bb, istituito con la legge n. 61 del 15 aprile 2005 dalla Repubblica italiana. Una giornata per ricordare il crollo del Muro di Berlino, abbattuto il 9novembre 1989, e con esso la fine del comunismo sovietico e dei regimi del Novecento.\nCon ancora negli occhi le potentissime immagini della folla che preme per aprire i varchi e poi danza sulle macerie di quel simbolo di oppressione che per quasi 30 anni ha diviso la Germania e, di fatto, il mondo intero.",
        "rights": "tiscali.it",
        "rank": 5561,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Ansa",
        "media": "https://simg.tiscali.it/media/24/11/09/rs_151_12dae572c942705d5cbe5aff51db5bdd.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@tiscalinotizie",
        "_score": 6.8133273,
        "_id": "8439ffdc682c0475f23c5520d2ca2b9d",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 3}"
    },
    {
        "title": "Governo, Schlein: \"Mai mangiato caviale ma no purghe lavoratori con olio ricino\"",
        "author": "Nicoletta Cottone",
        "published_date": "2024-11-08 13:33:21",
        "published_date_precision": "timezone unknown",
        "link": "https://stream24.ilsole24ore.com/video/italia/governo-schlein-mai-mangiato-caviale-ma-no-purghe-lavoratori-olio-ricino/AGgEtW0",
        "clean_url": "ilsole24ore.com",
        "excerpt": "(LaPresse) \"Io di caviale non ne ho mai mangiato, ma nemmeno posso sopportare che i lavoratori vengano purgati con olio di ricino; quindi...",
        "summary": "(LaPresse) \"Io di caviale non ne ho mai mangiato, ma nemmeno posso sopportare che i lavoratori vengano purgati con olio di ricino; quindi continueremo a stare al loro fianco. Meloni si occupi, invece, del salario minimo che ha negato a 3 milioni e mezzo di lavoratori e lavoratrici che non ce la fanno pi\u00f9 e non arrivano a fine mese anche se lavorano'. Cos\u00ec la segretaria del Pd, Elly Schlein ha risposto alla premier Giorgia Meloni che arrivando al vertice Ue informale di Budapest aveva detto: \"Ieri Elly Schlein ha detto che io svilisco i diritti sindacali perch\u00e9 ad una trasmissione radiofonica, diciamo leggera, ho risposto a un sms in modo leggero dicendo che non mi sentivo bene ma ero comunque a fare il mio lavoro perch\u00e9, come voi capite benissimo, qui non c'\u00e8 nessuno che mi possa sostituire in questo senso.",
        "rights": "ilsole24ore.com",
        "rank": 2146,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Nicoletta Cottone",
        "media": "https://i2.res.24o.it/stream/assets/img/Lapresse/2024/11/08/large-LP_524651_128.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@sole24ore",
        "_score": 6.8117967,
        "_id": "d38c10abef1b59cddbd605e4a041eb71",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 3}"
    },
    {
        "title": "Meloni: per l'Ue molte sfide, il problema \u00e8 quello delle risorse",
        "author": "Il Sole 24 ORE",
        "published_date": "2024-11-08 12:22:58",
        "published_date_precision": "timezone unknown",
        "link": "https://stream24.ilsole24ore.com/video/italia/meloni-l-ue-molte-sfide-problema-e-quello-risorse/AGGr3Q0",
        "clean_url": "ilsole24ore.com",
        "excerpt": "Milano, 8 nov. (askanews) - Per l'Europa \"credo che ci siano molte sfide, pi\u00f9 o meno sappiamo cosa dobbiamo fare. La domanda \u00e8 se vogliamo dare gli...",
        "summary": "Milano, 8 nov. (askanews) - Per l'Europa \"credo che ci siano molte sfide, pi\u00f9 o meno sappiamo cosa dobbiamo fare. La domanda \u00e8 se vogliamo dare gli strumenti agli Stati membri e la questione delle risorse \u00e8 la questione che va affrontata. Questo \u00e8 il vero dibattito, non so se stamani si arriver\u00e0 a soluzioni concrete, ma \u00e8 l'elemento centrale su cui intendo concentrarmi\". Lo ha detto la presidente del Consiglio Giorgia Meloni, arrivando al summit informale del Consiglio europeo a Budapest. \"A me - ha aggiunto - pare che l'Europa debba trovare una quadra e prendere le misure di se stessa perch\u00e9 poi sembra che noi scopriamo dei dibattiti oggi, penso al tema della competitivit\u00e0, al tema dei dazi.",
        "rights": "ilsole24ore.com",
        "rank": 2146,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Il Sole 24 ORE",
        "media": "https://i2.res.24o.it/stream/assets/img/TMNews/2024/11/08/large-20241108_video_11524156.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@sole24ore",
        "_score": 6.8117967,
        "_id": "12aab9f3714b6ae1999b60b54947a658",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 3}"
    },
    {
        "title": "Meloni: \"Italia \u00e8 tornata a correre\"",
        "author": "Teleborsa",
        "published_date": "2024-11-07 00:00:00",
        "published_date_precision": "date",
        "link": "https://finanza.lastampa.it/News/2024/11/07/meloni-italia-e-tornata-a-correre-/MjIxXzIwMjQtMTEtMDdfVExC",
        "clean_url": "lastampa.it",
        "excerpt": "\"L'Italia \u00e8 tornata a correre, e il merito di questo successo non \u00e8 del Governo ma delle imprese e dei loro lavoratori. Della loro resistenza, della loro intraprendenza, della loro capacit\u00e0 di...",
        "summary": "\"L'Italia \u00e8 tornata a correre, e il merito di questo successo non \u00e8 del Governo ma delle imprese e dei loro lavoratori. Della loro resistenza, della loro intraprendenza, della loro capacit\u00e0 di innovare. Il Governo ha cercato di fare la propria parte, che \u00e8 quella di creare un ambiente il pi\u00f9 possibile favorevole a chi produce ricchezza e occupazione. Abbiamo scritto leggi di bilancio ispirate al buon senso e al pragmatismo, concentrando tutte le risorse a disposizione per sostenere le imprese che assumono e creano posti di lavoro e rafforzare il potere di acquisto delle famiglie\".",
        "rights": "lastampa.it",
        "rank": 2398,
        "topic": "finance",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Teleborsa",
        "media": "https://images.teleborsa.it/t/stabile/217247.t.W300.H188.M4.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": null,
        "_score": 6.8114586,
        "_id": "712ba03b29464724ddebdd4a585cfd78",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 3}"
    },
    {
        "title": "\"Difendiamo i lavoratori, la sinistra al caviale no\". Giorgia gela le critiche per la battuta sulla salute",
        "author": "Pier Francesco Borgia",
        "published_date": "2024-11-09 04:00:02",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.ilgiornale.it/news/politica/difendiamo-i-lavoratori-sinistra-caviale-no-giorgia-gela-2393346.html",
        "clean_url": "ilgiornale.it",
        "excerpt": "Nuovo botta e risposta con Schlein: \"Mai mangiato\". Landini: \"Bullismo\"",
        "summary": "Giorgia Meloni a Budapest\nAscolta ora\n00:00\n00:00\nEra nata come una battuta. Di una persona che nonostante le grandi responsabilit\u00e0 e l'impegno non perde l'inclinazione all'ironia e alla battuta irriverente. Ma la battuta della Meloni sulla mancanza di tutele sindacali per chi fa il suo lavoro \u00e8 stata presa terribilmente sul serio come accade sempre quando in politica (e nella lotta sindacale) si specula su tutto per portare acqua al proprio mulino a ogni occasione. Elly Schlein ha battuto tutti sul tempo per replicare a modo alla premier (a caldo, infatti, aveva commentato: \u00abLa smetta di fare la vittima, che le vittime qui sono quei milioni di lavoratori che le scelte del suo governo stanno rendendo pi\u00f9 fragili e ricattabili: negando il salario minimo e la legge sulla rappresentanza\u00bb).",
        "rights": "ilgiornale.it",
        "rank": 7495,
        "topic": "politics",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Davide Bartoccini,Pier Francesco Borgia,Novella Toloni,Paolo Gambi,Andrea Cuomo",
        "media": "https://img.ilgcdn.com/sites/default/files/styles/social/public/foto/2024/11/08/1731059092-azmhj9mrprnebn5ud19-filippo-attili-palazzo-chigi.jpg?_=1731059092",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@ilgiornale",
        "_score": 6.808865,
        "_id": "ced83937be06cfed8ec254b1ebc0c067",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 3}"
    },
    {
        "title": "Steve Bannon pronto a scaricare Giorgia Meloni: \"Aveva scommesso che Donald Trump non sarebbe pi\u00f9 tornato\"",
        "author": "Matteo Runchi",
        "published_date": "2024-11-12 06:45:00",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://notizie.virgilio.it/steve-bannon-pronto-a-scaricare-giorgia-meloni-aveva-scommesso-che-donald-trump-non-sarebbe-piu-tornato-1647068",
        "clean_url": "virgilio.it",
        "excerpt": "Steve Bannon, ex stratega di Trump, ritiene che Meloni si sia allontanata troppo dal movimento Maga e vuole scaricarla",
        "summary": "Attacco a Meloni. Steve Bannon, l'ex stratega di Trump, intima a Meloni di tornare su posizioni pi\u00f9 vicine a quelle del prossimo presidente degli USa, soprattutto sull'Ucraina.\nSteve Bannon attacca Meloni\nSteve Bannon, ex stratega di Trump e presentatore del podcast War Room, tra i pi\u00f9 famosi nel movimento Make America Great Again (Maga) che sostiene il prossimo presidente, ha rilasciato un'intervista al Corriere della Sera, parlando soprattutto della presidente del Consiglio Giorgia Meloni.\n'Nel movimento qui, pensano che Meloni si \u00e8 quasi trasformata in una Nikki Haley.",
        "rights": "virgilio.it",
        "rank": 4866,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Matteo Runchi",
        "media": "https://wips.plug.it/cips/notizie.virgilio.it/cms/2024/11/bannon-meloni-trump-maga.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@NotizieVirgilio",
        "_score": 6.808544,
        "_id": "b6290fc06cc71372f764ec4c5ea1c102",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 3}"
    },
    {
        "title": "Migranti: Zan (Pd), 'silenzio servile Meloni, grazie Mattarella'",
        "author": "",
        "published_date": "2024-11-13 12:05:00",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.ilmessaggero.it/ultimissime_adn/migranti_zan_pd_silenzio_servile_meloni_grazie_mattarella-20241113130527.html",
        "clean_url": "ilmessaggero.it",
        "excerpt": "Roma, 13 nov. (Adnkronos) - \"Il silenzio servile e vergognoso di Meloni e del suo vice Salvini sulle parole di Musk di attacco alle nostre istituzioni repubblicane \u00e8 stato rotto dal Presidente...",
        "summary": "Roma, 13 nov. (Adnkronos) - \"Il silenzio servile e vergognoso di Meloni e del suo vice Salvini sulle parole di Musk di attacco alle nostre istituzioni repubblicane \u00e8 stato rotto dal Presidente Mattarella. Grazie Presidente per aver difeso la nostra sovranit\u00e0, le nostre istituzioni, la nostra Costituzione\". Cos\u00ec Alessandro Zan del Pd sui social.",
        "rights": "ilmessaggero.it",
        "rank": 6241,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "",
        "media": "https://www.ilmessaggero.it/img/placeholders/MED.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@ilmessaggeroit",
        "_score": 6.808361,
        "_id": "9a4ab8d079a6b4e2d88c4e34f00c103f",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 3}"
    },
    {
        "title": "Migranti: Calenda, 'impensabile che Meloni non si pronunci su Musk'",
        "author": "",
        "published_date": "2024-11-13 14:26:00",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.ilmessaggero.it/ultimissime_adn/migranti_calenda_impensabile_che_meloni_non_si_pronunci_su_musk-20241113152627.html",
        "clean_url": "ilmessaggero.it",
        "excerpt": "Roma, 13 nov (Adnkronos) - \"A questo punto Giorgia Meloni ha il dovere istituzionale di pronunciarsi. \u00c8 impensabile che la presidente del Consiglio non dica una parola a difesa della dignit\u00e0 e...",
        "summary": "Roma, 13 nov (Adnkronos) - \"A questo punto Giorgia Meloni ha il dovere istituzionale di pronunciarsi. \u00c8 impensabile che la presidente del Consiglio non dica una parola a difesa della dignit\u00e0 e della sovranit\u00e0 nazionale. E meno male che questi erano quelli contro i poteri forti internazionali\". Lo dice Carlo Calenda.",
        "rights": "ilmessaggero.it",
        "rank": 6241,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "",
        "media": "https://www.ilmessaggero.it/img/placeholders/MED.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@ilmessaggeroit",
        "_score": 6.8070602,
        "_id": "9d6d653664b984367d9454bdb0579be3",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 3}"
    },
    {
        "title": "Migranti: Fratoianni, 'Meloni difender\u00e0 sovranit\u00e0 da ingerenze Musk?'",
        "author": "",
        "published_date": "2024-11-12 17:50:00",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.ilmessaggero.it/ultimissime_adn/migranti_fratoianni_meloni_difendera_sovranita_da_ingerenze_musk-20241112185010.html",
        "clean_url": "ilmessaggero.it",
        "excerpt": "Roma, 12 nov. (Adnkronos) - \"Non so se dalle parti del governo si preoccuperanno stavolta di difendere la sovranit\u00e0, il sovranismo, i confini dalle ingerenze di Elon Musk. Sarebbe una domanda da...",
        "summary": "Roma, 12 nov. (Adnkronos) - \"Non so se dalle parti del governo si preoccuperanno stavolta di difendere la sovranit\u00e0, il sovranismo, i confini dalle ingerenze di Elon Musk. Sarebbe una domanda da porre a Giorgia Meloni e ai suoi ministri...\". Lo scrive sui social Nicola Fratoianni di Avs.",
        "rights": "ilmessaggero.it",
        "rank": 6241,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "",
        "media": "https://www.ilmessaggero.it/img/placeholders/MED.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@ilmessaggeroit",
        "_score": 6.8070602,
        "_id": "48e03f1332ee6a9a75851ee468eb2eab",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 3}"
    },
    {
        "title": "Arianna Meloni: 'Sinistra ci accusa di amichettismo e familismo ma loro sono pieni'",
        "author": "repubblicawww@repubblica.it",
        "published_date": "2024-11-09 11:47:23",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.repubblica.it/politica/2024/11/09/news/arianna_meloni_sinistra_accuse_familismo-423607470",
        "clean_url": "repubblica.it",
        "excerpt": "La sorella della premier parla a Riccione durante un evento organizzato da Fratelli d'Italia",
        "summary": "La sorella della premier parla a Riccione durante un evento organizzato da Fratelli d'Italia",
        "rights": "repubblica.it",
        "rank": 1008,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "repubblicawww@repubblica.it",
        "media": "https://www.repstatic.it/content/nazionale/img/2024/11/09/124720364-7f3a0aac-1646-4c8e-8abf-422895f2974a.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@repubblica",
        "_score": 6.8066196,
        "_id": "a7eb9e15556e802735891b89c84f6e45",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 3}"
    },
    {
        "title": "Musk ritwitta un commento su Mattarella, 'ha ragione Meloni'",
        "author": "Temi caldi",
        "published_date": "2024-11-13 18:04:00",
        "published_date_precision": "timezone unknown",
        "link": "https://www.ansa.it/sito/notizie/mondo/europa/2024/11/13/musk-ritwitta-un-commento-su-mattarella-ha-ragione-meloni_76f48e1d-2b4d-4107-8f68-743162a21037.html",
        "clean_url": "ansa.it",
        "excerpt": "Elon Musk ritwitta un commento sulle parole del presidente della Repubblica Sergio Mattarella di un'opinionista olandese di destra, Eva Vlaardingerbroek. Quest'ultima, pubblicando il post del Quirinale, scrive in italiano: \"No. (ANSA)",
        "summary": "Elon Musk ritwitta un commento sulle parole del presidente della Repubblica Sergio Mattarella di un'opinionista olandese di destra, Eva Vlaardingerbroek.\nQuest'ultima, pubblicando il post del Quirinale, scrive in italiano: \"No. Elon Musk e Giorgia Meloni hanno ragione. Il fatto che i giudici del tribunale di Roma ritengano di essere al di sopra del governo e del processo democratico \u00e8 una follia.\nNon sono una Corte costituzionale, quindi stanno oltrepassando la loro competenza in violazione della separazione dei poteri\".",
        "rights": "ansa.it",
        "rank": 1855,
        "topic": "world",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Agenzia ANSA,Redazione ANSA,Temi caldi",
        "media": "https://www.ansa.it/webimages/img_700/2024/11/13/ec15b4b1dc556a9b3c947d173c426e62.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@Agenzia_Ansa",
        "_score": 6.8061833,
        "_id": "1e30a280f74a37766037f642b8775953",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 3}"
    },
    {
        "title": "Foti (FdI): 'Meloni diventer\u00e0 il riferimento in Europa. Ucraina? Nulla cambier\u00e0'",
        "author": "Tommaso Ciriaco",
        "published_date": "2024-11-07 00:00:00",
        "published_date_precision": "date",
        "link": "https://www.repubblica.it/esteri/2024/11/07/news/foti_meloni_trump_europa_ucraina-423602260",
        "clean_url": "repubblica.it",
        "excerpt": "Il capogruppo alla Camera di Fratelli d'Italia: 'Quando si dipinge l'avversario come il male assoluto la gente non ti segue'",
        "summary": "Il capogruppo alla Camera di Fratelli d'Italia: 'Quando si dipinge l'avversario come il male assoluto la gente non ti segue'",
        "rights": "repubblica.it",
        "rank": 1008,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Tommaso Ciriaco,repubblicawww@repubblica.it",
        "media": "https://www.repstatic.it/content/nazionale/img/2024/11/06/215642815-1ce7f29d-6c98-49c2-929a-23b38a4e282e.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@repubblica",
        "_score": 6.802467,
        "_id": "4746001633f9f89c32938f55c6c6cf45",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 3}"
    },
    {
        "title": "Migranti, il presidente dell'Anm Santalucia: \"I magistrati fanno il proprio mestiere e vanno rispettati\"",
        "author": "",
        "published_date": "2024-11-09 08:43:36",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.lastampa.it/politica/2024/11/09/video/migranti_il_presidente_dellanm_santalucia_i_magistrati_fanno_il_proprio_mestiere_e_vanno_rispettati-14791153",
        "clean_url": "lastampa.it",
        "excerpt": "Solo 25 euro al giorno per lavorare nel centro dei migranti in Albania: \"Giorgia Meloni vieni a vedere come si vive qui\"\nIl presidente dell'Assoc\u2026",
        "summary": "Solo 25 euro al giorno per lavorare nel centro dei migranti in Albania: \"Giorgia Meloni vieni a vedere come si vive qui\"\nIl presidente dell'Associazione nazionale magistrati Giuseppe Santalucia ha commentato il presunto scontro tra governo Meloni e potere giudiziario sul cosiddetto 'Decreto Paesi sicuri', che influenza il trasferimento di migranti in Albania e la loro possibilit\u00e0 di chiedere asilo in Italia. \"I magistrati fanno il proprio mestiere: non c'\u00e8 nessuna invasione di campo, n\u00e9 nessun passo indietro da fare.",
        "rights": "lastampa.it",
        "rank": 2398,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "",
        "media": "https://www.gedistatic.it/content/gnn/img/lastampa/2024/11/09/094334606-c2a212dc-3a27-4afa-94c6-9987f17719fd.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@LaStampa",
        "_score": 6.80059,
        "_id": "fbee6ecf983087d3957ab66d798ebf7e",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 3}"
    },
    {
        "title": "Musk sente Meloni: rispetto per Mattarella ma esprimo opinioni",
        "author": "Askanews",
        "published_date": "2024-11-13 20:35:00",
        "published_date_precision": "timezone unknown",
        "link": "https://notizie.tiscali.it/politica/articoli/musk-sente-meloni-rispetto-mattarella-ma-esprimo-opinioni-00001",
        "clean_url": "tiscali.it",
        "excerpt": "Roma, 13 nov. (askanews) - 'L'imprenditore Elon Musk esprime il suo rispetto per il Presidente\nMattarella e la Costituzione italiana. Cosi come...",
        "summary": "Roma, 13 nov. (askanews) - \"L'imprenditore Elon Musk esprime il suo rispetto per il Presidente Mattarella e la Costituzione italiana. Cosi come ribadito in una amichevole conversazione avvenuta con la presidente del Consiglio Meloni nel pomeriggio\". Lo scrive su X Andrea Stroppa, referente di Musk in Italia.\"Tuttavia - aggiunge - l'imprenditore sottolinea che la libert\u00e0 di espressione \u00e8 protetta dal Primo Emendamento e dalla stessa Costituzione italiana pertanto da cittadino continuer\u00e0 a esprimere liberamente le proprie opinioni\".",
        "rights": "tiscali.it",
        "rank": 5561,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Askanews",
        "media": "https://simg.tiscali.it/media/24/11/13/rs_147_20241113_203508_C9CCAF97.jpg",
        "is_opinion": true,
        "twitter_account": "@tiscalinotizie",
        "_score": 6.7997446,
        "_id": "5846b90f6c6b29862e59b46b43230720",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 3}"
    },
    {
        "title": "Ue: Ricci, 'Meloni basta vittimismo, problema voi e non il povero Fitto'",
        "author": "",
        "published_date": "2024-11-13 15:46:00",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.ilmessaggero.it/ultimissime_adn/ue_ricci_meloni_basta_vittimismo_problema_voi_e_non_il_povero_fitto-20241113164625.html",
        "clean_url": "ilmessaggero.it",
        "excerpt": "Roma, 13 nov. (Adnkronos) - \"Cara Meloni, basta vittimismo da quattro soldi. Il tuo partito in Europa ha votato contro il programma di governo europeista. Siete contro la transizione ecologica,...",
        "summary": "Roma, 13 nov. (Adnkronos) - \"Cara Meloni, basta vittimismo da quattro soldi. Il tuo partito in Europa ha votato contro il programma di governo europeista. Siete contro la transizione ecologica, contro il piano Draghi, contro un'Europa pi\u00f9 forte e unita. Il problema siete voi, non il povero Fitto\". Cos\u00ec l'eurodeputato Pd, Matteo Ricci, sui social.",
        "rights": "ilmessaggero.it",
        "rank": 6241,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "",
        "media": "https://www.ilmessaggero.it/img/placeholders/MED.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@ilmessaggeroit",
        "_score": 6.7981863,
        "_id": "c8df92a66f7fdf6a9e9b1d042430c0e4",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 3}"
    },
    {
        "title": "Italia-Usa: DeSantis lascia P.Chigi, un'ora di incontro con Meloni",
        "author": "",
        "published_date": "2024-11-12 15:20:00",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.ilmessaggero.it/ultimissime_adn/italia_usa_desantis_lascia_p.chigi_un_ora_di_incontro_con_meloni-20241112162011.html",
        "clean_url": "ilmessaggero.it",
        "excerpt": "Roma, 12 nov. (Adnkronos) - Il governatore della Florida Ron DeSantis ha appena lasciato Palazzo Chigi, dopo un faccia a faccia di circa un'ora con la presidente del Consiglio Giorgia Meloni....",
        "summary": "Roma, 12 nov. (Adnkronos) - Il governatore della Florida Ron DeSantis ha appena lasciato Palazzo Chigi, dopo un faccia a faccia di circa un'ora con la presidente del Consiglio Giorgia Meloni. DeSantis, ex candidato alle primarie del Partito Repubblicano, \u00e8 impegnato in questi giorni in una \"missione commerciale\" in Italia, come spiegato da lui stesso su X.",
        "rights": "ilmessaggero.it",
        "rank": 6241,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "",
        "media": "https://www.ilmessaggero.it/img/placeholders/MED.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@ilmessaggeroit",
        "_score": 6.7981863,
        "_id": "8153aae782044d7e9a065f145a8040bc",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 3}"
    },
    {
        "title": "Meloni riceve il governatore della Florida DeSantis",
        "author": "Redazione ANSA",
        "published_date": "2024-11-12 15:25:00",
        "published_date_precision": "timezone unknown",
        "link": "https://www.ansa.it/sito/notizie/topnews/2024/11/12/meloni-riceve-il-governatore-della-florida-desantis_44124c90-6fe9-48be-b213-f60df929ea2b.html",
        "clean_url": "ansa.it",
        "excerpt": "La presidente del Consiglio Giorgia Meloni riceve a Palazzo Chigi il governatore della Florida Ron DeSantis. (ANSA)",
        "summary": "La presidente del Consiglio Giorgia Meloni riceve a Palazzo Chigi il governatore della Florida Ron DeSantis.\nDeSantis \u00e8 impegnato in questi giorni in una \"missione commerciale\" in Italia - come ha spiegato ieri in un tweet lo stesso ex candidato alle primarie del partito repubblicano - in cui sono coinvolti \"dirigenti statali, universitari, del mondo dell'impresa e degli affari, per sviluppare relazioni e incoraggiare gli investimenti in Florida\".",
        "rights": "ansa.it",
        "rank": 1855,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Agenzia ANSA,Redazione ANSA",
        "media": "https://www.ansa.it/webimages/img_700/2024/11/7/744ad8098a87b2595454f3306efb98a0.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@Agenzia_Ansa",
        "_score": 6.7964044,
        "_id": "85c2e4aa2170713d32de69177cff7400",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 3}"
    },
    {
        "title": "Manovra,M5S: maggioranza la boccia, Meloni-Giorgetti sfiduciati",
        "author": "Askanews",
        "published_date": "2024-11-11 18:00:00",
        "published_date_precision": "timezone unknown",
        "link": "https://notizie.tiscali.it/politica/articoli/manovra-m5s-maggioranza-boccia-meloni-giorgetti-sfiduciati",
        "clean_url": "tiscali.it",
        "excerpt": "Roma, 11 nov. (askanews) - 'La maggioranza deposita oltre 1200 emendamenti alla sua stessa legge di\nbilancio: meno male che Giorgia Meloni e il...",
        "summary": "Roma, 11 nov. (askanews) - \"La maggioranza deposita oltre 1200 emendamenti alla sua stessa legge di bilancio: meno male che Giorgia Meloni e il ministro Giorgetti l'avevano magnificata. Si tratta invece di un chiaro atto di sfiducia nei confronti del loro stesso governo\". Lo fanno osservare fonti del MoVimento Cinque Stelle sulla mole di emendamenti alla manovra depositati oggi anche dal centrodestra alla Camera.",
        "rights": "tiscali.it",
        "rank": 5561,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Askanews",
        "media": "https://simg.tiscali.it/media/24/11/11/rs_147_20241111_180044_B2CD4B69.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@tiscalinotizie",
        "_score": 6.796332,
        "_id": "5b22e6136b376c7c2d10cd8dc98cb813",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 3}"
    },
    {
        "title": "Meloni, nostra intenzione intervenire ancora su Irpef",
        "author": "Ansa",
        "published_date": "2024-11-11 12:08:00",
        "published_date_precision": "timezone unknown",
        "link": "https://notizie.tiscali.it/politica/articoli/meloni-nostra-intenzione-intervenire-ancora-irpef",
        "clean_url": "tiscali.it",
        "excerpt": "(ANSA) - ROMA, 11 NOV - 'In materia di imposte viene reso strutturale il passaggio da quattro a tre\naliquote Irpef, con l'accorpamento dei primi due...",
        "summary": "(ANSA) - ROMA, 11 NOV - \"In materia di imposte viene reso strutturale il passaggio da quattro a tre aliquote Irpef, con l'accorpamento dei primi due scaglioni di reddito. \u00c8 chiaramente intenzione del governo intervenire anche sullo scaglione di reddito successivo, ma questo dipender\u00e0 ovviamente dalle risorse che avremo a disposizione e che arriveranno anche alla chiusura del concordato preventivo\". Lo ha detto la premier Giorgia Meloni durante l'incontro con i sindacati. (ANSA).",
        "rights": "tiscali.it",
        "rank": 5561,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Ansa",
        "media": "https://simg.tiscali.it/media/24/11/11/rs_154_74fd46a18b2b42b5895dfceca8a2f073.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@tiscalinotizie",
        "_score": 6.796332,
        "_id": "c21a2c7431d7da0c9c10412f09dc7d79",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 3}"
    },
    {
        "title": "Migranti: Della Vedova, 'su ingerenze grazie a Mattarella, interdetti per silenzio Governo'",
        "author": "",
        "published_date": "2024-11-13 13:36:00",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.ilmessaggero.it/ultimissime_adn/migranti_della_vedova_su_ingerenze_grazie_a_mattarella_interdetti_per_silenzio_governo-20241113143603.html",
        "clean_url": "ilmessaggero.it",
        "excerpt": "Roma, 13 nov. (Adnkronos) - 'Bisogna ringraziare il Presidente della Repubblica Sergio Mattarella, che presiede il Consiglio Superiore della Magistratura, per aver ribadito che un membro designato...",
        "summary": "Roma, 13 nov. (Adnkronos) - 'Bisogna ringraziare il Presidente della Repubblica Sergio Mattarella, che presiede il Consiglio Superiore della Magistratura, per aver ribadito che un membro designato della prossima Amministrazione statunitense non dovrebbe entrare nella discussione pubblica di una paese democratico e amico; per di pi\u00f9, aggiungiamo, rilanciando tesi populiste e contrarie allo stato di diritto e alla Costituzione italiana'. Lo afferma il deputato di +Europa Benedetto Della Vedova.\n'Ci\u00f2 che lascia interdetti \u00e8 il silenzio del Governo.",
        "rights": "ilmessaggero.it",
        "rank": 6241,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "",
        "media": "https://www.ilmessaggero.it/img/placeholders/MED.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@ilmessaggeroit",
        "_score": 6.7940454,
        "_id": "0c55a9a678ebccb3b544619dc2854894",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 3}"
    },
    {
        "title": "35 anni fa la caduta del muro di Berlino, Meloni: \"Mai pi\u00f9 totalitarismi\"",
        "author": "Redazione Adnkronos",
        "published_date": "2024-11-09 09:01:00",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.adnkronos.com/politica/caduta-muro-di-berlino-meloni_2NycD3jQjJIp2C3J9YPvGh",
        "clean_url": "adnkronos.com",
        "excerpt": "'Mai pi\u00f9 totalitarismi, viva la libert\u00e0'",
        "summary": "Muro di Berlino, 35 anni fa la caduta. \"Oggi celebriamo il 'Giorno della libert\u00e0', istituito con la legge n. 61 del 15 aprile 2005 dalla Repubblica italiana. Una giornata - scrive su 'X' la premier Giorgia Meloni - per ricordare il crollo del Muro di Berlino, abbattuto il 9 novembre 1989, e con esso la fine del comunismo sovietico e dei regimi del Novecento. Con ancora negli occhi le potentissime immagini della folla che preme per aprire i varchi e poi danza sulle macerie di quel simbolo di oppressione che per quasi 30 anni ha diviso la Germania e, di fatto, il mondo intero.",
        "rights": "adnkronos.com",
        "rank": 7197,
        "topic": "politics",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Adnkronos,Redazione Adnkronos",
        "media": "https://www.adnkronos.com/resources/0293-1c4ab8ac2aae-3e833522fbf1-1000/foto_di_archivio_-_30esimo_anniversario_della_caduta_del_muro_di_berlino_-_foto_di_repertorio.jpeg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@Adnkronos",
        "_score": 6.7930646,
        "_id": "1e1d388aec1e76627896d24bf4bec68b",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 3}"
    },
    {
        "title": "Effetto Trump: Meloni 'scala' la classifica dei premier europei lasciandosi dietro Macron e Scholz",
        "author": "Barbara Fiammeri",
        "published_date": "2024-11-08 09:08:03",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.ilsole24ore.com/art/effetto-trump-meloni-scala-classifica-premier-europei-lasciandosi-dietro-macron-e-scholz-AGAjCB0",
        "clean_url": "ilsole24ore.com",
        "excerpt": "La premier ha il vento in poppa, ha una maggioranza solida e un consenso personale crescente ed \u00e8 la Premier del terzo paese dell'Unione. Ma soprattutto in questi due anni e pi\u00f9 di governo ha continuato a mantenere forte il suo rapporto con la destra americana",
        "summary": "Ascolta la versione audio dell'articolo\n3' di lettura\nAdesso sono in molti in Europa a guardare verso l'Italia di Giorgia Meloni. S\u00ec perch\u00e9 , senza doverlo rivendicare, la premier italiana \u00e8 in questo momento la leader con le maggiori chance per tenere un confronto costruttivo con la prossima amministrazione Usa. Al vertice in corso a Budapest il pi\u00f9 raggiante era indubbiamente il padrone di casa, il primo ministro ungherese Viktor Orban tifoso di Donald Trump dalla prima ora.\nMa certo il leader magiaro non \u00e8 in alcun modo candidabile a rappresentante della sponda europea.",
        "rights": "ilsole24ore.com",
        "rank": 2146,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Barbara Fiammeri",
        "media": "https://i2.res.24o.it/images2010/S24/Documenti/2024/11/09/Immagini/Ritagli/AFP_36LR9FH-U11560135314voU-1440x752@IlSole24Ore-Web.jpg?r=1170x507",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@sole24ore",
        "_score": 6.7907906,
        "_id": "383b277df00d8c782d269716fa003340",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 3}"
    },
    {
        "title": "Meloni incontra Ron DeSantis a Palazzo Chigi",
        "author": "Il Sole 24 ORE",
        "published_date": "2024-11-12 17:53:36",
        "published_date_precision": "timezone unknown",
        "link": "https://stream24.ilsole24ore.com/video/italia/meloni-incontra-ron-desantis-palazzo-chigi/AGBo075",
        "clean_url": "ilsole24ore.com",
        "excerpt": "(LaPresse) Le immagini dell'incontro a Palazzo Chigi tra la presidente del Consiglio italiana, Giorgia Meloni, e il governatore della Florida, Ron...",
        "summary": "(LaPresse) Le immagini dell'incontro a Palazzo Chigi tra la presidente del Consiglio italiana, Giorgia Meloni, e il governatore della Florida, Ron DeSantis. Il vertice \u00e8 durato circa un'ora. L'esponente repubblicano si trova in missione commerciale in Italia, allo scopo di riunire \"dirigenti statali, universitari e leader dell'industria e dell'imprenditoria, per intensificare le relazioni e incoraggiare gli investimenti in Florida\".",
        "rights": "ilsole24ore.com",
        "rank": 2146,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Il Sole 24 ORE",
        "media": "https://i2.res.24o.it/stream/assets/img/Lapresse/2024/11/12/large-LP_525262_128.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@sole24ore",
        "_score": 6.790606,
        "_id": "52abcf746b1bde71835b4a8cb3732827",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 3}"
    },
    {
        "title": "Scipero trasporti, Bombardieri: \"Salvini? Dica cosa ha fatto per i contratti\"",
        "author": "Redazione ANSA",
        "published_date": "2024-11-08 14:52:00",
        "published_date_precision": "timezone unknown",
        "link": "https://www.ansa.it/sito/videogallery/italia/2024/11/08/scipero-trasporti-bombardieri-salvini-dica-cosa-ha-fatto-per-i-contratti_6c2feb76-aa04-4718-b167-03b12ba088bf.html",
        "clean_url": "ansa.it",
        "excerpt": "\"Meloni e diritti sindacali? Non credo ci chiedera' la tessera, in caso valuteremo\" (ANSA)",
        "summary": "\"Meloni e diritti sindacali? Non credo ci chiedera' la tessera, in caso valuteremo\"",
        "rights": "ansa.it",
        "rank": 1855,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Redazione ANSA,Agenzia ANSA",
        "media": "https://www.ansa.it/webimages/img_700/2024/11/8/b1dc1320e1ae6a0a9d598759146c15d6.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@Agenzia_Ansa",
        "_score": 6.789523,
        "_id": "b4eb6628fa46cd3be4163cc1cf84b6b7",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 3}"
    },
    {
        "title": "Meloni: 'Sto male ma lavoro perch\u00e9 non ho particolari diritti sindacali'",
        "author": "",
        "published_date": "2024-11-07 14:26:22",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.repubblica.it/politica/2024/11/07/news/meloni_malattia_diritti_sindacali-423603563",
        "clean_url": "repubblica.it",
        "excerpt": "La premier risponde con un sms al deputato di FdI Osnato, ospite della trasmissione radiofonica 'Un giorno da pecora'",
        "summary": "La premier risponde con un sms al deputato di FdI Osnato, ospite della trasmissione radiofonica 'Un giorno da pecora'",
        "rights": "repubblica.it",
        "rank": 1008,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "",
        "media": "https://www.repstatic.it/content/nazionale/img/2024/11/07/152620719-5445a365-7e00-4dcd-8fd0-b08f7119fb4e.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@repubblica",
        "_score": 6.789472,
        "_id": "0c5990994c4a72ddc40d399e3a198cf8",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 3}"
    },
    {
        "title": "Le due sorelle d'Italia, Arianna Meloni difende Giorgia: 'Abbiamo i superpoteri'",
        "author": "Gabriella Cerami",
        "published_date": "2024-11-10 00:00:00",
        "published_date_precision": "date",
        "link": "https://www.repubblica.it/politica/2024/11/10/news/arianna_giorgia_meloni_febbre_donne-423608310",
        "clean_url": "repubblica.it",
        "excerpt": "Lodi alla premier che 'lavora con ansia e febbre'. Poi l'attacco: 'A sinistra sono pieni di amichettismo'",
        "summary": "Lodi alla premier che 'lavora con ansia e febbre'. Poi l'attacco: 'A sinistra sono pieni di amichettismo'",
        "rights": "repubblica.it",
        "rank": 1008,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Gabriella Cerami",
        "media": "https://www.repstatic.it/content/nazionale/img/2024/11/09/212008787-70024a39-0f75-4f29-b31e-83fdb25871cb.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@repubblica",
        "_score": 6.7856464,
        "_id": "8004328aed2b5a37fd9ded6ecbd12b72",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 3}"
    },
    {
        "title": "Fisco: Meloni, 'contrasto evasione tra massime priorit\u00e0 governo, fermo impegno'",
        "author": "",
        "published_date": "2024-11-14 11:21:00",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.ilmessaggero.it/ultimissime_adn/fisco_meloni_contrasto_evasione_tra_massime_priorita_governo_fermo_impegno-20241114122125.html",
        "clean_url": "ilmessaggero.it",
        "excerpt": "Roma, 14 nov. (Adnkronos) - 'Desidero esprimere il mio apprezzamento e ringraziamento alla Guardia di Finanza per l'eccellente operazione condotta contro una vasta frode all'IVA, estesa su...",
        "summary": "Roma, 14 nov. (Adnkronos) - 'Desidero esprimere il mio apprezzamento e ringraziamento alla Guardia di Finanza per l'eccellente operazione condotta contro una vasta frode all'IVA, estesa su diversi Stati dell'Unione Europea. Questo successo conferma la dedizione delle Fiamme Gialle e il fermo impegno del Governo nel contrastare l'evasione, una delle nostre massime priorit\u00e0'. Lo afferma la presidente del Consiglio Giorgia Meloni.",
        "rights": "ilmessaggero.it",
        "rank": 6241,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "",
        "media": "https://www.ilmessaggero.it/img/placeholders/MED.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@ilmessaggeroit",
        "_score": 6.784709,
        "_id": "47a8154c5ce341b88bce777998725e41",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 3}"
    },
    {
        "title": "Bologna, ancora tensioni a una settimana dal voto",
        "author": "",
        "published_date": "2024-11-11 13:53:00",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.tgcom24.mediaset.it/2024/video/bologna-ancora-tensioni-a-una-settimana-dal-voto_90191587-02k.shtml",
        "clean_url": "mediaset.it",
        "excerpt": "Polemiche per i manifesti contro Meloni e Bernini",
        "summary": "\u00c8 scontro a tutto campo tra le forze di centrodestra e di centrosinistra a pochi giorni dalla chiusura della campagna per le Regionali. Polemiche anche sui manifesti affissi a Bologna per convocare la manifestazione di venerd\u00ec, 'No Meloni day'. Nella grafica, le facce del presidente del Consiglio Giorgia Meloni e della ministra dell'Universit\u00e0 Annamaria Bernini, coperte da una mano rossa. FI parla di \"intimidazione\" e chiede al centrosinistra di prendere le distanze.",
        "rights": "mediaset.it",
        "rank": 4874,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "",
        "media": "https://img-api.cloud.mediaset.net/api/images/kn/v1/image_main/1200/675/90191586?r=4",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": null,
        "_score": 6.781463,
        "_id": "2d03ca4d631fe3f5996837da94c3b65d",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 3}"
    },
    {
        "title": "Elezioni Usa 2024, Meloni sente Trump e poi Musk",
        "author": "Sky TG24",
        "published_date": "2024-11-07 08:10:56",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://tg24.sky.it/politica/2024/11/07/elezioni-usa-2024-trump-meloni",
        "clean_url": "sky.it",
        "excerpt": "Leggi su Sky TG24 l'articolo Elezioni Usa 2024, Meloni chiama Trump: 'Solida alleanza'. Poi sente Musk",
        "summary": "La premier si \u00e8 messa subito in contatto con il presidente eletto. Una nota di Palazzo Chigi spiega che \"la conversazione ha costituito l'occasione per confermare il partenariato strategico e la profonda e storica amicizia che da sempre legano Roma e Washington\". Colloquio anche con il patron di Tesla, definito come \"amico\" dalla Presidente del Consiglio, per ribadire lo \"spirito di collaborazione volto ad affrontare le sfide future\"\nascolta articolo\nPrima Trump, poi Musk. Dopo la vittoria del tycoon alle elezioni americane del 5 novembre 2024, la premier Giorgia Meloni si \u00e8 messa subito in contatto sia con il presidente eletto, sia con il patron di Tesla, nonch\u00e9 principale sostenitore della campagna elettorale trumpiana.",
        "rights": "sky.it",
        "rank": 5032,
        "topic": "politics",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Sky TG24",
        "media": "https://static.sky.it/editorialimages/4e645a9ce99f443f1d289e98d02ab5d3e90c4c4c/skytg24/it/politica/2024/11/07/elezioni-usa-2024-trump-meloni/collage_trump_ansa_X.jpg?im=Resize,width=565",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@Sky TG24",
        "_score": 6.779791,
        "_id": "d596c5a1214310896333b04cd9b2ba8e",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 3}"
    },
    {
        "title": "Renzi a Bibbiano: \"Meloni torni qui con un cartello con scritto \"Scusate\"",
        "author": "",
        "published_date": "2024-11-13 16:58:44",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.repubblica.it/politica/2024/11/13/video/renzi_a_bibbiano_meloni_torni_qui_con_un_cartello_con_scritto_scusate-423620472",
        "clean_url": "repubblica.it",
        "excerpt": "13/11/2024 01:03 https://www.repubblica.it/politica/2024/11/13/video/renzi_a_bibbiano_meloni_torni_qui_con_un_cartello_con_scritto_scusate-423620472/ <iframe\u2026",
        "summary": "\"Sono andato a Bibbiano, davanti al cartello simbolo del giustizialismo di\nGiorgia Meloni\n. Torna Giorgia, questo cartello aspetta te. E questi cittadini aspettano le tue scuse\". Lo scrive su X il leader di Iv\nMatteo Renzi\npostando un video che lo ritrae sotto il cartello segnaletico di Bibbiano, dove si era recata la premier per attaccare il Pd sul caso adozioni. L'ex sindaco del Pd\nAndrea Carletti\n\u00e8 stato assolto.",
        "rights": "repubblica.it",
        "rank": 1008,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "",
        "media": "https://www.repstatic.it/content/nazionale/img/2024/11/13/175842407-7d5c619e-4a5e-47a7-a689-06c7fbbdfef5.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@repubblica",
        "_score": 6.77685,
        "_id": "8e7f5aa7c46d40e3c8dbeb933fd4c374",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 3}"
    },
    {
        "title": "Meloni riceve il governatore della Florida DeSantis",
        "author": "Ansa",
        "published_date": "2024-11-12 15:25:00",
        "published_date_precision": "timezone unknown",
        "link": "https://notizie.tiscali.it/politica/articoli/meloni-riceve-governatore-florida-desantis-00001",
        "clean_url": "tiscali.it",
        "excerpt": "(ANSA) - ROMA, 12 NOV - La presidente del Consiglio Giorgia Meloni riceve a Palazzo Chigi il\ngovernatore della Florida Ron DeSantis. DeSantis...",
        "summary": "(ANSA) - ROMA, 12 NOV - La presidente del Consiglio Giorgia Meloni riceve a Palazzo Chigi il governatore della Florida Ron DeSantis. DeSantis \u00e8 impegnato in questi giorni in una \"missione commerciale\" in Italia - come ha spiegato ieri in un tweet lo stesso ex candidato alle primarie del partito repubblicano - in cui sono coinvolti \"dirigenti statali, universitari, del mondo dell'impresa e degli affari, per sviluppare relazioni e incoraggiare gli investimenti in Florida\". (ANSA).",
        "rights": "tiscali.it",
        "rank": 5561,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Ansa",
        "media": "https://simg.tiscali.it/media/24/11/12/rs_155_1f4967a608c68b384aa5cbda8b473c3e.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@tiscalinotizie",
        "_score": 6.7764015,
        "_id": "d70e14ffa7bdc47dc67f369593a28059",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 3}"
    },
    {
        "title": "Bonelli: \"Attacco alla Costituzione e ai giudici italiani, Meloni condanni Musk\"",
        "author": "",
        "published_date": "2024-11-12 14:26:52",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.lastampa.it/politica/2024/11/12/video/bonelli_attacco_alla_costituzione_e_ai_giudici_italiani_meloni_condanni_musk-14800109",
        "clean_url": "lastampa.it",
        "excerpt": "\"Non \u00e8 solo un'ingerenza, \u00e8 un attacco alla nostra Costituzione e un pericolo per la democrazia. Chiedo che la Premier Meloni condanni i\u2026",
        "summary": "\"Non \u00e8 solo un'ingerenza, \u00e8 un attacco alla nostra Costituzione e un pericolo per la democrazia. Chiedo che la Premier Meloni condanni immediatamente le parole di Elon Musk contro i giudici italiani\". Cos\u00ec Angelo Bonelli, leader dei Verdi, intervenendo in Piazza Montecitorio. \"Attraverso le sue piattaforme social\"m ha aggiunto Bonelli, \"Musk pu\u00f2 condizionare i processi elettorali e indebolire la democrazia, mettendola al servizio del potere economico. Non possiamo permetterlo\".\nAnsa\n01:57",
        "rights": "lastampa.it",
        "rank": 2398,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "",
        "media": "https://www.gedistatic.it/content/gnn/img/lastampa/2024/11/12/152651195-332d6d77-68b8-49b9-b2ae-849b7829a769.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@LaStampa",
        "_score": 6.775887,
        "_id": "72abd222366bcd3a206155e4604d2d67",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 3}"
    },
    {
        "title": "Schlein su Elon Musk: \"Che aspetta Meloni a difendere la nostra sovranit\u00e0?\"",
        "author": "",
        "published_date": "2024-11-13 15:13:38",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.lastampa.it/politica/2024/11/13/video/schlein_elon_musk_frase_magistrati_meloni-14803110",
        "clean_url": "lastampa.it",
        "excerpt": "\"Che cosa aspetta Meloni a difendere la sovranit\u00e0 nazionale?\". Con queste parole, la segretaria del PD Elly Schlein ha commentato le dich\u2026",
        "summary": "\"Che cosa aspetta Meloni a difendere la sovranit\u00e0 nazionale?\". Con queste parole, la segretaria del PD Elly Schlein ha commentato le dichiarazioni di Elon Musk contro i magistrati italiani, una polemica su cui \u00e8 intervenuto anche il presidente della Repubblica, Sergio Mattarella. \"\u00c8 imbarazzante che i presunti sovranisti nostrani si facciano dettare la linea da un miliardario americano come Musk. Le sue continue esternazioni contro la magistratura italiana rappresentano un attacco inaccettabile a un organo costituzionale,\" dichiara la leader del Partito Democratico.",
        "rights": "lastampa.it",
        "rank": 2398,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "",
        "media": "https://www.gedistatic.it/content/gnn/img/lastampa/2024/11/13/161336164-461e8d39-9458-4233-835a-22c590136e85.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@LaStampa",
        "_score": 6.775887,
        "_id": "0ab83b8e9a24666f8e2a93993e583fbc",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 3}"
    },
    {
        "title": "Meloni alla Cop29 \"La natura va difesa con l'uomo al centro\"",
        "author": "Il Sole 24 ORE",
        "published_date": "2024-11-13 11:23:25",
        "published_date_precision": "timezone unknown",
        "link": "https://stream24.ilsole24ore.com/video/sostenibilita/meloni-cop29-la-natura-va-difesa-l-uomo-centro/AG0L306",
        "clean_url": "ilsole24ore.com",
        "excerpt": "BAKU (AZERBAIGIAN) (ITALPRESS) - \"La natura va difesa con l'uomo al centro. Un approccio troppo ideologico e non pragmatico su questo tema rischia di...",
        "summary": "BAKU (AZERBAIGIAN) (ITALPRESS) - \"La natura va difesa con l'uomo al centro. Un approccio troppo ideologico e non pragmatico su questo tema rischia di portarci fuori strada verso il successo. La strada giusta \u00e8 quella della neutralit\u00e0 tecnologica, perch\u00e9 attualmente non esiste un'unica alternativa all'approvvigionamento da fonti fossili\". Cos\u00ec il presidente del Consiglio, Giorgia Meloni, nel suo intervento alla Cop29 di Baku. sat/gsl (Fonte video: Presidenza del Consiglio)",
        "rights": "ilsole24ore.com",
        "rank": 2146,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Il Sole 24 ORE",
        "media": "https://i2.res.24o.it/stream/assets/img/Italpress/2024/11/13/large-933766c2-8982-44a3-894f-2f0d1c95034e.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@sole24ore",
        "_score": 6.773224,
        "_id": "b722f038c14198cca867a2de44a5cb5f",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 3}"
    },
    {
        "title": "'Al lavoro malata, non ho diritti'. Polemica sull'sms di Meloni",
        "author": "Giovanna Vitale",
        "published_date": "2024-11-08 00:00:00",
        "published_date_precision": "date",
        "link": "https://www.repubblica.it/politica/2024/11/08/news/meloni_manovra_sindacati-423604465",
        "clean_url": "repubblica.it",
        "excerpt": "Messaggio della premier al deputato Osnato ospite di Radio1. La dem Schlein: 'Cos\u00ec delegittima i sindacati'",
        "summary": "Messaggio della premier al deputato Osnato ospite di Radio1.\nLa dem Schlein: 'Cos\u00ec delegittima i sindacati'",
        "rights": "repubblica.it",
        "rank": 1008,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Giovanna Vitale",
        "media": "https://www.repstatic.it/content/nazionale/img/2024/11/07/230338504-d3d6e600-c87c-4e07-b63f-d5d68b7c2d94.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@repubblica",
        "_score": 6.772425,
        "_id": "bda75d1be93a6a14ce72a951c258fb3f",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 3}"
    },
    {
        "title": "Meloni incontra i sindacati sulla Manovra: 'Nessuna rivolta contro chi prima aiutava le banche'",
        "author": "Giulia Casula",
        "published_date": "2024-11-11 12:39:23",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.fanpage.it/politica/meloni-incontra-i-sindacati-sulla-manovra-nessuna-rivolta-contro-chi-prima-aiutava-le-banche",
        "clean_url": "fanpage.it",
        "excerpt": "Oggi Giorgia Meloni ha incontrato i rappresentanti dei principali sindacati per discutere della prossima legge di bilancio",
        "summary": "video suggerito\nOggi Giorgia Meloni ha incontrato i rappresentanti dei principali sindacati per discutere della prossima legge di bilancio. La premier ha parlato di 'un grande cambiamento rispetto al passato, quando si trovavano le risorse per sostenere banche e assicurazioni, e nessuno invocava la rivolta sociale'.\n\u00c8 in corso a Palazzo Chigi la riunione fra governo e sindacati sulla prossima legge di Bilancio. Al vertice, presieduta da Giorgia Meloni, erano presenti anche Antonio Tajani, il ministro dell'Economia Giancarlo Giorgetti, quello delle imprese Adolfo Urso, la ministra del Lavoro Marina Calderone, il ministro dell'Istruzione Giuseppe Valditara, quello della Salute Orazio Schillaci, il ministro per la Pubblica Amministrazione Paolo Zangrillo.",
        "rights": "fanpage.it",
        "rank": 9714,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Giulia Casula",
        "media": "https://staticfanpage.akamaized.net/wp-content/uploads/2024/11/meloni-sindacati.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@fanpage",
        "_score": 6.769122,
        "_id": "7e5f7142761ab1eb62e690e8f9916893",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 3}"
    },
    {
        "title": "Giorgia Meloni incontra il Segretario generale della NATO",
        "author": "Redazione Adnkronos",
        "published_date": "2024-11-11 13:16:30",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.adnkronos.com/giorgia-meloni-incontra-il-segretario-generale-della-nato_71qcjzGaWalIh1pyuQ7lwu",
        "clean_url": "adnkronos.com",
        "excerpt": "Sostegno degli alleati all'Ucraina al fine di costruire una pace giusta, rafforzamento del pilastro europeo dell'Alleanza atlantica, spese militari e rafforzamento della base industriale della NATO, sono alcuni dei temi affrontati nell'incontro svoltosi marted\u00ec 5 novembre a",
        "summary": "Sostegno degli alleati all'Ucraina al fine di costruire una pace giusta, rafforzamento del pilastro europeo dell'Alleanza atlantica, spese militari e rafforzamento della base industriale della NATO, sono alcuni dei temi affrontati nell'incontro svoltosi marted\u00ec 5 novembre a Palazzo Chigi tra la Premier Giorgia Meloni e il Segretario generale della Nato Mark Rutte, da poco insediato. '\u00c8 necessario che la NATO sia sempre pi\u00f9 in grado di evolvere per essere all'altezza di un tempo che intorno a noi sta cambiando.",
        "rights": "adnkronos.com",
        "rank": 7197,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Redazione Adnkronos,Adnkronos",
        "media": "https://www.adnkronos.com/assets/themes/desktop/images/adnkronos-share.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@Adnkronos",
        "_score": 6.768903,
        "_id": "bf07804d5f7f2eebedc0847ba8a9f0c0",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 3}"
    },
    {
        "title": "Meloni a Palazzo Chigi vede i sindacati: \"In passato si \u00e8 pensato al consenso e non alla crescita\"",
        "author": "Redazione Di Rainews",
        "published_date": "2024-11-11 11:08:00",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.rainews.it/articoli/2024/11/meloni-a-palazzo-chigi-vede-i-sindacati-in-passato-si-e-pensato-al-consenso-e-non-alla-crescita-cfd1839a-8e8e-458b-bfd8-017c7eb5c2e2.html",
        "clean_url": "rainews.it",
        "excerpt": "Lo dice la premier in vista dell'iter di approvazione della manovra economica. E aggiunge: \"Non c'\u00e8 stata nessuna rivolta sociale quando si aiutavano le banche\"",
        "summary": "La premier Giorgia Meloni\n, nell'incontro di stamane con le sigle sindacali a Palazzo Chigi sulla\nmanovra\neconomica, ha spiegato che '\u00e8 in continuit\u00e0 con le scelte che il governo ha fatto con le due precedenti leggi finanziarie. Abbiamo concentrato le risorse su alcune priorit\u00e0 fondamentali, con una visione di medio e lungo periodo, tenendo i conti in ordine e concentrandoci su una prospettiva di crescita del\nsistema-Italia\n, pur nel contesto internazionale tutt'altro che facile nel quale operiamo'.",
        "rights": "rainews.it",
        "rank": 5228,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Redazione Di Rainews",
        "media": "https://www.rainews.it/cropgd/1200x630/dl/img/2024/11/11/1731322694784_rainewsaacacdad.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@RaiNews",
        "_score": 6.760585,
        "_id": "b74f833e9fc12083cf358aeead46d27a",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 3}"
    },
    {
        "title": "Cop29, Meloni: \"\u00c8 fondamentale un approccio pragmatico e non ideologico\"",
        "author": "Giulia Di Stefano",
        "published_date": "2024-11-13 00:00:00",
        "published_date_precision": "date",
        "link": "https://www.rainews.it/video/2024/11/meloni-e-fondamentale-un-approccio-pragmatico-e-non-ideologico-79ae0275-0f5f-4c1a-8b9a-1f4c7c9cfebe.html",
        "clean_url": "rainews.it",
        "excerpt": "\"La strada da percorre dice \u00e8 la neutralit\u00e0 tecnologica, perch\u00e9 non esiste oggi un'unica alternativa alle fonti fossili\", spiega la presidente del Consiglio",
        "summary": "L'Italia continuer\u00e0 a fare la propria parte nella lotta al cambiamento climatico. Dal palco della Cop29 di Baku Giorgia Meloni lancia il suo messaggio: lavoreremo per ottenere nuovi obiettivi di finanza, destiniamo gi\u00e0 gran parte degli oltre quattro miliardi del fondo per il clima al continente africano e promuoveremo il coinvolgimento delle banche di sviluppo.\nMa \u00e8 fondamentale un approccio pragmatico e non ideologico, prosegue la premier, che spiega: \"La decarbonizzazione non vada in conflitto con la sostenibilit\u00e0 dei nostri sistemi produttivi e sociale\".",
        "rights": "rainews.it",
        "rank": 5228,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Giulia Di Stefano,Tg2",
        "media": "https://www.rainews.it/cropgd/1200x630/dl/img/2024/11/13/1731502415183_.png",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@RaiNews",
        "_score": 6.7578387,
        "_id": "fb7dbc845c9ecf25919860bc5c003ad5",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 3}"
    },
    {
        "title": "Cop29, Giorgia Meloni: \"Al momento non c'\u00e8 una singola alternativa ai combustibili fossili\"",
        "author": "",
        "published_date": "2024-11-13 07:54:42",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.lastampa.it/politica/2024/11/13/video/cop29_giorgia_meloni_al_momento_non_ce_una_singola_alternativa_ai_combustibili_fossili-14801694",
        "clean_url": "lastampa.it",
        "excerpt": "Cop29, i leader mentono sapendo di mentire mentre il mondo supera la soglia critica\nLa presidente del Consiglio Giorgia Meloni \u00e8 intervenuta alla confer\u2026",
        "summary": "Cop29, i leader mentono sapendo di mentire mentre il mondo supera la soglia critica\nLa presidente del Consiglio Giorgia Meloni \u00e8 intervenuta alla conferenza sull'ambiente Cop29 in corso a Baku, Azerbaigian. \"La decarbonizzazione deve tenere in considerazione la sostenibilit\u00e0 dei nostri sistemi sociali e produttivi. Dobbiamo proteggere la natura con l'uomo al centro. Un approccio troppo ideologico e non pragmatico rischia di portarci fuori strada. La neutralit\u00e0 tecnologica \u00e8 l'approccio giusto, al momento non c'\u00e8 una singola alternativa ai combustibili fossili\", ha detto Meloni, prima di aggiungere: \"Dobbiamo tenere in considerazione che la popolazione mondiale raggiunger\u00e0 gli 8 miliardi e mezzo nel 2030.",
        "rights": "lastampa.it",
        "rank": 2398,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "",
        "media": "https://www.gedistatic.it/content/gnn/img/lastampa/2024/11/13/085440492-18f8b96d-1790-49a1-be34-119c035cf73a.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@LaStampa",
        "_score": 6.7577395,
        "_id": "9b7734c75e326686f7b84b82ca57e201",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 3}"
    },
    {
        "title": "Cop29, l'arrivo di Meloni a Baku",
        "author": "Il Sole 24 ORE",
        "published_date": "2024-11-12 23:03:18",
        "published_date_precision": "timezone unknown",
        "link": "https://stream24.ilsole24ore.com/video/italia/cop29-arrivo-meloni-baku/AGxAbU6",
        "clean_url": "ilsole24ore.com",
        "excerpt": "(LaPresse) Le immagini dell'arrivo della presidente del Consiglio Giorgia Meloni all'aeroporto Heydar Alyey di Baku in occasione della Cop29, la...",
        "summary": "(LaPresse) Le immagini dell'arrivo della presidente del Consiglio Giorgia Meloni all'aeroporto Heydar Alyey di Baku in occasione della Cop29, la 29esima Conferenza Onu sui cambiamenti climatici. La premier \u00e8 stata accolta dal Ministro del Lavoro e della Protezione sociale della popolazione dell'Azerbaijan, Sahil Babayev, e dall'Ambasciatore d'Italia a Baku, Luca Di Gianfrancesco. Domani, mercoled\u00ec, interverr\u00e0 intorno alle ore 10:00 locali (le 7:00 in Italia) alla sessione plenaria della Cop29.",
        "rights": "ilsole24ore.com",
        "rank": 2146,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Il Sole 24 ORE",
        "media": "https://i2.res.24o.it/stream/assets/img/Lapresse/2024/11/12/large-LP_525297_128.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@sole24ore",
        "_score": 6.7536554,
        "_id": "a6c5c0ecba5a6c96499989f6a960540e",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 3}"
    },
    {
        "title": "Moldova, Meloni: con Italia firmato accordo su sicurezza sociale",
        "author": "Askanews",
        "published_date": "2024-11-07 17:10:00",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://notizie.tiscali.it/politica/articoli/moldova-meloni-italia-firmato-accordo-sicurezza-sociale-00001",
        "clean_url": "tiscali.it",
        "excerpt": "Budapest, 7 nov. (askanews) - Congratulandosi con la presidente della Moldova Maia Sandu per la\nrielezione al secondo mandato, la presidente del...",
        "summary": "Budapest, 7 nov. (askanews) - Congratulandosi con la presidente della Moldova Maia Sandu per la rielezione al secondo mandato, la presidente del Consiglio Giorgia Meloni \"ha ribadito il forte sostegno dell'Italia alla Moldova, al suo percorso di adesione europea e al cammino di democrazia, libert\u00e0 e stato di diritto che il popolo moldavo ha intrapreso nonostante i tentativi di interferenza\".\nE' quanto si legge in una nota di Palazzo Chigi diffusa dopo la riunione a margine del Vertice della Comunit\u00e0 Politica Europea a Budapest tra la stessa presidente del Consiglio, i leader di Francia, Germania, Polonia, Regno Unito, Romania, il presidente del Consiglio Europeo, la presidente della Commissione Europea e la presidente della Repubblica di Moldova.",
        "rights": "tiscali.it",
        "rank": 5561,
        "topic": "politics",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Askanews",
        "media": "https://simg.tiscali.it/media/24/11/07/rs_147_20241107_171007_14CC2B5B.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@tiscalinotizie",
        "_score": 6.7493834,
        "_id": "5eeec8e8350447bb7645c8a5dff32b35",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 3}"
    },
    {
        "title": "Meloni: per l'Ue molte sfide, il problema \u00e8 quello delle risorse",
        "author": "Askanews",
        "published_date": "2024-11-08 00:00:00",
        "published_date_precision": "date",
        "link": "https://notizie.tiscali.it/politica/articoli/meloni-ue-molte-sfide-problema-a-quello-delle-risorse-00001",
        "clean_url": "tiscali.it",
        "excerpt": "Milano, 8 nov. (askanews) - Per l'Europa 'credo che ci siano molte sfide, pi\u00f9 o meno sappiamo cosa\ndobbiamo fare. La domanda \u00e8 se vogliamo dare gli...",
        "summary": "Milano, 8 nov. (askanews) - Per l'Europa \"credo che ci siano molte sfide, pi\u00f9 o meno sappiamo cosa dobbiamo fare. La domanda \u00e8 se vogliamo dare gli strumenti agli Stati membri e la questione delle risorse \u00e8 la questione che va affrontata. Questo \u00e8 il vero dibattito, non so se stamani si arriver\u00e0 a soluzioni concrete, ma \u00e8 l'elemento centrale su cui intendo concentrarmi\".\nLo ha detto la presidente del Consiglio Giorgia Meloni, arrivando al summit informale del Consiglio europeo a Budapest.\"A me - ha aggiunto - pare che l'Europa debba trovare una quadra e prendere le misure di se stessa perch\u00e9 poi sembra che noi scopriamo dei dibattiti oggi, penso al tema della competitivit\u00e0, al tema dei dazi.",
        "rights": "tiscali.it",
        "rank": 5561,
        "topic": "politics",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Askanews",
        "media": "https://simg.tiscali.it/media/24/11/08/rs_159_20241108_video_11524156.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@tiscalinotizie",
        "_score": 6.7493834,
        "_id": "49ea6e6eb69bfc7ab19588972a49e385",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 3}"
    },
    {
        "title": "Cop29, Meloni: \"Io madre, lavoro per la generazione di mia figlia\"",
        "author": "",
        "published_date": "2024-11-13 07:53:45",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.repubblica.it/esteri/2024/11/13/video/cop29_meloni_io_madre_lavoro_per_la_generazione_di_mia_figlia-423617256",
        "clean_url": "repubblica.it",
        "excerpt": "13/11/2024 00:42 https://www.repubblica.it/esteri/2024/11/13/video/cop29_meloni_io_madre_lavoro_per_la_generazione_di_mia_figlia-423617256/ <iframe\u2026",
        "summary": "\"Cari colleghi, come ogni Cop, sta a noi determinare se questa sar\u00e0 un successo o un fallimento. Sappiamo che potremmo non trarre beneficio personale dai risultati degli sforzi che stiamo compiendo. Ma questa non \u00e8 la cosa importante. Sono una madre e, come tale, niente mi d\u00e0 pi\u00f9 soddisfazione che lavorare per politiche che permetteranno a mia figlia e alla sua generazione di vivere in un posto migliore. Quindi, come direbbe William James: 'Agisci come se quello che fai facesse la differenza, perch\u00e9 la fa'\".",
        "rights": "repubblica.it",
        "rank": 1008,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "",
        "media": "https://www.repstatic.it/content/nazionale/img/2024/11/13/085343405-ac594c77-b3bc-4f2c-ab0d-daf084eedc0d.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@repubblica",
        "_score": 6.7462854,
        "_id": "44275b86dbe2f891cda192ea0a6ea8a1",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 3}"
    },
    {
        "title": "Migranti: Mauri (Pd), 'diritti violati, forzature e sprechi, Meloni smetta buffonata Albania'",
        "author": "",
        "published_date": "2024-11-11 16:54:00",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.ilmessaggero.it/ultimissime_adn/migranti_mauri_pd_diritti_violati_forzature_e_sprechi_meloni_smetta_buffonata_albania-20241111175436.html",
        "clean_url": "ilmessaggero.it",
        "excerpt": "Roma, 11 nov. (Adnkronos) - \"Alla faccia del cosiddetto 'modello Albania'. Questo \u00e8 il 'modello Meloni': violazione dei diritti, forzature istituzionali, poliziotti sottratti al proprio lavoro in...",
        "summary": "Luned\u00ec 11 Novembre 2024, 17:54\nRoma, 11 nov. (Adnkronos) - \"Alla faccia del cosiddetto 'modello Albania'. Questo \u00e8 il 'modello Meloni': violazione dei diritti, forzature istituzionali, poliziotti sottratti al proprio lavoro in Italia e soldi buttati dalla finestra! Quanto ci metteranno ancora per smetterla con questa buffonata?!\". Cos\u00ec sui social il responsabile nazionale sicurezza del Pd, Matteo Mauri.",
        "rights": "ilmessaggero.it",
        "rank": 6241,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "",
        "media": "https://www.ilmessaggero.it/img/placeholders/MED.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@ilmessaggeroit",
        "_score": 6.744982,
        "_id": "d114e3728b93063de16bcbf658baec85",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 3}"
    },
    {
        "title": "Cop29: Meloni, 'superare divergenze tra paesi sviluppati ed emergenti'",
        "author": "",
        "published_date": "2024-11-13 07:01:00",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.ilmessaggero.it/ultimissime_adn/cop29_meloni_superare_divergenze_tra_paesi_sviluppati_ed_emergenti-20241113080149.html",
        "clean_url": "ilmessaggero.it",
        "excerpt": "Roma, 13 nov. (Adnkronos) - \"A Dubai ci siamo fissati degli obiettivi ambiziosi, arrivare a questi obiettivi richiede la cooperazione di tutti a partire dai maggiori emettitori e con un supporto...",
        "summary": "Roma, 13 nov. (Adnkronos) - \"A Dubai ci siamo fissati degli obiettivi ambiziosi, arrivare a questi obiettivi richiede la cooperazione di tutti a partire dai maggiori emettitori e con un supporto finanziario adeguato, stiamo lavorando per compromesso efficace, ma responsabilit\u00e0 condivise, superare le divergenze tra Paesi sviluppati e Paesi emergenti\". Lo ha detto la premier Giorgia Meloni intervenendo alla 29esima Conferenza delle Parti della Convenzione delle Nazioni Unite sui cambiamenti climat",
        "rights": "ilmessaggero.it",
        "rank": 6241,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "",
        "media": "https://www.ilmessaggero.it/img/placeholders/MED.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@ilmessaggeroit",
        "_score": 6.744982,
        "_id": "b1bd35817b74655cacca17f283cd09bf",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 3}"
    },
    {
        "title": "Donald Trump presidente, da Emmanuel Macron a Giorgia Meloni: ecco la reazione Ue",
        "author": "Redazione",
        "published_date": "2024-11-07 10:27:45",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://eurofocus.adnkronos.com/fatti/donald-trump-presidente-reazione-europea",
        "clean_url": "adnkronos.com",
        "excerpt": "Incontro d'urgenza tra Macron e Scholz mentre Meloni scende in campo con Trump e Orb\u00e1n festeggia: a Budapest, con i leader Ue, la rielezione di Trump sar\u00e0 tematica di confronto",
        "summary": "Donald Trump \u00e8 stato eletto presidente degli Stati Uniti d'America e la reazione dei politici europei non \u00e8 tardata. Il presidente francese Emmanuel Macron si \u00e8 congratulato col tycoon per poi coordinare con urgenza un incontro con la Germania di Olaf Scholz. Insieme al cancelliere tedesco, infatti, 'lavoreremo per un'Europa pi\u00f9 unita, pi\u00f9 forte, pi\u00f9 sovrana in questo nuovo contesto. Cooperando con gli Stati Uniti d'America e difendendo i nostri interessi e i nostri valori', ha scritto Macron su X.",
        "rights": "adnkronos.com",
        "rank": 7197,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Redazione",
        "media": "https://wpmedia.adnkronos.com/eurofocus/wp-content/uploads/2024/11/07121149/trump_elezioni_fg-scaled.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": null,
        "_score": 6.743865,
        "_id": "805a1cfb8e17cb654bcbe65b1106fe84",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 3}"
    },
    {
        "title": "***Ue: Meloni, deve trovare la quadra su temi competitivita' e dazi",
        "author": "",
        "published_date": "2024-11-08 00:00:00",
        "published_date_precision": "date",
        "link": "https://www.ilsole24ore.com/radiocor/nRC_08.11.2024_10.56_28310283",
        "clean_url": "ilsole24ore.com",
        "excerpt": "Amministrazione Trump? Chiediamo cosa Europa puo' fare per\nse'\n(Il Sole 24 Ore Radiocor) - Budapest, 08 nov - \"A me pare\nche l'Europa debba trov...",
        "summary": "Amministrazione Trump? Chiediamo cosa Europa puo' fare per se' (Il Sole 24 Ore Radiocor) - Budapest, 08 nov - \"A me pare che l'Europa debba trovare una quadra e prendere le misure di se stessa. Sembra che scopriamo dei dibattiti oggi. Penso al tema della competitivita', dei dazi\". Cosi' la presidente del Consiglio, Giorgia Meloni, nel corso di un punto stampa prima del Consiglio Ue informale. \"Pero' ricordo - ha rimarcato - che il dibattito sulla competitivita' europea e' un dibattito che e' iniziato mesi fa, che ebbe un'impennata all'indomani dell'Inflation Reduction Act, cioe' del piano imponente di aiuti di Stato che l'amministrazione Biden metteva in campo per proteggere l'economia americana, che rischiava di creare un disequilibrio con l'attrattivita' europea.",
        "rights": "ilsole24ore.com",
        "rank": 2146,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "",
        "media": "https://i2.res.24o.it/img2020/Twbg1920x1200fondorosa.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@sole24ore",
        "_score": 6.742557,
        "_id": "def8e65f5cae057fefbef35f5a779170",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 3}"
    },
    {
        "title": "Cop29, Meloni: per clima superare divergenze, serve responsabilit\u00e0",
        "author": "Askanews",
        "published_date": "2024-11-13 09:57:00",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://notizie.tiscali.it/politica/articoli/cop29-meloni-clima-superare-divergenze-serve-responsabilita-00001",
        "clean_url": "tiscali.it",
        "excerpt": "Baku, 13 nov. (askanews) - La Cop29 a Baku \u00e8 chiamata 'a dare ulteriore impulso all'impegno per\nlimitare l'aumento della temperatura globale entro...",
        "summary": "Baku, 13 nov. (askanews) - La Cop29 a Baku \u00e8 chiamata \"a dare ulteriore impulso all'impegno per limitare l'aumento della temperatura globale entro gli 1,5\u00b0C\". Lo ha detto la premier italiana Giorgia Meloni nel suo intervento alla Conferenza sul clima. \"Siamo ambiziosi sul clima, ma serve la collaborazione di tutti\".\"Ma \u00e8 altrettanto prioritario che la decarbonizzazione tenga conto della sostenibilit\u00e0 dei nostri sistemi produttivi e sociali.\nDobbiamo proteggere la natura con l'uomo al centro. Occorre proteggere l'ambiente, con un approccio che sia non ideologico ma pragmatico o saremo lontani dalla via del successo\".",
        "rights": "tiscali.it",
        "rank": 5561,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Askanews",
        "media": "https://simg.tiscali.it/media/24/11/13/rs_159_20241113_video_10501649.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@tiscalinotizie",
        "_score": 6.7423673,
        "_id": "a08f38ad937d371428de1c942c66ca37",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 3}"
    },
    {
        "title": "Bonelli (Avs): \"A Meloni da padre dico che ruba futuro a generazioni\"",
        "author": "Askanews",
        "published_date": "2024-11-13 00:00:00",
        "published_date_precision": "date",
        "link": "https://notizie.tiscali.it/politica/articoli/bonelli-avs-a-meloni-padre-dico-che-ruba-futuro-generazioni-00001",
        "clean_url": "tiscali.it",
        "excerpt": "Roma, 13 nov. (askanews) - 'Oggi Avs presenta la sua manovra economica che parla di giustizia\nsociale e di giustizia ambientale, quello che non vuole...",
        "summary": "Roma, 13 nov. (askanews) - \"Oggi Avs presenta la sua manovra economica che parla di giustizia sociale e di giustizia ambientale, quello che non vuole fare Giorgia Meloni\". Cos\u00ec Angelo Bonelli, portavoce di Europa Verde e parlamentare di Alleanza Verdi Sinistra, incontrando i giornalisti davanti a Montecitorio. \"Quello che dice Giorgia Meloni sono solo bugie. Oggi la premier ha detto che da mamma, sulla crisi climatica, vuole pensare alla propria figlia per un futuro migliore. Ecco io, parlando da padre, dico a Giorgia Meloni che sta rubando il futuro alle generazioni che verranno.",
        "rights": "tiscali.it",
        "rank": 5561,
        "topic": "politics",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Askanews",
        "media": "https://simg.tiscali.it/media/24/11/13/rs_159_20241113_video_16502435.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@tiscalinotizie",
        "_score": 6.7399263,
        "_id": "bf968adb4937dd69b69693fd49bd4888",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 3}"
    },
    {
        "title": "Meloni chiama Trump, Salvini la sfida e prepara lo stop all'invio di armi a Kiev",
        "author": "Tommaso Ciriaco",
        "published_date": "2024-11-07 00:00:00",
        "published_date_precision": "timezone unknown",
        "link": "https://www.repubblica.it/esteri/2024/11/07/news/salvini_meloni_armi_trump-423602264",
        "clean_url": "repubblica.it",
        "excerpt": "La premier si propone pontiere con Bruxelles e pensa di andare al giuramento. Il leghista: 'Solo io tifavo per lui'",
        "summary": "La premier si propone pontiere con Bruxelles e pensa di andare al giuramento. Il leghista: 'Solo io tifavo per lui'",
        "rights": "repubblica.it",
        "rank": 1008,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Tommaso Ciriaco",
        "media": "https://www.repstatic.it/content/nazionale/img/2024/11/06/225645456-9a215d9f-64c5-40b0-ad12-ce33c61003f3.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@repubblica",
        "_score": 6.738629,
        "_id": "d0adda73ff4a5a5b3ab53a7b28263595",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 3}"
    },
    {
        "title": "Meloni telefona a Elon Musk: 'La sua visione \u00e8 una risorsa per l'Italia'",
        "author": "Lorenzo De Cicco",
        "published_date": "2024-11-08 00:00:00",
        "published_date_precision": "date",
        "link": "https://www.repubblica.it/esteri/2024/11/08/news/meloni_telefona_elon_musk_risorsa_italia-423604458",
        "clean_url": "repubblica.it",
        "excerpt": "La presidente del Consiglio prova a ritagliarsi un ruolo di guida nell'Europa disorientata dal voto americano, convinta che l'Italia sia centrale",
        "summary": "La presidente del Consiglio prova a ritagliarsi un ruolo di guida nell'Europa disorientata dal voto americano, convinta che l'Italia sia centrale",
        "rights": "repubblica.it",
        "rank": 1008,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Dal Nostro Inviato,Lorenzo De Cicco",
        "media": "https://www.repstatic.it/content/nazionale/img/2024/11/07/230150465-f60b8ac5-670e-473d-bb90-283c7ddf0cd1.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@repubblica",
        "_score": 6.738629,
        "_id": "7e960ad60603e3d9af1ea3efa6d36952",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 3}"
    },
    {
        "title": "Bonelli: \"Meloni condanni Musk, attacco alla Costituzione e ai giudici italiani\"",
        "author": "Ansa",
        "published_date": "2024-11-12 14:24:57",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.repubblica.it/politica/2024/11/12/video/bonelli_meloni_condanni_musk_attacco_alla_costituzione_e_ai_giudici_italiani-423614330",
        "clean_url": "repubblica.it",
        "excerpt": "12/11/2024 01:57 https://www.repubblica.it/politica/2024/11/12/video/bonelli_meloni_condanni_musk_attacco_alla_costituzione_e_ai_giudici_italiani-423614330/ <iframe\u2026",
        "summary": "\"Chiedo che la Premier Meloni condanni immediatamente le parole di Elon Musk contro i giudici italiani. Non \u00e8 solo un'ingerenza, \u00e8 un attacco alla nostra Costituzione e un pericolo per la democrazia\". Cos\u00ec Angelo Bonelli, leader dei Verdi, intervenendo in Piazza Montecitorio. Bonelli ha espresso preoccupazione per ci\u00f2 che ha definito \"una deriva verso un'autocrazia tecnologica\" rappresentata da Musk: \"Attraverso le sue piattaforme social, Musk pu\u00f2 condizionare i processi elettorali e indebolire la democrazia, mettendola al servizio del potere economico.",
        "rights": "repubblica.it",
        "rank": 1008,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Ansa",
        "media": "https://www.repstatic.it/content/nazionale/img/2024/11/12/152456040-b577ea28-8e2e-407f-8c69-ab25d9dff30c.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@repubblica",
        "_score": 6.7381053,
        "_id": "b4f5eb6d7f60d03460149cbc22589e66",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 3}"
    },
    {
        "title": "Landini contro Meloni \"Lavorare da malati? Da premier atto di bullismo\"",
        "author": "Redazione Adnkronos",
        "published_date": "2024-11-08 10:22:00",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.adnkronos.com/economia/sciopero-trasporti-landini_3MPtiz6AtKllKlhq61yLGu",
        "clean_url": "adnkronos.com",
        "excerpt": "'Lavorare da malati? Dalla premier atto di bulkismo'",
        "summary": "Il leader Cgil Maurizio Landini, oggi alla manifestazione nazionale dei sindacati Tpl organizzata davanti al Mit in occasione dello sciopero, attacca dopo le parole della premier sul lavorare pur stando male. \"Quello di Meloni - dice - \u00e8 un atto di bullismo. Un presidente del Consiglio a volte prima di dire le cose \u00e8 meglio ci pensi, perch\u00e9 messa in questi termini \u00e8 un attacco a chi quei diritti ogni giorno li vede messi in discussione o addirittura non ce li ha perch\u00e9 \u00e8 precario\", ha spiegato Landini.",
        "rights": "adnkronos.com",
        "rank": 7197,
        "topic": "economics",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Adnkronos,Redazione Adnkronos",
        "media": "https://www.adnkronos.com/resources/0293-1c48d26a99c6-6761b0b0fe90-1000/landini_mano_fg.jpeg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@Adnkronos",
        "_score": 6.7378473,
        "_id": "6da1f65f452fd3ae4aa9c86baaed55c3",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 3}"
    },
    {
        "title": "Governo, Landini: \"Meloni senza tutele sindacali? Schiaffo in faccia a chi non pu\u00f2 curarsi\"",
        "author": "Brand Connect",
        "published_date": "2024-11-08 16:24:56",
        "published_date_precision": "timezone unknown",
        "link": "https://stream24.ilsole24ore.com/video/italia/governo-landini-meloni-senza-tutele-sindacali-schiaffo-faccia-chi-non-puo-curarsi/AGpdMp0",
        "clean_url": "ilsole24ore.com",
        "excerpt": "(LaPresse) \"Penso che sia un atto di bullismo. Chi \u00e8 presidente del Consiglio a volte, prima di dire le cose, dovrebbe pensarci. Messa in questi...",
        "summary": "(LaPresse) \"Penso che sia un atto di bullismo. Chi \u00e8 presidente del Consiglio a volte, prima di dire le cose, dovrebbe pensarci. Messa in questi termini \u00e8 un attacco a chi quei diritti l\u00ec ogni giorno li vede messi in discussione o addirittura non ce li ha perch\u00e9 precario\", commenta Maurizio Landini rispondendo alla battuta da Budapest di Giorgia Meloni in cui diceva di lavorare nonostante l'influenza perch\u00e9 non ha tutele sindacali. \"Quando parlano di salute - aggiunge il segretario della CGIL - vorrei ricordare che alla presidenza del Consiglio c'\u00e8 addirittura una sede per curare chi ci lavora.",
        "rights": "ilsole24ore.com",
        "rank": 2146,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Brand Connect",
        "media": "https://i2.res.24o.it/stream/assets/img/Lapresse/2024/11/08/large-LP_524690_128.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@sole24ore",
        "_score": 6.736964,
        "_id": "c5634202359c98960a1db450c750b11e",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 3}"
    },
    {
        "title": "Csm, processo a Pinelli: 'Chiarisca su Meloni'. Nordio: 'Nessun vulnus'",
        "author": "Gabriella Cerami",
        "published_date": "2024-11-07 00:00:00",
        "published_date_precision": "date",
        "link": "https://www.repubblica.it/politica/2024/11/07/news/fabio_pinelli_csm_incontro_meloni-423602376",
        "clean_url": "repubblica.it",
        "excerpt": "Il vicepresidente alle toghe: 'Le mie porte aperte' e poi nega il confronto. Il Guardasigilli: 'I giudici esondano in politica'. L'Anm: 'Non arretriamo'",
        "summary": "Il vicepresidente alle toghe: 'Le mie porte aperte' e poi nega il confronto. Il Guardasigilli: 'I giudici esondano in politica'. L'Anm: 'Non arretriamo'",
        "rights": "repubblica.it",
        "rank": 1008,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Gabriella Cerami",
        "media": "https://www.repstatic.it/content/nazionale/img/2024/11/06/224907074-2398b91c-07f6-436d-96c7-554c05bc5773.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@repubblica",
        "_score": 6.7344265,
        "_id": "bdf234f863b230774ced05e765d6a401",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 3}"
    },
    {
        "title": "Meloni attacca il sindaco Lepore: 'Camicie nere a Bologna? Carta della disperazione'",
        "author": "Bologna",
        "published_date": "2024-11-12 12:43:28",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://it.blastingnews.com/politica/2024/11/meloni-attacca-il-sindaco-lepore-camicie-nere-a-bologna-carta-della-disperazione-003866296.html",
        "clean_url": "blastingnews.com",
        "excerpt": "Duro botta e risposta a pochi giorni dal voto regionale in Emilia-Romagna, la replica del sindaco di Bologna: 'Strumentalizzazione politica enorme'",
        "summary": "Giorgia Meloni torna ad attaccare l'opposizione a pochi giorni dalle elezioni regionali in Emilia Romagna e in Umbria. Collegandosi in videoconferenza con un evento unitario del centrodestra a Bologna la premier, che sostiene la candidatura alla presidenza di Elena Ugolini, ha puntato il dito contro il sindaco di Bologna Matteo Lepore dopo gli scontri in piazza di sabato scorso e le conseguenti dichiarazioni. Il clima politico resta piuttosto incandescente e non si \u00e8 fatta attendere la replica del primo cittadino.",
        "rights": "blastingnews.com",
        "rank": 9693,
        "topic": "politics",
        "country": "BR",
        "language": "it",
        "authors": "Bologna,Il Messaggio Di Meloni,Meloni,Trump Vince Le Elezioni",
        "media": "https://staticr1.blastingcdn.com/media/photogallery/2024/11/12/os/b_1200x630x82/giorgia-meloni-in-videocollegamento-con-il-comizio-della-coalizione-di-centrodestra-a-bologna-c-profilo-ufficiale-giorgiia-meloni_3077188.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@BlastingNews",
        "_score": 6.7340403,
        "_id": "441f9d54cb2f78503c41cb7355d20217",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 3}"
    },
    {
        "title": "Meloni, la premier a Budapest per il quinto vertice della Comunit\u00e0 Politica Europea",
        "author": "Il Sole 24 ORE",
        "published_date": "2024-11-07 14:52:58",
        "published_date_precision": "timezone unknown",
        "link": "https://stream24.ilsole24ore.com/video/italia/meloni-premier-budapest-il-quinto-vertice-comunita-politica-europea/AGMZLvy",
        "clean_url": "ilsole24ore.com",
        "excerpt": "(LaPresse) La presidente del Consiglio, Giorgia Meloni, \u00e8 arrivata a Budapest accolta all'aeroporto internazionale Ferenc Liszt dall'Ambasciatore...",
        "summary": "(LaPresse) La presidente del Consiglio, Giorgia Meloni, \u00e8 arrivata a Budapest accolta all'aeroporto internazionale Ferenc Liszt dall'Ambasciatore d'Italia in Ungheria, Manuel Jacoangeli. La premier si trova nella capitale per partecipare alla sessione plenaria del quinto vertice della Comunit\u00e0 Politica Europea al Pusk\u00e1s Ar\u00e9na con il primo ministro ungherese Viktor Orb\u00e1n. Il vertice della Comunit\u00e0 Politica Europea sar\u00e0 seguito dalla riunione informale del Consiglio Europeo. Stasera i leader Ue si troveranno per una cena, presso la sede del Parlamento ungherese, durante la quale discuteranno sui principali temi di politica estera a partire dalle relazioni transatlantiche e dalla situazione in Georgia e Moldova.",
        "rights": "ilsole24ore.com",
        "rank": 2146,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Il Sole 24 ORE",
        "media": "https://i2.res.24o.it/stream/assets/img/Lapresse/2024/11/07/large-LP_524528_128.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@sole24ore",
        "_score": 6.7297416,
        "_id": "ff60865cb37bdf7a2faf3ca148b5bac3",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 3}"
    },
    {
        "title": "\u00abErgastolo per Impagnatiello\u00bb. Meloni e i sindacati. Homan, l'anti-migranti di Trump",
        "author": "di Francesco Giambertone",
        "published_date": "2024-11-11 23:03:41",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.corriere.it/podcast/daily/24_novembre_12/ergastolo-impagnatiello-meloni-sindacati-homan-l-anti-migranti-trump-a4d61068-a052-11ef-9ad3-b2320787642a.shtml",
        "clean_url": "corriere.it",
        "excerpt": "Con le voci di Cesare Giuzzi, Valentina Iorio, Guido Olimpio",
        "summary": "La requisitoria dei pm al processo per l'uccisione di Giulia Tramontano, con la richiesta dell' ergastolo e 18 mesi di isolamento diurno per l'omicida reo confesso Alessandro Impagnatiello . Com'\u00e8 andato l'incontro sulla manovra economica fra la presidente del Consiglio Giorgia Meloni e i sindacati. Chi \u00e8 l'uomo a \u00abtolleranza zero\u00bb Thomas Homan , al quale il futuro presidente degli Stati Uniti Donald Trump ha affidato il tema dell'immigrazione.",
        "rights": "corriere.it",
        "rank": 1259,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Francesco Giambertone,Di Francesco Giambertone",
        "media": "https://images2.corriereobjects.it/methode_image/2024/11/11/Interni/Foto-Interni-Trattate/23115169-kOKH-U34901260383022R9E-526x284@Corriere-Web-Sezioni.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@corriereit",
        "_score": 6.7296124,
        "_id": "a13ba6cce4c13aece46031eee775dcf0",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 3}"
    },
    {
        "title": "Ambiente, Meloni alla Cop29: \"Da madre, lavoro per la generazione di mia figlia\"",
        "author": "",
        "published_date": "2024-11-13 07:56:20",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.lastampa.it/esteri/2024/11/13/video/ambiente_meloni_alla_cop29_da_madre_lavoro_per_la_generazione_di_mia_figlia-14801697",
        "clean_url": "lastampa.it",
        "excerpt": "\"Sappiamo che potremmo non trarre beneficio personale dai risultati degli sforzi che stiamo compiendo. Ma questa non \u00e8 la cosa importante. Sono una\u2026",
        "summary": "\"Sappiamo che potremmo non trarre beneficio personale dai risultati degli sforzi che stiamo compiendo. Ma questa non \u00e8 la cosa importante. Sono una madre e, come tale, niente mi d\u00e0 pi\u00f9 soddisfazione che lavorare per politiche che permetteranno a mia figlia e alla sua generazione di vivere in un posto migliore\". Cos\u00ec la presidente del Consiglio, Giorgia Meloni, ha chiuso il suo intervento alla 29esima Conferenza delle parti della convenzione delle Nazioni Unite sui cambiamenti climatici (Cop29) in corso a Baku.",
        "rights": "lastampa.it",
        "rank": 2398,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "",
        "media": "https://www.gedistatic.it/content/gnn/img/lastampa/2024/11/13/085619055-e6d84027-5002-4a6a-bbdb-aefc9a0ed511.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@LaStampa",
        "_score": 6.7292647,
        "_id": "7c2adae70205ad9702b933e37263be1f",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 3}"
    },
    {
        "title": "Cop29: Meloni, 'proteggere ambiente ma approccio pragmatico, non ideologico'",
        "author": "",
        "published_date": "2024-11-13 07:20:00",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.ilmessaggero.it/ultimissime_adn/cop29_meloni_proteggere_ambiente_ma_approccio_pragmatico_non_ideologico-20241113082032.html",
        "clean_url": "ilmessaggero.it",
        "excerpt": "Roma, 13 nov. (Adnkronos) - \"Occorre proteggere l'ambiente, con un approccio che sia non ideologico ma pragmatico o saremo lontani dalla via del successo\". Lo ha detto la presidente del Consiglio...",
        "summary": "Roma, 13 nov. (Adnkronos) - \"Occorre proteggere l'ambiente, con un approccio che sia non ideologico ma pragmatico o saremo lontani dalla via del successo\". Lo ha detto la presidente del Consiglio Giorgia Meloni, intervenendo alla Cop29 di Baku.\n\"Raggiungere un valido compromesso - ha sottolineato la premier - richiede la condivisione delle responsabilit\u00e0, il superamento delle divisioni tra le nazioni sviluppate e le economie emergenti e in via di sviluppo. L'Italia intende continuare a fare la propria parte.",
        "rights": "ilmessaggero.it",
        "rank": 6241,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "",
        "media": "https://www.ilmessaggero.it/img/placeholders/MED.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@ilmessaggeroit",
        "_score": 6.7283034,
        "_id": "1bb380e6c637bf3a820e7e6b0d5905c1",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 3}"
    },
    {
        "title": "Cos\u00ec Meloni (in imbarazzo) ha convinto Elon Musk ad abbassare i toni",
        "author": "",
        "published_date": "2024-11-13 22:00:35",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://roma.corriere.it/notizie/politica/24_novembre_13/cosi-meloni-in-imbarazzo-ha-convinto-elon-musk-ad-abbassare-i-toni-99da574c-3871-4c0d-a618-3a99dc02exlk.shtml",
        "clean_url": "corriere.it",
        "excerpt": "La freddezza tra Palazzo Chigi e il Quirinale dopo l'intervento di Elon Musk sui giudici italiani",
        "summary": "Pi\u00f9 il silenzio di Giorgia Meloni fa rumore a sinistra, pi\u00f9 Elly Schlein la sprona a difendere la sovranit\u00e0 italiana dalle scorribande di Musk su X e pi\u00f9 la presidente del Consiglio si morde la lingua e tace. Lei che si definisce patriota e da sempre \u00e8 allergica alle incursioni straniere, pubblicamente non si espone su un personaggio di portata planetaria i cui attacchi alla magistratura (e non solo) imbarazzano il governo, dividono la maggioranza e portano una ventata gelida dalle stanze di Palazzo Chigi a quelle del Quirinale.",
        "rights": "corriere.it",
        "rank": 1259,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "",
        "media": "https://dimages2.corriereobjects.it/files/og_thumbnail/uploads/2024/11/13/6734c8ceea1fc.jpeg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@corriere",
        "_score": 6.725042,
        "_id": "222f063f1e327a1cd0cbb6a33282be0b",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 3}"
    },
    {
        "title": "Ue: Orlando, 'interesse nazionale? Meloni lo ha sacrificato per fare leader estrema destra'",
        "author": "",
        "published_date": "2024-11-13 17:34:00",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.ilmessaggero.it/ultimissime_adn/ue_orlando_interesse_nazionale_meloni_lo_ha_sacrificato_per_fare_leader_estrema_destra-20241113183412.html",
        "clean_url": "ilmessaggero.it",
        "excerpt": "Roma, 13 nov. (Adnkronos) - \"\u00c8 la Meloni che ha sacrificato l'interesse nazionale privilegiando il proprio ruolo di leader dell'estrema dx europea,al momento del voto su Von der Leyen...",
        "summary": "Roma, 13 nov. (Adnkronos) - \"\u00c8 la Meloni che ha sacrificato l'interesse nazionale privilegiando il proprio ruolo di leader dell'estrema dx europea,al momento del voto su Von der Leyen isolandosi. Oggi l'Italia ne paga le conseguenze. E un milione di tweet non cancella questa evidenza\". Cos\u00ec Andrea Orlando sui social.",
        "rights": "ilmessaggero.it",
        "rank": 6241,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "",
        "media": "https://www.ilmessaggero.it/img/placeholders/MED.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@ilmessaggeroit",
        "_score": 6.715539,
        "_id": "7584fe235dd37250c783110f79cc4814",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 3}"
    },
    {
        "title": "Schlein: \"Che aspetta Meloni a difendere la nostra sovranit\u00e0 dal miliardario Musk?\"",
        "author": "",
        "published_date": "2024-11-13 15:05:21",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.repubblica.it/politica/2024/11/13/video/schlein_meloni_musk-423619424",
        "clean_url": "repubblica.it",
        "excerpt": "13/11/2024 00:41 https://www.repubblica.it/politica/2024/11/13/video/schlein_meloni_musk-423619424/ <iframe src=\"https://www.repubblica.it/embed/politica/2024/11/13/video/schlein_meloni_musk\u2026",
        "summary": "\"Cosa aspetta Meloni a difendere la sovranit\u00e0 nazionale?\". Cos\u00ec la segretaria del Pd\nElly Schlein\ncommenta su Instagram le parole di\nElon Musk\ncontro i magistrati italiani, parole su cui \u00e8 intervenuto il presidente della Repubblica\nSergio Mattarella\n. 'Imbarazzante che i sedicenti sovranisti di casa nostra si facciano dettare la linea da un miliardario americano come Musk. Le sue ripetute uscite contro la magistratura italiana sono un attacco inaccettabile ad un organo costituzionale', afferma la leader dem.",
        "rights": "repubblica.it",
        "rank": 1008,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "",
        "media": "https://www.repstatic.it/content/nazionale/img/2024/11/13/160519452-b86d15af-32ee-40a6-971e-fbbecd1733b0.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@repubblica",
        "_score": 6.7154293,
        "_id": "6a32ff3cc484d3e41ce703f570826767",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 3}"
    },
    {
        "title": "Bonelli su tweet Musk contro giudici italiani: Meloni sta in silenzio, difenda nostra Costituzione",
        "author": "Agenzia Vista",
        "published_date": "2024-11-12 13:35:55",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.ilgiornale.it/video/interni/bonelli-su-tweet-musk-contro-giudici-italiani-meloni-sta-2394944.html",
        "clean_url": "ilgiornale.it",
        "excerpt": "\"Chiedere al premier Meloni di venire in Aula o di valutare lei stessa se in queste ore intender\u00e0 intervenire. Perch\u00e9 le parole pronunciate poche ore fa da Musk, riferendosi ai giudici italiani e\u2026",
        "summary": "Bonelli su tweet Musk contro giudici italiani: Meloni sta in silenzio, difenda nostra Costituzione\n\"Chiedere al premier Meloni di venire in Aula o di valutare lei stessa se in queste ore intender\u00e0 intervenire. Perch\u00e9 le parole pronunciate poche ore fa da Musk, riferendosi ai giudici italiani e dicendo testualmente 'I giudici italiani se ne devono andare', riferendosi alla sentenza ultima del Tribunale di Roma, non solo \u00e8 un'ingerenza inaccettabile ma \u00e8 anche un problema serio per la nostra democrazia.",
        "rights": "ilgiornale.it",
        "rank": 7495,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Agenzia Vista",
        "media": "https://img.ilgcdn.com/sites/default/files/styles/social/public/videos/thumbnails/1410849/mqdefault.jpg?_=1731418802",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@ilgiornale",
        "_score": 6.714175,
        "_id": "1e0a1e2e8c8da8cf5c0fe607a5abf364",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 3}"
    },
    {
        "title": "Meloni-Schlein, \u00e8 ripartito il duello muscolare che ricorda Trump-Harris. Cosa c'\u00e8 dietro?",
        "author": "Giuseppe Alberto Falci",
        "published_date": "2024-11-11 07:54:04",
        "published_date_precision": "timezone unknown",
        "link": "https://notizie.tiscali.it/politica/articoli/meloni-schlein-ripartito-duello",
        "clean_url": "tiscali.it",
        "excerpt": "Da qualche giorno il dibattito in Italia si \u00e8 polarizzato sul modello dello scontro tra Donald Trump\ne Kamala Harris. In tanti si iniziano a...",
        "summary": "Da qualche giorno il dibattito in Italia si \u00e8 polarizzato sul modello dello scontro tra Donald Trump e Kamala Harris. In tanti si iniziano a domandare cosa stia succedendo. E quali possano essere le conseguenze. Certo \u00e8 che Giorgia Meloni ed Elly Schlein non scherzano e duellano a distanza come se fossero in piena campagna elettorale. Il livello dei decibel \u00e8 aumentato considerevolmente. Per comprendere qualcosa basta mettere in fila quello che \u00e8 successo nelle ultime 72 ore \u00e8 significativo.\nBotta e risposta Meloni-Schlein\nTre giorni fa, mentre la premier era a Budapest per il vertice europeo, la segreteria del Pd ha utilizzato un'espressione che ha inferocito l'inquilina di Palazzo Chigi: per i lavoratori questo governo \u00abusa l'olio di ricino\u00bb, e questo per rispondere all'accusa di rappresentare una sinistra al \u00abcaviale\u00bb che le era stata mossa da Meloni.",
        "rights": "tiscali.it",
        "rank": 5561,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Giuseppe Alberto Falci",
        "media": "https://notizie.tiscali.it/export/sites/notizie/.galleries/23/Meloni-Schlein-ansa.jpg_613881476.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@tiscalinotizie",
        "_score": 6.711489,
        "_id": "14fd75d116de9e16f748d7c3b29d3699",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 3}"
    },
    {
        "title": "Lite Meloni Schlein sui diritti del lavoro. 'Sinistra al caviale'. 'Temo l'olio di ricino'",
        "author": "Giovanna Vitale",
        "published_date": "2024-11-09 00:00:00",
        "published_date_precision": "date",
        "link": "https://www.repubblica.it/politica/2024/11/09/news/schlein_meloni_diritti_sindacali-423606715",
        "clean_url": "repubblica.it",
        "excerpt": "Landini: 'Atto di bullismo'. Ironico Fratoianni: 'Meglio i prodotti umbri'. Calenda: 'Cos\u00ec finir\u00e0 malissimo'",
        "summary": "Landini: 'Atto di bullismo'. Ironico Fratoianni: 'Meglio i prodotti umbri'. Calenda: 'Cos\u00ec finir\u00e0 malissimo'",
        "rights": "repubblica.it",
        "rank": 1008,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Giovanna Vitale",
        "media": "https://www.repstatic.it/content/nazionale/img/2024/11/08/202849947-9318e357-bee1-4195-875f-598b359e0e69.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@repubblica",
        "_score": 6.7052255,
        "_id": "d5e7740cf0efb68c3bf0c844ec694c8c",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 3}"
    },
    {
        "title": "Metro C, addio alla tratta T1: confermato il taglio di 425 milioni. Il Pd: 'Meloni romana solo a parole, dal governo scelta contro la Capitale'",
        "author": "Di Emiliano Pretto",
        "published_date": "2024-11-07 07:14:11",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://roma.repubblica.it/cronaca/2024/11/07/news/fondi_metro_c_clodio_farnesina-423602623",
        "clean_url": "repubblica.it",
        "excerpt": "Respinti gli emendamenti delle opposizioni per recuperare le risorse, fondamentali per l'opera attesa da 20 anni",
        "summary": "Respinti gli emendamenti delle opposizioni per recuperare le risorse, fondamentali per l'opera attesa da 20 anni",
        "rights": "repubblica.it",
        "rank": 1008,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Di Emiliano Pretto",
        "media": "https://www.repstatic.it/content/localirep/img/rep-roma/2024/11/07/081405302-45601dc2-736d-46ce-9e58-9892d8852c64.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@repubblica",
        "_score": 6.701777,
        "_id": "1b7d0c55e11227907d448e0078ef0945",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 3}"
    },
    {
        "title": "Clima, Meloni alla COP29: \"Fissati obiettivi ambizioni\"",
        "author": "Il Sole 24 ORE",
        "published_date": "2024-11-13 09:23:18",
        "published_date_precision": "timezone unknown",
        "link": "https://stream24.ilsole24ore.com/video/italia/clima-meloni-cop29-fissati-obiettivi-ambizioni/AG5r9t6",
        "clean_url": "ilsole24ore.com",
        "excerpt": "(LaPresse) \"A Dubai ci siamo fissati degli obiettivi ambiziosi. Arrivare a questi obiettivi richiede la cooperazione di tutti, a partire dai maggiori...",
        "summary": "(LaPresse) \"A Dubai ci siamo fissati degli obiettivi ambiziosi. Arrivare a questi obiettivi richiede la cooperazione di tutti, a partire dai maggiori emettitori e con un supporto finanziario adeguato\". \u00c8 quanto ha dichiarato la presidente del Consiglio, Giorgia Meloni, intervenendo alla 29esima Conferenza delle parti della convenzione delle Nazioni Unite sui cambiamenti climatici (COP29) in corso a Baku, in Azerbaigian. \"Stiamo lavorando per un compromesso efficace, ma le responsabilit\u00e0 devono essere condivise\" e bisogna \"superare le divergenze tra Paesi sviluppati e Paesi emergenti\", ha aggiunto la premier.",
        "rights": "ilsole24ore.com",
        "rank": 2146,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Il Sole 24 ORE",
        "media": "https://i2.res.24o.it/stream/assets/img/Lapresse/2024/11/13/large-LP_525311_128.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@sole24ore",
        "_score": 6.7003937,
        "_id": "7b5d5f57786f5825ac8d0440f17b9541",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 3}"
    },
    {
        "title": "Manovra: Meloni, 'da governo coraggioso e credibile interventi anche su banche'",
        "author": "",
        "published_date": "2024-11-11 11:03:00",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.ilmessaggero.it/ultimissime_adn/manovra_meloni_da_governo_coraggioso_e_credibile_interventi_anche_su_banche-20241111120317.html",
        "clean_url": "ilmessaggero.it",
        "excerpt": "Roma, 11 dic. (Adnkronos) - \"Il ministro Giorgetti sar\u00e0 pi\u00f9 puntuale di me, ma io ci tengo a dire che la solidit\u00e0, la credibilit\u00e0 e il coraggio di questo Governo hanno consentito di poter far...",
        "summary": "Luned\u00ec 11 Novembre 2024, 12:03\nRoma, 11 dic. (Adnkronos) - \"Il ministro Giorgetti sar\u00e0 pi\u00f9 puntuale di me, ma io ci tengo a dire che la solidit\u00e0, la credibilit\u00e0 e il coraggio di questo Governo hanno consentito di poter far partecipare banche e assicurazioni alla copertura della legge di bilancio\". Lo ha detto la premier Giorgia Meloni nel corso dell'incontro con i sindacati a Palazzo Chigi, illustrando le principali misure contenute nella legge di bilancio.",
        "rights": "ilmessaggero.it",
        "rank": 6241,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "",
        "media": "https://www.ilmessaggero.it/img/placeholders/MED.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@ilmessaggeroit",
        "_score": 6.6983285,
        "_id": "a4f9a9bee1aaff45f57a2a1a3242d86c",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 3}"
    },
    {
        "title": "Musk ritwitta un commento su Mattarella, 'ha ragione Meloni'",
        "author": "Ansa",
        "published_date": "2024-11-13 18:04:00",
        "published_date_precision": "timezone unknown",
        "link": "https://notizie.tiscali.it/esteri/articoli/musk-ritwitta-commento-mattarella-ha-ragione-meloni-00001",
        "clean_url": "tiscali.it",
        "excerpt": "(ANSA) - ROMA, 13 NOV - Elon Musk ritwitta un commento sulle parole del presidente della Repubblica\nSergio Mattarella di un'opinionista olandese di...",
        "summary": "(ANSA) - ROMA, 13 NOV - Elon Musk ritwitta un commento sulle parole del presidente della Repubblica Sergio Mattarella di un'opinionista olandese di destra, Eva Vlaardingerbroek. Quest'ultima, pubblicando il post del Quirinale, scrive in italiano: \"No. Elon Musk e Giorgia Meloni hanno ragione. Il fatto che i giudici del tribunale di Roma ritengano di essere al di sopra del governo e del processo democratico \u00e8 una follia. Non sono una Corte costituzionale, quindi stanno oltrepassando la loro competenza in violazione della separazione dei poteri\".",
        "rights": "tiscali.it",
        "rank": 5561,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Ansa",
        "media": "https://simg.tiscali.it/media/24/11/13/rs_152_ec15b4b1dc556a9b3c947d173c426e62.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@tiscalinotizie",
        "_score": 6.6980066,
        "_id": "da847aca47fec2c7cfc37213de555e7c",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 3}"
    },
    {
        "title": "Meloni vede DeSantis,'aumentare gli investimenti Italia-Florida'",
        "author": "Redazione ANSA",
        "published_date": "2024-11-12 20:51:00",
        "published_date_precision": "timezone unknown",
        "link": "https://www.ansa.it/sito/notizie/topnews/2024/11/12/meloni-vede-desantisaumentare-gli-investimenti-italia-florida_b3528466-03ec-4903-9167-bd962ebcb71a.html",
        "clean_url": "ansa.it",
        "excerpt": "\"Il Presidente del Consiglio, Giorgia Meloni, ha ricevuto oggi a Palazzo Chigi il Governatore della Florida, Ron DeSantis, in Italia alla guida di una missione economico-commerciale. (ANSA)",
        "summary": "\"Il Presidente del Consiglio, Giorgia Meloni, ha ricevuto oggi a Palazzo Chigi il Governatore della Florida, Ron DeSantis, in Italia alla guida di una missione economico-commerciale. Nel ricordare come la Florida sia il primo Stato americano per numero di imprese italiane, il Presidente del Consiglio ha condiviso con il Governatore la volont\u00e0 di accrescere ulteriormente gli investimenti e le collaborazioni tra le due sponde dell'Atlantico, anche in nuovi settori strategici\".\nLo riferisce una nota di Palazzo Chigi.",
        "rights": "ansa.it",
        "rank": 1855,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Agenzia ANSA,Redazione ANSA",
        "media": "https://www.ansa.it/webimages/img_700/2024/11/12/9716b1d668f52441213e938ed0ee4895.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@Agenzia_Ansa",
        "_score": 6.6979733,
        "_id": "1e503a339ed1a995cb1e221e7b169c8b",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 3}"
    },
    {
        "title": "Difesa: Bonelli, 'Meloni promette spese militari a Nato, e chi paga? Babbo Natale?'",
        "author": "",
        "published_date": "2024-11-08 13:51:00",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.ilmessaggero.it/ultimissime_adn/difesa_bonelli_meloni_promette_spese_militari_a_nato_e_chi_paga_babbo_natale-20241108145128.html",
        "clean_url": "ilmessaggero.it",
        "excerpt": "Roma, 8 nov. (Adnkronos) - \"Pochi giorni fa, la premier Meloni ha promesso al segretario della Nato, Mark Rutte, un aumento delle spese per armamenti di 8,2 miliardi di euro. Ora, dal vertice...",
        "summary": "Venerd\u00ec 8 Novembre 2024, 14:51\nRoma, 8 nov. (Adnkronos) - \"Pochi giorni fa, la premier Meloni ha promesso al segretario della Nato, Mark Rutte, un aumento delle spese per armamenti di 8,2 miliardi di euro. Ora, dal vertice informale Ue di Budapest, sostiene che queste spese non graveranno sugli italiani. Ci chiediamo, quindi: a pagare sar\u00e0 Babbo Natale? Perch\u00e9 trattare gli italiani come sprovveduti? Pu\u00f2 darci indirizzo di questo Babbo Natale gli vorremmo spiegare che \u00e8 meglio investire su scuola, ricerca, sanit\u00e0 pubblica e trasporto pubblico\".",
        "rights": "ilmessaggero.it",
        "rank": 6241,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "",
        "media": "https://www.ilmessaggero.it/img/placeholders/MED.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@ilmessaggeroit",
        "_score": 6.6963086,
        "_id": "1fe2cb8f467966e2c34af9afa27d47ec",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 3}"
    },
    {
        "title": "Meloni: \"L'Europa trovi una quadra, prenda le misure di se stessa\"",
        "author": "Laura Berlinguer",
        "published_date": "2024-11-08 12:25:00",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.tgcom24.mediaset.it/2024/video/meloni-l-europa-trovi-una-quadra-prenda-le-misure-di-se-stessa-_90047929-02k.shtml",
        "clean_url": "mediaset.it",
        "excerpt": "12.25 parla meloni",
        "summary": "Il premier rilancia: \"Abbiamo molte sfide davanti, sappiamo cosa fare, ma va affrontato il tema delle risorse a disposizione degli stati membri\".",
        "rights": "mediaset.it",
        "rank": 4874,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Laura Berlinguer",
        "media": "https://img-api.cloud.mediaset.net/api/images/kn/v1/image_main/1200/675/90047928?r=4",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": null,
        "_score": 6.695856,
        "_id": "63216815a32d36ae923b91cf1a193cc9",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 3}"
    },
    {
        "title": "Manovra, Conte: \"Meloni come mago Casanova fa giochi di prestigio e taglia\"",
        "author": "Ansa",
        "published_date": "2024-11-13 00:00:00",
        "published_date_precision": "date",
        "link": "https://notizie.tiscali.it/politica/articoli/manovra-conte-meloni-come-mago-casanova-fa-giochi-prestigio-taglia",
        "clean_url": "tiscali.it",
        "excerpt": "'Questa e' una manovra schiacciata dal peso dell'irrilevanza europea di questo governo. Meloni ha\nfirmato il 'pacco' di stabilita'. A questo governo...",
        "summary": "\"Questa e' una manovra schiacciata dal peso dell'irrilevanza europea di questo governo. Meloni ha firmato il 'pacco' di stabilita'. A questo governo abbiamo lasciato 209 miliardi ma non li sanno nemmeno spendere. Ieri abbiamo avuto anche la piroetta del commissario Fitto che ha dovuto ammettere che oggi non rifarebbe piu' quella fesseria di programmare un'estensione di fronte a questa montagna di soldi destinati all'Italia.\nMeloni e' un super malus per questo Paese. Si assumano dopo oltre due anni di governo qualche responsabilita' se ne sono capaci, Meloni sembra piu' quasi il mago Casanova di Striscia La Notizia.",
        "rights": "tiscali.it",
        "rank": 5561,
        "topic": "politics",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Ansa",
        "media": "https://simg.tiscali.it/media/24/11/13/rs_158_i20241113135304718_320x214.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@tiscalinotizie",
        "_score": 6.6891794,
        "_id": "b824f8aab82c4a35d3af8f01d1c48f21",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 3}"
    },
    {
        "title": "Francis Fukuyama: 'Trump demolir\u00e0 la democrazia liberale e contager\u00e0 anche la Ue'",
        "author": "Paolo Mastrolilli",
        "published_date": "2024-11-09 00:00:00",
        "published_date_precision": "date",
        "link": "https://www.repubblica.it/esteri/2024/11/09/news/francis_fukuyama_intervista-423606841",
        "clean_url": "repubblica.it",
        "excerpt": "L'intervista al politologo. '\u00c8 simile a Orb\u00e1n e spinger\u00e0 leader come Meloni a seguire il suo populismo. Cercher\u00e0 di usare il sistema giudiziario per punire i n\u2026",
        "summary": "L'intervista al politologo. '\u00c8 simile a Orb\u00e1n e spinger\u00e0 leader come Meloni a seguire il suo populismo. Cercher\u00e0 di usare il sistema giudiziario per punire i nemici'",
        "rights": "repubblica.it",
        "rank": 1008,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Dalla Nostra Inviata,Dal Nostro Corrispondente,Anna Lombardi,Paolo Mastrolilli",
        "media": "https://www.repstatic.it/content/nazionale/img/2024/11/08/220922399-74dc21fe-2fbd-4845-8943-5eaeab03b6b5.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@repubblica",
        "_score": 6.6886687,
        "_id": "54d43ca10ea4ddc44998a6534034cc6a",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 3}"
    },
    {
        "title": "Ue: Meloni, 'socialisti con Pd contro Fitto, ecco rappresentati sinistra Italia'",
        "author": "",
        "published_date": "2024-11-13 14:47:00",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.ilmessaggero.it/ultimissime_adn/ue_meloni_socialisti_con_pd_contro_fitto_ecco_rappresentati_sinistra_italia-20241113154705.html",
        "clean_url": "ilmessaggero.it",
        "excerpt": "Roma, 13 nov. (Adnkronos) - \"Signore e signori, ecco a voi la posizione del gruppo dei socialisti europei, nel quale la delegazione pi\u00f9 numerosa \u00e8 quella del Pd di Elly Schlein: a Raffaele Fitto,...",
        "summary": "Mercoled\u00ec 13 Novembre 2024, 15:47\nRoma, 13 nov. (Adnkronos) - \"Signore e signori, ecco a voi la posizione del gruppo dei socialisti europei, nel quale la delegazione pi\u00f9 numerosa \u00e8 quella del Pd di Elly Schlein: a Raffaele Fitto, commissario italiano, va tolta la vicepresidenza della Commissione che la Presidente von der Leyen ha deciso di affidare. L'Italia, secondo loro, non merita di avere una vicepresidenza della Commissione. Questi sono i vostri rappresentanti di sinistra\". Lo scrive su X Giorgia Meloni.",
        "rights": "ilmessaggero.it",
        "rank": 6241,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "",
        "media": "https://www.ilmessaggero.it/img/placeholders/MED.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@ilmessaggeroit",
        "_score": 6.6863837,
        "_id": "c9376661540eaf1f390d712a5ccca311",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 3}"
    },
    {
        "title": "Meloni accolta da Orban a Budapest al vertice della Comunit\u00e0 Politica Europea, oggi tavolo migranti",
        "author": "Redazione Di Rainews",
        "published_date": "2024-11-07 11:33:00",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.rainews.it/articoli/2024/11/meloni-a-budapest-da-orban-al-vertice-della-comunita-politica-europea-1b840b5a-599e-4366-a062-27f003397618.html",
        "clean_url": "rainews.it",
        "excerpt": "La premier Meloni prender\u00e0 parte alla tavola rotonda in tema di migrazione presieduta dal cancelliere austriaco, Karl Nehammer. Domani atteso anche Mario Draghi",
        "summary": "La presidente del Consiglio\nGiorgia Meloni\n\u00e8 arrivata alla Puskas Arena di Budapest, dove si sta per aprire la quinta edizione del vertice della Comunit\u00e0 Politica Europea. La premier \u00e8 stata accolta dal primo ministro ungherese\nViktor Orban\n. L'Ungheria detiene la presidenza di turno dell'Unione europea. Al suo arrivo Meloni non ha rilasciato dichiarazioni.\nI capi di Stato e di Governo dialogheranno informalmente sui principali temi dell'agenda internazionale, si articoler\u00e0 in tre momenti principali: una sessione plenaria di apertura dedicata alle sfide di sicurezza con cui si confronta l'Europa; quattro tavole rotonde tematiche parallele, due dedicate ai temi della migrazione e due alla sicurezza economica; una sessione plenaria di chiusura in cui verranno riassunti i principali esiti delle discussioni intercorse nelle tavole rotonde.",
        "rights": "rainews.it",
        "rank": 5228,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Redazione Di Rainews",
        "media": "https://www.rainews.it/cropgd/1200x630/dl/img/2024/11/07/1730977026543_LRF.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@RaiNews",
        "_score": 6.682331,
        "_id": "86e1f0aed892337a77e01eb4992f2302",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 3}"
    },
    {
        "title": "Sciopero trasporti, Landini: \"Lavorare da malati? Da Meloni atto di bullismo\"",
        "author": "Redazione Adnkronos",
        "published_date": "2024-11-08 10:22:13",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.adnkronos.com/economia/sciopero-trasporti-landini-lavorare-da-malati-da-meloni-atto-di-bullismo_3MPtiz6AtKllKlhq61yLGu",
        "clean_url": "adnkronos.com",
        "excerpt": "'Lavorare da malati? Dalla premier atto di bulkismo'",
        "summary": "Il leader Cgil Maurizio Landini, oggi alla manifestazione nazionale dei sindacati Tpl organizzata davanti al Mit in occasione dello sciopero, attacca dopo le parole della premier sul lavorare pur stando male. \"Quello di Meloni - dice - \u00e8 un atto di bullismo. Un presidente del Consiglio a volte prima di dire le cose \u00e8 meglio ci pensi, perch\u00e9 messa in questi termini \u00e8 un attacco a chi quei diritti ogni giorno li vede messi in discussione o addirittura non ce li ha perch\u00e9 \u00e8 precario\", ha spiegato Landini.",
        "rights": "adnkronos.com",
        "rank": 7197,
        "topic": "economics",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Adnkronos,Redazione Adnkronos",
        "media": "https://www.adnkronos.com/resources/0293-1c48d26a99c6-6761b0b0fe90-1000/landini_mano_fg.jpeg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@Adnkronos",
        "_score": 6.680523,
        "_id": "6dbcf04e24ce7d220f4543f8a82e79cc",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 3}"
    },
    {
        "title": "Ue: Nardella, 'Meloni contro Gentiloni nel 2019, noi contro interesse nazionale?'",
        "author": "",
        "published_date": "2024-11-13 16:17:00",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.ilmessaggero.it/ultimissime_adn/ue_nardella_meloni_contro_gentiloni_nel_2019_noi_contro_interesse_nazionale-20241113171713.html",
        "clean_url": "ilmessaggero.it",
        "excerpt": "Roma, 13 nov. (Adnkronos) - \"Ora Meloni basta con le favolette. Nel 2019 eri contro la nomina di Gentiloni a commissario europeo e organizzavi addirittura una protesta davanti a Palazzo Chigi. Oggi...",
        "summary": "Mercoled\u00ec 13 Novembre 2024, 17:17\nRoma, 13 nov. (Adnkronos) - \"Ora Meloni basta con le favolette. Nel 2019 eri contro la nomina di Gentiloni a commissario europeo e organizzavi addirittura una protesta davanti a Palazzo Chigi. Oggi ci vuoi dire che bisogna votare Fitto senza se e senza ma perch\u00e9 altrimenti siamo contro l'interesse nazionale. Gli Italiani sono stanchi di queste prese in giro\". Cos\u00ec Dario Nardella, eurodeputato Pd, sui social.",
        "rights": "ilmessaggero.it",
        "rank": 6241,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "",
        "media": "https://www.ilmessaggero.it/img/placeholders/MED.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@ilmessaggeroit",
        "_score": 6.67876,
        "_id": "4edd8cf0322db09c38819440cd5fe936",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 3}"
    },
    {
        "title": "Stroppa, braccio destro di Musk: 'Tra Meloni e Elon un rapporto privilegiato. Per l'Italia \u00e8 un'occasione unica'",
        "author": "Giuseppe Bottero",
        "published_date": "2024-11-09 09:29:37",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.lastampa.it/politica/2024/11/09/news/andrea_stroppa_musk_meloni-14791283",
        "clean_url": "lastampa.it",
        "excerpt": "L'informatico consulente di SpaceX: Roma consideri l'uso strategico di Starlink, pu\u00f2 risparmiare miliardi",
        "summary": "L'informatico consulente di SpaceX: Roma consideri l'uso strategico di Starlink, pu\u00f2 risparmiare miliardi",
        "rights": "lastampa.it",
        "rank": 2398,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Giuseppe Bottero",
        "media": "https://www.gedistatic.it/content/gnn/img/lastampa/2024/11/09/102929862-003480b1-477b-4682-b23e-cc97720808fc.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@LaStampa",
        "_score": 6.6775794,
        "_id": "17315c5e3a0fe5a0b3ffe70d616378f8",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 3}"
    },
    {
        "title": "Meloni \"Il governo \u00e8 al fianco delle piccole e medie imprese\"",
        "author": "Il Sole 24 ORE",
        "published_date": "2024-11-13 12:53:04",
        "published_date_precision": "timezone unknown",
        "link": "https://stream24.ilsole24ore.com/video/italia/meloni-il-governo-e-fianco-piccole-e-medie-imprese/AGrkV76",
        "clean_url": "ilsole24ore.com",
        "excerpt": "ROMA (ITALPRESS) - \"Voi rappresentate il mondo della manifattura italiana, fatto in gran parte da piccole e medie imprese. Siete, di fatto, la storia...",
        "summary": "ROMA (ITALPRESS) - \"Voi rappresentate il mondo della manifattura italiana, fatto in gran parte da piccole e medie imprese. Siete, di fatto, la storia della nostra industria, il motore che permette alla nostra Nazione di essere la seconda potenza manifatturiera d'Europa. Incarnate un binomio vincente: famiglia e fabbrica, una peculiarit\u00e0 tutta italiana che vuol dire eccellenza, tradizione, innovazione, ricchezza per i nostri territori. Siete un valore aggiunto per tutta la Nazione\". Cos\u00ec il presidente del Consiglio, Giorgia Meloni, in un videomessaggio all'Assemblea di Confimi Industria.",
        "rights": "ilsole24ore.com",
        "rank": 2146,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "Il Sole 24 ORE",
        "media": "https://i2.res.24o.it/stream/assets/img/Italpress/2024/11/13/large-0f5f94a3-22d6-4695-8b11-1c1740489ac7.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@sole24ore",
        "_score": 6.67668,
        "_id": "e6d004dc50d27068845d6dfae56a771c",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 3}"
    },
    {
        "title": "Ue: Maran (Pd), 'tema non \u00e8 Fitto ma Ecr, Meloni confonde interessi Fdi con quelli Italia'",
        "author": "",
        "published_date": "2024-11-13 15:47:00",
        "published_date_precision": "full",
        "link": "https://www.ilmessaggero.it/ultimissime_adn/ue_maran_pd_tema_non_e_fitto_ma_ecr_meloni_confonde_interessi_fdi_con_quelli_italia-20241113164701.html",
        "clean_url": "ilmessaggero.it",
        "excerpt": "Roma, 13 nov. (Adnkronos) - \"Meloni ma cosa vuoi che non hai mai votato un commissario italiano? Smetti di confondere gli interessi di Fdi con quelli dell'Italia. Meno vittimismo. Il tema non \u00e8...",
        "summary": "Roma, 13 nov. (Adnkronos) - \"Meloni ma cosa vuoi che non hai mai votato un commissario italiano? Smetti di confondere gli interessi di Fdi con quelli dell'Italia. Meno vittimismo. Il tema non \u00e8 Fitto, \u00e8 Ecr. Siete fuori o dentro la maggioranza europea? Chiediamo una risposta chiara e netta\". Cos\u00ec l'eurodeputato Pd, Pierfrancesco Maran, sui social.",
        "rights": "ilmessaggero.it",
        "rank": 6241,
        "topic": "news",
        "country": "IT",
        "language": "it",
        "authors": "",
        "media": "https://www.ilmessaggero.it/img/placeholders/MED.jpg",
        "is_opinion": false,
        "twitter_account": "@ilmessaggeroit",
        "_score": 6.675764,
        "_id": "cca15d83c04ae90e7d5c8a62a177924b",
        "used_params": "{'q': 'Meloni', 'lang': 'it', 'to_rank': 10000, 'page_size': 100, 'page': 3}"
    }
]